[
    {
        "schoolName": "广西物流职业技术学院",
        "title": "广西物流职业技术学院-广东物理401排位31万有机会进大数据与会计吗？",
        "question": "女生都是新宿舍吗？上床下桌？",
        "answer": "同学你好，大数据与会计只招历史。我校的宿舍都很新，上床下桌。"
    },
    {
        "schoolName": "广西物流职业技术学院",
        "title": "广西物流职业技术学院-录取",
        "question": "你好老师 广西物生地女生 274 服从调剂 去本校的几率大吗 排名234090",
        "answer": "同学你好，参照往年的录取数据，274有点希望。"
    },
    {
        "schoolName": "广西物流职业技术学院",
        "title": "广西物流职业技术学院-录取",
        "question": "江西考生，物化地，351分，能被录取吗？",
        "answer": "同学你好，参照往年的录取数据，351分还是有较大机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "广西物流职业技术学院",
        "title": "广西物流职业技术学院-录取几率大吗",
        "question": "301位次105611服从调剂录取几率大吗？",
        "answer": "同学你好，参考往年的录取数据，301还是有较大机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "广西物流职业技术学院",
        "title": "广西物流职业技术学院-录取",
        "question": "物理类319报考贵校新能源专业可以吗",
        "answer": "同学你好，参照往年的录取数据，319还是有较大机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "广西物流职业技术学院",
        "title": "广西物流职业技术学院-广西录取316分",
        "question": "广西物化生316分，206164位，有机会进贵校吗？",
        "answer": "同学你好，参照往年的录取数据，316还是有较大机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "广西物流职业技术学院",
        "title": "广西物流职业技术学院-录取",
        "question": "文科320，位次9w6，服从调剂可以进入贵校吗？录取概率有多大？",
        "answer": "同学你好，参照往年的录取数据，历史320还是有较大机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "广西物流职业技术学院",
        "title": "广西物流职业技术学院-江西物理考生",
        "question": "江西物理类275有希望被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，参照往年的录取数据，物理类275还是有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "广西物流职业技术学院",
        "title": "广西物流职业技术学院-录取",
        "question": "物生政296有希望吗 录取率大不大？",
        "answer": "同学你好，296还是有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "广西物流职业技术学院",
        "title": "广西物流职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好，全文高考301，位次105611有希望被贵校录取嘛？",
        "answer": "同学你好，301还是有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "广西物流职业技术学院",
        "title": "广西物流职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，历史类278分，排名114373能进入贵校吗",
        "answer": "同学你好，278可以尝试冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "广西物流职业技术学院",
        "title": "广西物流职业技术学院-录取分数",
        "question": "请问老师，福建文科306排位52256是否有机会录取贵校的哪个专业？谢谢！",
        "answer": "同学你好，文科306机会还是较大的。"
    },
    {
        "schoolName": "广西物流职业技术学院",
        "title": "广西物流职业技术学院-招生",
        "question": "老师西藏考生招吗",
        "answer": "同学你好，我校今年没有计划在西藏招生。"
    },
    {
        "schoolName": "广西物流职业技术学院",
        "title": "广西物流职业技术学院-招生",
        "question": "老师西藏学生招吗",
        "answer": "同学你好，我校今年没有计划在西藏招生。"
    },
    {
        "schoolName": "广西物流职业技术学院",
        "title": "广西物流职业技术学院-录取概率",
        "question": "广西物理297有机会进入贵校吗？",
        "answer": "同学你好，你的分数还是有机会的，欢迎报读我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广西物流职业技术学院",
        "title": "广西物流职业技术学院-你好",
        "question": "您好，我是黑龙江物理组281分，，报考贵校被录取几率大吗？",
        "answer": "同学你好，参照往年的录取数据，物理组281分还是有较大希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "广西物流职业技术学院",
        "title": "广西物流职业技术学院-录取",
        "question": "广东318理科可以报名贵校吗",
        "answer": "同学你好，你可以关注我校的微信公众号：广西物流职业技术学院官方号。公众号上有往年录取的相关数据，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广西物流职业技术学院",
        "title": "广西物流职业技术学院-物流",
        "question": "政史地358录取几率大吗？",
        "answer": "同学你好，358还是有较大机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "广西物流职业技术学院",
        "title": "广西物流职业技术学院-录取",
        "question": "今年高考文科320能进入贵校吗",
        "answer": "同学你好，文科320机会还是挺大的。"
    },
    {
        "schoolName": "广西物流职业技术学院",
        "title": "广西物流职业技术学院-录取",
        "question": "贵州理科340 录取希望大嘛",
        "answer": "同学你好，参考往年的录取数据，理科340分还是有较大的希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "广西物流职业技术学院",
        "title": "广西物流职业技术学院-历政地296能上吗",
        "question": "历政地296能上吗",
        "answer": "同学你好，296还是有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "广西物流职业技术学院",
        "title": "广西物流职业技术学院-录取",
        "question": "您好，我是黑龙江物理组302分，位次106500的考生，报考贵校被录取几率大吗？",
        "answer": "同学你好，你的分数录取几率还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "广西物流职业技术学院",
        "title": "广西物流职业技术学院-广西物流职业技术学院",
        "question": "请问广东理科290能报吗？",
        "answer": "同学你好，参照往年的录取，你的分数可能有点低。"
    },
    {
        "schoolName": "广西物流职业技术学院",
        "title": "广西物流职业技术学院-老师看看我",
        "question": "浙江高考生390全文有机会吗",
        "answer": "同学你好，我校第一年在浙江招生，很感谢你能报读我校，如果参照别的综合改革省份去年的录取分数，还是有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "广西物流职业技术学院",
        "title": "广西物流职业技术学院-物流",
        "question": "请问258分237186名有机会吗?",
        "answer": "同学你好，我校是按分数优先的原则录取的，欢迎你报读我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广西物流职业技术学院",
        "title": "广西物流职业技术学院-环境应用工程专业的填报",
        "question": "江西物理313 今年按有希望报到这个专业吗",
        "answer": "同学你好，我校环境工程技术专业需要有化学成绩，参照往年的录取经验，313是有较大希望录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "广西物流职业技术学院",
        "title": "广西物流职业技术学院-录取率",
        "question": "贵校今年在湖北招生吗 分数线大概是多少？286能不能上",
        "answer": "同学你好，参照往年的录取数据，物理类286还是有较大希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "广西物流职业技术学院",
        "title": "广西物流职业技术学院-招生",
        "question": "贵校今年在湖北招生吗？",
        "answer": "同学你好，我校今年在湖北省有30个招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "广西物流职业技术学院",
        "title": "广西物流职业技术学院-咨询",
        "question": "湖北理科307可以报物流工程技术吗？",
        "answer": "同学你好，我校今年在湖北没有物流工程技术专业的计划。"
    },
    {
        "schoolName": "广西物流职业技术学院",
        "title": "广西物流职业技术学院-报考",
        "question": "贵校今年在江西有招生计划吗，物理组337有希望吗",
        "answer": "同学你好，我校今年在江西有招生计划，物理组337还是有较大希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "广西物流职业技术学院",
        "title": "广西物流职业技术学院-录取",
        "question": "历史类317能报吗",
        "answer": "同学你好，参照去年的录取数据，317还是有较大希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "广西物流职业技术学院",
        "title": "广西物流职业技术学院-投档和录取",
        "question": "老师你好，我是湖南考生，理科292，位次292291，请问还有希望进咱们学校吗",
        "answer": "同学你好，往年我校理科录取的最低分319分。"
    },
    {
        "schoolName": "广西物流职业技术学院",
        "title": "广西物流职业技术学院-录取率",
        "question": "老师您好，广西历生政组合总成绩335区排名88801报贵校录取率高吗？如果算艺术类的话综合成绩是424区排名是18166，可以报贵校吗？",
        "answer": "考生你好，我校没有艺术专业，所以只看高考总成绩，我校实行分数优先的原则进行录取，按往年的经验，你的分数录取率还是挺高的，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广西物流职业技术学院",
        "title": "广西物流职业技术学院-录取率",
        "question": "老师您好，广西历政生组合总成绩335区排名111882可以报考贵校吗？录取率高吗？",
        "answer": "考生你好，我校实行分数优先的原则进行录取，按往年的经验，你的分数录取率还是挺高的，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "广西物流职业技术学院",
        "title": "广西物流职业技术学院-录取率",
        "question": "老师您好，广西艺术生综合分300报考贵校录取率高吗？",
        "answer": "同学你好，我校无艺术专业，所有专业都按照广西区考试院公布的高职院校最低录取分数线进行录取"
    },
    {
        "schoolName": "防城港职业技术学院",
        "title": "防城港职业技术学院-宿舍",
        "question": "你们学校宿舍怎么样 上床下桌吗？地板是水泥地吗？宿舍几人间❓有空调吗？你们学校男女比例多少❓三百二十上你们学校稳吗？",
        "answer": "部分是上床下桌，四人六人间都有，有空调，男女比相差不大，分数目前未到投档不能明确是否稳定。"
    },
    {
        "schoolName": "防城港职业技术学院",
        "title": "防城港职业技术学院-录取",
        "question": "文科346，算上美术统考成绩总共424，可以报考贵校的艺术设计类吗，录取概率大不大",
        "answer": "目前无法保证概率，需要看投档人数和投档人员分数才能确定"
    },
    {
        "schoolName": "广西信息职业技术学院",
        "title": "广西信息职业技术学院-广东",
        "question": "广东物理352 37w排名还有机会吗 今年是扩招吗",
        "answer": "您好，我校招生计划已在我校招生网站（https://zs.gxuie.cn/newstudent/view/aid/312/tag/zskx）公布，物理类方向350左右，欢迎您报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广西信息职业技术学院",
        "title": "广西信息职业技术学院-咨询录取",
        "question": "请问贵校招收艺术生吗，美术类考生可以报考贵校的专业吗",
        "answer": "您好，我校招生计划已在我校招生网站（https://zs.gxuie.cn/newstudent/view/aid/312/tag/zskx）公布，有美术与设计类两个专业20个计划，欢迎您报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广西信息职业技术学院",
        "title": "广西信息职业技术学院-广西",
        "question": "艺术235文化283综合435文科有机会吗？",
        "answer": "您好，我校招生计划已在我校招生网站（https://zs.gxuie.cn/newstudent/view/aid/312/tag/zskx）公布，450分左右，欢迎您报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广西信息职业技术学院",
        "title": "广西信息职业技术学院-老师好",
        "question": "广西历政地274分，位次115317位，有希望报读数字多媒体艺术设计吗？",
        "answer": "您好，我校招生计划已在我校招生网站（https://zs.gxuie.cn/newstudent/view/aid/312/tag/zskx）公布，历史类方向300左右，欢迎您报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广西信息职业技术学院",
        "title": "广西信息职业技术学院-录取江西物理组有招生计划吗老师如果有请问开放几个专业呢",
        "question": "290有希望上贵校吗老师",
        "answer": "您好，我校招生计划已在我校招生网站（https://zs.gxuie.cn/newstudent/view/aid/312/tag/zskx）公布，物理类方向300左右，欢迎您报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广西信息职业技术学院",
        "title": "广西信息职业技术学院-报",
        "question": "我想问贵校今年面向海南招生吗？",
        "answer": "您好，没有海南计划数。"
    },
    {
        "schoolName": "广西信息职业技术学院",
        "title": "广西信息职业技术学院-广西信息职业技术",
        "question": "广西政史地304有机会报考贵校吗，几率大吗",
        "answer": "您好，我校招生计划已在我校招生网站（https://zs.gxuie.cn/newstudent/view/aid/312/tag/zskx）公布，历史类方向320左右，欢迎您报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广西信息职业技术学院",
        "title": "广西信息职业技术学院-广西录取",
        "question": "广西物化生316分，20万6164有机会进贵校吗？",
        "answer": "您好，我校招生计划已在我校招生网站（https://zs.gxuie.cn/newstudent/view/aid/312/tag/zskx）公布，物理类方向320左右，欢迎您报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广西信息职业技术学院",
        "title": "广西信息职业技术学院-广西信息职业技术投档比",
        "question": "请问广西艺术生提前批的投档比是多少",
        "answer": " 您好，投档比例原则上按招生计划数1:1投档。"
    },
    {
        "schoolName": "广西信息职业技术学院",
        "title": "广西信息职业技术学院-录取咨询2",
        "question": "贵校今年面向广东招生吗？理科281有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，感谢您关注我校招生，我校2024年面向广东招收物联网应用技术、智能控制技术、网络营销与直播电商等3个专业15个计划，物理类方向300分左右，欢迎您报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广西信息职业技术学院",
        "title": "广西信息职业技术学院-录取",
        "question": "广西理科336分，排位19万，被贵校录取概率大吗，推荐什么专业，可以报大数据与会计吗，在广西招多少人",
        "answer": "您好，我校招生计划已在我校招生网站（https://zs.gxuie.cn/newstudent/view/aid/312/tag/zskx）公布，物理类方向320左右，欢迎您报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广西信息职业技术学院",
        "title": "广西信息职业技术学院-录取",
        "question": "广西物化生318选择贵校 录取几率大吗？",
        "answer": "您好，我校招生计划已在我校招生网站（https://zs.gxuie.cn/newstudent/view/aid/312/tag/zskx）公布，物理类方向320左右，欢迎您报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广西信息职业技术学院",
        "title": "广西信息职业技术学院-广西文科362排位七万三左右能进贵校吗",
        "question": "可以冲贵校的会计专业吗",
        "answer": "您好，我校招生计划已在我校招生网站（https://zs.gxuie.cn/newstudent/view/aid/312/tag/zskx）公布，历史类方向320左右，欢迎您报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广西信息职业技术学院",
        "title": "广西信息职业技术学院-报",
        "question": "广东318可以报贵校吗",
        "answer": "您好，我校招生计划已在我校招生网站（https://zs.gxuie.cn/newstudent/view/aid/312/tag/zskx）公布，物理类方向320左右，欢迎您报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广西信息职业技术学院",
        "title": "广西信息职业技术学院-美术综合分排名10888对应23年成绩是488可以上贵校吗",
        "question": "美术综合分排名10888对应23年成绩是488可以上贵校吗",
        "answer": "您好，我校招生计划已在我校招生网站（https://zs.gxuie.cn/newstudent/view/aid/312/tag/zskx）公布，您这个分数还是有很大的希望，欢迎您报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广西信息职业技术学院",
        "title": "广西信息职业技术学院-报考",
        "question": "广东318物理能报吗",
        "answer": "您好，我校招生计划已在我校招生网站（https://zs.gxuie.cn/newstudent/view/aid/312/tag/zskx）公布，物理类方向320左右，欢迎您报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广西信息职业技术学院",
        "title": "广西信息职业技术学院-高考志愿",
        "question": "295分能上贵校吗",
        "answer": "您好，我校招生计划已在我校招生网站（https://zs.gxuie.cn/newstudent/view/aid/312/tag/zskx）公布，物理类方向320左右，欢迎您报考。"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业工程职业技术学院",
        "title": "广西农业工程职业技术学院-咨询录取",
        "question": "请问今年贵校招生艺术类考生吗",
        "answer": "只看文化分"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业工程职业技术学院",
        "title": "广西农业工程职业技术学院-录取",
        "question": "广西理科347可以报畜牧兽医专业吗",
        "answer": "可以参考去年我们校的录取分数线，在学校微信公众号推文：https://mp.weixin.qq.com/s/zBpe3BewZbsrYasDPMDstA里有我们2023年录取分数线，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业工程职业技术学院",
        "title": "广西农业工程职业技术学院-录取",
        "question": "我想问一下理科高考273分报你们学校录取几率大吗？",
        "answer": "可以参考去年我们校的录取分数线，在学校微信公众号推文：https://mp.weixin.qq.com/s/zBpe3BewZbsrYasDPMDstA里有我们2023年录取分数线，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业工程职业技术学院",
        "title": "广西农业工程职业技术学院-录取",
        "question": "您好老师，请问组合物生政306分，位次212837具体有几成把握能录取贵校呢？",
        "answer": "可以参考去年我们校的录取分数线，在学校微信公众号推文：https://mp.weixin.qq.com/s/zBpe3BewZbsrYasDPMDstA里有我们2023年录取分数线，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业工程职业技术学院",
        "title": "广西农业工程职业技术学院-定向农技人员入学前需要体检吗",
        "question": "定向农技人员入学前需要体检吗？是不是县招的专业的人只招本县的？",
        "answer": "建议最好自己先去自检一下，如果体检不合格会影响协议签订，只招本县户籍"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业工程职业技术学院",
        "title": "广西农业工程职业技术学院-广东",
        "question": "该校录取广东物理类考生分数多少",
        "answer": "我校不没有投放外省计划"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业工程职业技术学院",
        "title": "广西农业工程职业技术学院-老师好",
        "question": "广西历政地274分，位次115317位，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "有机会，可以参考去年我们校的录取分数线，在学校微信公众号推文：https://mp.weixin.qq.com/s/zBpe3BewZbsrYasDPMDstA里有我们2023年录取分数线，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业工程职业技术学院",
        "title": "广西农业工程职业技术学院-农工转专业",
        "question": "转专业有什么要求吗",
        "answer": "二、转专业规定\n1.在校修读第一学年内，符合下列情况之一者，可申请转专\n业：\n（1）学生确有专长，转专业后更能发挥其专长者；\n（2）学生入学后，因疾病或生理缺陷不能在原专业学习，但尚\n能在其它专业学习者；\n（3）学生确有某种特殊困难，不转专业无法完成学业者；\n（4）休学或退役后的学生复学时...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业工程职业技术学院",
        "title": "广西农业工程职业技术学院-农工投档比",
        "question": "投档比具体是多少？在哪里看",
        "answer": "只有分数线参考，招生考试院是按1：1投档"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业工程职业技术学院",
        "title": "广西农业工程职业技术学院-录取",
        "question": "本省历政地考生，272，排名116000名，想报贵学校冷门专业，有机会被录取吗",
        "answer": "可以参考去年我们校的录取分数线，在学校微信公众号推文：https://mp.weixin.qq.com/s/zBpe3BewZbsrYasDPMDstA里有我们2023年录取分数线，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业工程职业技术学院",
        "title": "广西农业工程职业技术学院-农业工程投档比",
        "question": "贵校投档比是多少呢？",
        "answer": "按招生考试院规定进行"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业工程职业技术学院",
        "title": "广西农业工程职业技术学院-录取",
        "question": "你好，广西历史类357，区内排名75922，报考畜牧兽医录取机会大吗",
        "answer": "有机会，可以参考去年我们校的录取分数线，在学校微信公众号推文：https://mp.weixin.qq.com/s/zBpe3BewZbsrYasDPMDstA里有我们2023年录取分数线，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业工程职业技术学院",
        "title": "广西农业工程职业技术学院-广西农业工程职业",
        "question": "广西政史地304有机会报考贵校吗",
        "answer": "有机会，可以参考去年我们校的录取分数线，在学校微信公众号推文：https://mp.weixin.qq.com/s/zBpe3BewZbsrYasDPMDstA里有我们2023年录取分数线，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业工程职业技术学院",
        "title": "广西农业工程职业技术学院-录取",
        "question": "我是属于历史类的，今年高考失利只有266分，可以进入贵校吗？",
        "answer": "可以参考去年我们校的录取分数线，在学校微信公众号推文：https://mp.weixin.qq.com/s/zBpe3BewZbsrYasDPMDstA里有我们2023年录取分数线，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业工程职业技术学院",
        "title": "广西农业工程职业技术学院-历史类",
        "question": "历史类333分可以报贵校吗",
        "answer": "有机会，可以参考去年我们校的录取分数线，在学校微信公众号推文：https://mp.weixin.qq.com/s/zBpe3BewZbsrYasDPMDstA里有我们2023年录取分数线，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业工程职业技术学院",
        "title": "广西农业工程职业技术学院-定向农科生需要面试吗？",
        "question": "定向农科生在被录取后需要面试吗？面试没过会被退档吗？",
        "answer": "不用面试"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业工程职业技术学院",
        "title": "广西农业工程职业技术学院-报考",
        "question": "广西文科364有机会报考吗",
        "answer": "有机会，可以参考去年我们校的录取分数线，在学校微信公众号推文：https://mp.weixin.qq.com/s/zBpe3BewZbsrYasDPMDstA里有我们2023年录取分数线，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业工程职业技术学院",
        "title": "广西农业工程职业技术学院-招生",
        "question": "285位次224771有机会上贵校吗服从调剂",
        "answer": "不知道你是文理，可以参考去年我们校的录取分数线，在学校微信公众号推文：https://mp.weixin.qq.com/s/zBpe3BewZbsrYasDPMDstA里有我们2023年录取分数线，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业工程职业技术学院",
        "title": "广西农业工程职业技术学院-专业",
        "question": "2024年有哪些专业可以录取？我广西理科319，有机会录哪些专业？",
        "answer": "有机会，可以参考去年我们校的录取分数线，在学校微信公众号推文：https://mp.weixin.qq.com/s/zBpe3BewZbsrYasDPMDstA里有我们2023年录取分数线，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业工程职业技术学院",
        "title": "广西农业工程职业技术学院-录取",
        "question": "物生政266报动物专业方面可以吗？物生化258报贵校可以吗",
        "answer": "可以参考去年我们校的录取分数线，在学校微信公众号推文：https://mp.weixin.qq.com/s/zBpe3BewZbsrYasDPMDstA里有我们2023年录取分数线，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业工程职业技术学院",
        "title": "广西农业工程职业技术学院-录取",
        "question": "历史类340且服从调剂，被贵校录取机会大吗？",
        "answer": "有机会，可以参考去年我们校的录取分数线，在学校微信公众号推文：https://mp.weixin.qq.com/s/zBpe3BewZbsrYasDPMDstA里有我们2023年录取分数线，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业工程职业技术学院",
        "title": "广西农业工程职业技术学院-录取",
        "question": "请问广西270分有机会进贵校的物联网应用技术或者计算机应用技术吗",
        "answer": "可以参考去年我们校的录取分数线，在学校微信公众号推文：https://mp.weixin.qq.com/s/zBpe3BewZbsrYasDPMDstA里有我们2023年录取分数线，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业工程职业技术学院",
        "title": "广西农业工程职业技术学院-录取",
        "question": "历史类340排名85453 有机会报考该校的动物医学专业吗？",
        "answer": "可以参考去年我们校的录取分数线，在学校微信公众号推文：https://mp.weixin.qq.com/s/zBpe3BewZbsrYasDPMDstA里有我们2023年录取分数线，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业工程职业技术学院",
        "title": "广西农业工程职业技术学院-录取",
        "question": "历史组合320现代农业技术专业有机会吗",
        "answer": "有机会的哦，具体可以上我校微信公众号查一下参考一下我校去年的录取分数"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业工程职业技术学院",
        "title": "广西农业工程职业技术学院-专业",
        "question": "历史类333可以报贵校的现代农业技术专业或者植物保护与检疫技术吗",
        "answer": "可以参考去年我们校的录取分数线，在学校微信公众号推文：https://mp.weixin.qq.com/s/zBpe3BewZbsrYasDPMDstA里有我们2023年录取分数线，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业工程职业技术学院",
        "title": "广西农业工程职业技术学院-录取",
        "question": "物理328可以被贵校录取到动物医学吗",
        "answer": "可以参考去年我们校的录取分数线，在学校微信公众号推文：https://mp.weixin.qq.com/s/zBpe3BewZbsrYasDPMDstA里有我们2023年录取分数线，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业工程职业技术学院",
        "title": "广西农业工程职业技术学院-烹饪与营养专业",
        "question": "近视可以报考贵校的烹饪与营养专业吗",
        "answer": "可以，以教育部《普通高等学校招生体检工作指导意见》为基本依据，因工科专业性质所限，对水产养殖技术、畜牧兽医、动物医学、植物保护与检疫技术、现代农业技术、园艺技术、汽车检测与维修技术、新能源汽车检测与维修技术、机电一体化技术、宠物医疗技术10个专业高考体检结果中出现以下其中一种情况的考生不予录...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业工程职业技术学院",
        "title": "广西农业工程职业技术学院-录取",
        "question": "请问我的高考分数是286分理科，能录取进贵校吗？",
        "answer": "可以参考去年我们校的录取分数线，在学校微信公众号推文：https://mp.weixin.qq.com/s/zBpe3BewZbsrYasDPMDstA里有我们2023年录取分数线，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业工程职业技术学院",
        "title": "广西农业工程职业技术学院-录取分数线",
        "question": "290理科能进入贵校吗",
        "answer": "可以参考去年我们校的录取分数线，在学校微信公众号推文：https://mp.weixin.qq.com/s/zBpe3BewZbsrYasDPMDstA里有我们2023年录取分数线，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业工程职业技术学院",
        "title": "广西农业工程职业技术学院-湖北专科生还招吗？",
        "question": "贵校今年会招湖北专科生吗？",
        "answer": "不招了"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业工程职业技术学院",
        "title": "广西农业工程职业技术学院-录取",
        "question": "广西历史300分位次105612能被电子商务录取吗？",
        "answer": "这个录取完才知道哦"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业工程职业技术学院",
        "title": "广西农业工程职业技术学院-246分有机会进入贵校吗？",
        "question": "我一直以贵校为目标在努力，可是发挥失常了，246分有多大几率可以进入贵校，真心想进。",
        "answer": "有机会，学校录取是分数优先，遵循志愿，只有录取完才知道分数线，所以老师也无法核算几率哦"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业工程职业技术学院",
        "title": "广西农业工程职业技术学院-录取分数线是多少",
        "question": "我一直以贵校为目标在努力，可今年高考发挥失常考试时太紧张了，考了246分请问可以报考吗？真心想进贵校。",
        "answer": "可以参考去年我们校的录取分数线（288分），欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业工程职业技术学院",
        "title": "广西农业工程职业技术学院-录取",
        "question": "理科生高考成绩291选烹饪能被录取吗",
        "answer": "可以参考去年的分数线255，只有录取完才出分数线，所以老师无法回答能否被录取"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业工程职业技术学院",
        "title": "广西农业工程职业技术学院-畜牧兽医",
        "question": "报贵校要多少分",
        "answer": "可以参考去年的录取分数线364，欢迎报读我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业工程职业技术学院",
        "title": "广西农业工程职业技术学院-广西理科270能报考贵校的兽医专业和水产养殖吗？",
        "question": "广西理科270能报考贵校的兽医专业和水产养殖吗？",
        "answer": "可以参考去年分数线兽医（291）、水产（255），具体可以上学校微信公从号找2023年我校录取分数线统计表"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业工程职业技术学院",
        "title": "广西农业工程职业技术学院-报考分数",
        "question": "贵校的录取分数线是多少？",
        "answer": "只有录取工作结束后，才出录取分数线哦"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业工程职业技术学院",
        "title": "广西农业工程职业技术学院-报考分数",
        "question": "福建高考分数360 想选择贵校畜牧业专业 能报考得上吗",
        "answer": "抱歉，本年度我校没有外省的招生计划，感谢您的关注"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业工程职业技术学院",
        "title": "广西农业工程职业技术学院-录取",
        "question": "理科290左右可以被录取吗？可以填写机电一体化专业吗？",
        "answer": "可以参考去年我们校的录取分数线（288分），几率很大的，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业工程职业技术学院",
        "title": "广西农业工程职业技术学院-招生",
        "question": "贵校今年招四川的考生吗？如果没有录取到自己心仪的专业可以转专业吗？",
        "answer": "我校今年暂未投放四川省的招生计划，感谢你对我们学校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "北海康养职业学院",
        "title": "北海康养职业学院-录取",
        "question": "广西理科309有机会被录取嘛？不勾选服从调剂",
        "answer": "同学你好，上了专科线的同学填报我校都有机会被我们录取的哈，如果高考体检没有色盲色弱的问题可以不服从调剂，多选几个专业，把喜欢的专业填在前面，喜欢北康的话就把我们填在第一个志愿的位置，这样被我们录取的几率就是最大的了，我们北海康养职业学院的代码是1476。平行志愿的投档规则，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北海康养职业学院",
        "title": "北海康养职业学院-录取",
        "question": "广东省高考生历史类355分排名170541，报考北海康养职业学院501专业组 002医学美容技术可以被录取吗？",
        "answer": "同学你好，上了专科线的同学填报我校都有机会被我们录取的哈，喜欢北康的话就把我们填在第一个志愿的位置，多选几个专业，把喜欢的专业填在前面，勾选服从调剂，这样被我们录取的几率就是最大的了。"
    },
    {
        "schoolName": "北海康养职业学院",
        "title": "北海康养职业学院-录取",
        "question": "文268位次排117139，被录取的几率大吗",
        "answer": "同学你好，上了专科线200分的同学填报我校都有机会被我们录取的哈，喜欢北康的话就把我们填在第一个志愿的位置，多选几个专业，把喜欢的专业填在前面，勾选服从调剂，这样被我们录取的几率就是最大的了，我们北海康养职业学院的代码是14765。"
    },
    {
        "schoolName": "北海康养职业学院",
        "title": "北海康养职业学院-北海康养职业学院",
        "question": "老师好，想问一下，河南文科，231分，报贵校录取的可能性大不大？",
        "answer": "同学你好，上了专科线的同学填报我校都有机会被我们录取的哈，喜欢北康的话就把我们填在第一个志愿的位置，多选几个专业，把喜欢的专业填在前面，勾选服从调剂，这样被我们录取的几率就是最大的了。平行志愿的投档规则，万一分数不够投档，也不会影响后面学校的录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "北海康养职业学院",
        "title": "北海康养职业学院-咨询",
        "question": "学校有没有统招专升本啊，选护理有吗",
        "answer": "同学你好，2025年开始，专升本全面执行统考了哈，具体要看广西的改革政策了。"
    },
    {
        "schoolName": "北海康养职业学院",
        "title": "北海康养职业学院-广东历史类考生",
        "question": "您好，我是广东历史类的考生，分数321，排位204851，能有机会被录取吗",
        "answer": "同学你好，上了专科线的同学填报我校都有机会被我们录取的哈，喜欢北康的话就把我们填在第一个志愿的位置，多选几个专业，把喜欢的专业填在前面，勾选服从调剂，这样被我们录取的几率就是最大的了。平行志愿的投档规则，万一分数不够投档，也不会影响后面学校的录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "北海康养职业学院",
        "title": "北海康养职业学院-我对贵校的护理专业兴趣很大",
        "question": "我是文科生高考成绩290可以读贵校吗？",
        "answer": "同学你好，上了专科线的同学填报我校都有机会被我们录取的哈，喜欢北康的话就把我们填在第一个志愿的位置，多选几个专业，把喜欢的专业填在前面，勾选服从调剂，这样被我们录取的几率就是最大的了，我们北海康养职业学院的代码是14765。广西有助产、医学营养、老年保健与管理、医学美容技术、...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北海康养职业学院",
        "title": "北海康养职业学院-录取",
        "question": "老师，你好！我是广东学生，今年物理考试372分，排位35216，想参考本校的口腔医学技术，录取机会大吗",
        "answer": "同学你好，上了专科线的同学填报我校都有机会被我们录取的哈，喜欢北康的话就把我们填在第一个志愿的位置，多选几个专业，把喜欢的专业填在前面，勾选服从调剂，这样被我们录取的几率就是最大的了。平行志愿的投档规则，万一分数不够投档，也不会影响后面学校的录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "北海康养职业学院",
        "title": "北海康养职业学院-录取与分数",
        "question": "你好，请问广西考生315可以上贵校护理或者中医药或者康养专业吗",
        "answer": "同学你好，上了专科线的同学填报我校都有机会被我们录取的哈，喜欢北康的话就把我们填在第一个志愿的位置，多选几个专业，把喜欢的专业填在前面，勾选服从调剂，这样被我们录取的几率就是最大的了，我们北海康养职业学院的代码是14765。广西有助产、医学营养、老年保健与管理、医学美容技术、...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北海康养职业学院",
        "title": "北海康养职业学院-你好，老师",
        "question": "山东考生全文267，如果报贵校第一志愿，有希望被录取吗",
        "answer": "同学你好，上了专科线的同学填报我校都有机会被我们录取的哈，喜欢北康的话就把我们填在第一个志愿的位置，多选几个专业，把喜欢的专业填在前面，勾选服从调剂，这样被我们录取的几率就是最大的了。"
    },
    {
        "schoolName": "北海康养职业学院",
        "title": "北海康养职业学院-历史类269能报贵校的护理专业吗",
        "question": "我是社会考生 读的是中专 269能报贵校的护理专业吗",
        "answer": "同学你好，上了专科线的同学都可以填报我校的哈，不过统招没有护理专业的计划哦，广东有口腔医学技术、医学美容技术和中医康复技术这3个专业招生。"
    },
    {
        "schoolName": "北海康养职业学院",
        "title": "北海康养职业学院-广西物理方向",
        "question": "老师您好，广西物理方向293分能报贵校的护理专业吗？",
        "answer": "同学你好，上了专科线200分的同学都可以填报我校的哈，不过统招没有护理专业的计划哦，广西有助产、医学营养、老年保健与管理、医学美容技术、中医康复技术、康复治疗技术、健康管理、中医养生保健、学前教育、表演艺术、大数据与会计、婴幼儿托育服务与管理、健康大数据管理与服务这13个专业...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "北海康养职业学院",
        "title": "北海康养职业学院-录取",
        "question": "我是参加全国高考没有参加校考也能录取吗？",
        "answer": "同学你好，校考是单招的，单招已经结束了。统招没有校考的哈，都是以高考成绩来排序投档的。"
    },
    {
        "schoolName": "北海康养职业学院",
        "title": "北海康养职业学院-录取",
        "question": "文科259分可以报贵校吗？",
        "answer": "同学你好，上了专科线都可以填我们志愿的哈，喜欢北康的话就把我们填在第一个志愿的位置就行，多选几个专业，把喜欢的专业填在前面，勾选服从调剂，这样被我们录取的几率就是最大的了。"
    },
    {
        "schoolName": "北海康养职业学院",
        "title": "北海康养职业学院-专业",
        "question": "260填学前教育能上吗？",
        "answer": "同学你好，上了专科线200分的同学都可以填我们志愿的哈，按分数排序投档的，具体多少分能上我们是无法提前知道的，喜欢北康的话就把我们填在第一个志愿专业组的位置就行，多选几个专业，把喜欢的专业填在前面，勾选服从调剂，这样被我们录取的几率就是最大的了。"
    },
    {
        "schoolName": "广西质量工程职业技术学院",
        "title": "广西质量工程职业技术学院-录取分数线",
        "question": "理科290能进贵校吗",
        "answer": "省内考生是吗，物理的建议服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "桂林信息工程职业学院",
        "title": "桂林信息工程职业学院-录取",
        "question": "海南考生328分报考录取的机会大不大？投档比例是多少？",
        "answer": "填第一志愿加服从调剂录取机会很大，1:1投档的。"
    },
    {
        "schoolName": "桂林信息工程职业学院",
        "title": "桂林信息工程职业学院-桂林信息",
        "question": "你好 我是河南理科226分 专科请问多大概率可以上贵校",
        "answer": "我们去年最低分数线206分，如果想读我们学校，建议填第一志愿服从调剂。具体咨询可以加18593937707黄老师微信。"
    },
    {
        "schoolName": "桂林信息工程职业学院",
        "title": "桂林信息工程职业学院-录取",
        "question": "老师您好，我是广西历史类分数205，请问报考贵校录取几率多大，能否转专业",
        "answer": "我们去年历史类最低分数是255哦，我们学校是可以转专业的。"
    },
    {
        "schoolName": "桂林信息工程职业学院",
        "title": "桂林信息工程职业学院-广东物理类346分，排位378959",
        "question": "①是否有机会报计算机应用技术",
        "answer": "你好，这个分数段填报我们第一志愿录取机会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "桂林信息工程职业学院",
        "title": "桂林信息工程职业学院-录取",
        "question": "理科234能上贵校吗",
        "answer": "你好，这个分数段填报我们第一志愿机会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "桂林信息工程职业学院",
        "title": "桂林信息工程职业学院-招生",
        "question": "广东生招收吗",
        "answer": "您好，我们学校今年在广东有计划招的"
    },
    {
        "schoolName": "桂林信息工程职业学院",
        "title": "桂林信息工程职业学院-录取",
        "question": "贵校今年会在广东招生吗？广东理科281分有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "招的，我们学校在广东有计划的，这个分数天第一志愿是有很大机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "桂林信息工程职业学院",
        "title": "桂林信息工程职业学院-高考",
        "question": "广西考生物化地230分能上贵校吗？",
        "answer": "第一志愿有很大的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "桂林信息工程职业学院",
        "title": "桂林信息工程职业学院-录取",
        "question": "你好，贵校今年最低录取分数线多少",
        "answer": "同学你好，高考最低投档分数线200"
    },
    {
        "schoolName": "桂林生命与健康职业技术学院",
        "title": "桂林生命与健康职业技术学院-河南",
        "question": "老师您好，河南文科317，位次223287报考贵校的护理专业录取希望大吗",
        "answer": "护理报考相关建议参照我校去年在河南录取的最高分来做参考填报。"
    },
    {
        "schoolName": "桂林生命与健康职业技术学院",
        "title": "桂林生命与健康职业技术学院-录取",
        "question": "文268位次117039被录取的概率大吗",
        "answer": "我校2023年广西文科进档线320，您可以尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "桂林生命与健康职业技术学院",
        "title": "桂林生命与健康职业技术学院-录取",
        "question": "文科266可以录取贵校吗？",
        "answer": "我校去年广西文科最低投档分是320分。今年新高考变数较大可以尝试填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "桂林生命与健康职业技术学院",
        "title": "桂林生命与健康职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，历史类278分能考进贵校吗？",
        "answer": "我校去年广西文科最低投档分是320分。今年新高考变数较大可以尝试填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "桂林生命与健康职业技术学院",
        "title": "桂林生命与健康职业技术学院-录取",
        "question": "河南高考分数291排名是478011-479066能去吗？能去哪个专业？能去中药学专业吗？ 桂林生命与健康职业技术学院",
        "answer": "我校2023在河南理科最低投档分为275，今年我校在河南的招生指标翻倍，你这个位次填报我校中药学录取概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "桂林生命与健康职业技术学院",
        "title": "桂林生命与健康职业技术学院-桂林生命与健康",
        "question": "广西政史地304在贵校有机会报考录取吗",
        "answer": "我校去年广西文科最低投档分是320分。今年新高考变数较大可以尝试填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "桂林生命与健康职业技术学院",
        "title": "桂林生命与健康职业技术学院-广西新高考物理类301分可以报该校护理吗？",
        "question": "一分一段表没打到去年的，如果选择服从调剂，还可以进入该校吗？",
        "answer": "我校今年在广西的护理招生计划只有10，物理类301可以尝试一下。"
    },
    {
        "schoolName": "桂林生命与健康职业技术学院",
        "title": "桂林生命与健康职业技术学院-录取",
        "question": "重庆物理类331位次123975至124132报贵校的药学专业有把握嘛？",
        "answer": "我校在2023年重庆物理类最低投档分为244，药学专业最低为298,。这个位次填报我校药学专业希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "桂林生命与健康职业技术学院",
        "title": "桂林生命与健康职业技术学院-报考学校",
        "question": "物理类268有机会吗",
        "answer": "我校去年物理类最低进档线是263，今年因为新高考改革变动较大，可以把我校放到备选志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "桂林生命与健康职业技术学院",
        "title": "桂林生命与健康职业技术学院-咨询",
        "question": "重庆理科287有机会报考贵校吗",
        "answer": "我校重庆物理类去年最低进档分是244,284还是有很大机会被我校录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "桂林生命与健康职业技术学院",
        "title": "桂林生命与健康职业技术学院-河南高考",
        "question": "河南考生文科279分可以上吗",
        "answer": "今年的录取还未开始，参考河南去年的最低录取线文科279是可以的，今年我校在河南的招生计划翻倍了。"
    },
    {
        "schoolName": "桂林生命与健康职业技术学院",
        "title": "桂林生命与健康职业技术学院-广西物理方向",
        "question": "老师您好，广西物理方向293分能报贵校的护理专业吗？",
        "answer": "今年护理计划较少物理类293填报护理不确定比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "桂林生命与健康职业技术学院",
        "title": "桂林生命与健康职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生文科生247分，能被本校录取吗？",
        "answer": "参照去年的录取分文科247不确定是否能录取，今年我校在河南的招生计划是翻倍。"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业职业技术大学",
        "title": "广西农业职业技术大学-录取",
        "question": "广西物化生463分，报名贵校的乡镇农技定向，会录取吗",
        "answer": "同学您好，只要分数上线都可以填报我校乡镇农技人员定向培养，欢迎填报我校，欢迎咨询我校，咨询电话：0771-3246471、0771-3277701.谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业职业技术大学",
        "title": "广西农业职业技术大学-广西物生地",
        "question": "广西考生物生地385报考贵校录取几率大吗",
        "answer": "同学，欢迎您咨询，广西物理类控制线371分，您这边分数可以试着填报我校志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业职业技术大学",
        "title": "广西农业职业技术大学-投档录取",
        "question": "广东503，14.2w能报动物医学吗?",
        "answer": "同学您好，欢迎填报我校，欢迎咨询我校，咨询电话：0771-3246471、0771-3277701.谢谢"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业职业技术大学",
        "title": "广西农业职业技术大学-gd",
        "question": "广东历史类考试480排名52758报考广西农业职业有希望吗",
        "answer": "同学您好，您的问题已经收到，您的这个分数及排名欢迎填报我校，我校招生咨询电话07713246471"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业职业技术大学",
        "title": "广西农业职业技术大学-广西美术生",
        "question": "文化284，艺术208综合分425那报吗",
        "answer": "同学您好，您的问题已经收到，欢迎填报我校，我校招生咨询电话07713246471，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业职业技术大学",
        "title": "广西农业职业技术大学-广西美术生",
        "question": "广西美术生专业244文科文化343综合分476.5位次5728能有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学您好，您的问题已经收到，您这个分数欢迎填报我校，我校招生咨询电话07713246471，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业职业技术大学",
        "title": "广西农业职业技术大学-投档比例",
        "question": "请问贵校今年的投档比例是多少呢？",
        "answer": "同学您好，您的问题已经收到，投档比例按照招生考试的投档比例1：1，欢迎填报我校，我校招生咨询电话07713246471，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业职业技术大学",
        "title": "广西农业职业技术大学-请问历史系总分比本科线高24分有希望报考贵校吗",
        "question": "请问历史系总分比本科线高24分有希望报考贵校吗",
        "answer": "同学您好，您的问题已经收到，您这个分数欢迎填报我校，我校招生咨询电话07713246471，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业职业技术大学",
        "title": "广西农业职业技术大学-录取",
        "question": "贵校今年收不收湖北考生物化政357报考的专科批",
        "answer": "同学您好，您的问题已经收到，2024年我校在湖北设有10个高职计划，欢迎填报我校，我校招生咨询电话07713246471，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业职业技术大学",
        "title": "广西农业职业技术大学-定向培养",
        "question": "2024还有定向培养的招生么",
        "answer": "同学您好，您的问题已收到，2024年我校乡镇农技人员定向培养本科专业扶绥没有招生计划，您可以查询广西《招生计划篇》以广西招生考试院公布为准，我校招生咨询电话0771-3246471"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业职业技术大学",
        "title": "广西农业职业技术大学-广东录取",
        "question": "我是广东考生物生政462排位21万，看到今年贵校有动物医学招生计划，我这个排位能上吗？好像没有看到省外的往年历史分数",
        "answer": "同学您好，您的问题已经收到，您这个分数欢迎填报我校，我校招生咨询电话07713246471，欢迎咨询，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业职业技术大学",
        "title": "广西农业职业技术大学-今年招多少个广西的文史类美术专业的学生",
        "question": "今年招多少个广西文史类的美术专业的学生",
        "answer": "同学，您好，我校2024年美术专业历史类招75个招生计划，欢迎报读我校，招生咨询电话0771-3246471"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业职业技术大学",
        "title": "广西农业职业技术大学-广西",
        "question": "物化地考生348分能被贵校录取嘛，请问今年最低录取分数线是多少？本科是全日制的？",
        "answer": "同学您好，您的问题已经收到，您的分数没有过广西本科控制线，可以填报我校高职专业，我校招生咨询电话0771-3246471"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业职业技术大学",
        "title": "广西农业职业技术大学-广西美术",
        "question": "文史类美术专业综合分480有机会录取吗？",
        "answer": "同学您好，你文化分和专业分同时上线的情况下，可以填报我校，我校咨询电话0771-3246471"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业职业技术大学",
        "title": "广西农业职业技术大学-今年招专科吗",
        "question": "老师，物政地组合332，次位193539~194351之间能报贵校专科吗",
        "answer": "同学您好，您的问题已经收到，我校今年还有高职专业招生，欢迎填报，我校代码16205，电话0771-3246471欢迎咨询，"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业职业技术大学",
        "title": "广西农业职业技术大学-录取",
        "question": "高考物理类考了421分有机会被本大学录取吗",
        "answer": "同学您好，您的问题已经收到，您的这个分数欢迎填报我校，我校招生咨询电话07713246471"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业职业技术大学",
        "title": "广西农业职业技术大学-录取",
        "question": "四川理科365有机会被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "同学您好，您的问题已收到，2023年我校在四川高职物理类录取最低分数线为321  分，您可以参考，欢迎填报我校，我校招生电话0771-3246471"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业职业技术大学",
        "title": "广西农业职业技术大学-专业",
        "question": "请问该校开设动物医学专业吗？",
        "answer": "同学您好，我校开设有本科动物医学专业和专科动物专业，科目需要物理类，我校咨询07713246471，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业职业技术大学",
        "title": "广西农业职业技术大学-录取",
        "question": "2024年广东考试物生政462分可以报考你们学校吗？看了有招生计划，但是没有看到往年的省外分数线",
        "answer": "同学您好，您的问题已收到，2023年我校在广东本科物理类录取最低分数线为 494分，您可以参考，欢迎填报我校，我校招生电话0771-3246471"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业职业技术大学",
        "title": "广西农业职业技术大学-湖北专科生还招吗？",
        "question": "麻烦了，请问贵校今年会不会招湖北专科生，我湖北物化生226分可以在贵校就读吗？",
        "answer": "同学您好，您的问题已收到，我校今年对湖北高职专业有招生，2023年我校在湖北录取最低分数线为226分，您可以参考，欢迎填报我校，我校招生电话0771-3246471"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业职业技术大学",
        "title": "广西农业职业技术大学-录取",
        "question": "河南考生 高考省排名380189",
        "answer": "同学您好，您的问题已经收到，我校招生咨询电话0771-3246471欢迎咨询"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业职业技术大学",
        "title": "广西农业职业技术大学-24年湖北高考生理科想报该校专科大概分数线区间是多少？",
        "question": "没有在学校官网查询到历年外省的录取分数线",
        "answer": "同学您好，您的问题已收到，2023年我校在湖北录取最低分数线为226  分，您可以参考，欢迎填报我校，我校招生电话0771-3246471"
    },
    {
        "schoolName": "广西农业职业技术大学",
        "title": "广西农业职业技术大学-贵校今年在江苏有招收历史类学生计划吗？",
        "question": "如有，多上分（位次）能就读贵校？",
        "answer": "同学您好，我校2024年在江苏没有招生计划，谢谢您的咨询"
    },
    {
        "schoolName": "广西职业师范学院",
        "title": "广西职业师范学院-录取",
        "question": "广西历政地位次11多万有可能会被录取吗？",
        "answer": "广西2024年高考录取实行平行志愿填报，按“分数优先、遵循志愿、一轮投档”原则。建议考生结合广西当年下发的《高考指南》并收集参考院校招生章程及历年录取情况等信息资料，对比后进行院校的选择填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广西职业师范学院",
        "title": "广西职业师范学院-广西美术录取",
        "question": "历政地 文化316 美术235 综合分451 可以报吗 排名在9178 等效分491左右",
        "answer": "广西2024年高考录取实行平行志愿填报，按“分数优先、遵循志愿、一轮投档”原则。建议考生结合广西当年下发的《高考指南》并收集参考院校招生章程及历年录取情况等信息资料，对比后进行院校的选择填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广西职业师范学院",
        "title": "广西职业师范学院-录取",
        "question": "老师，请问湖南物化生429有机会吗？",
        "answer": "建议考生结合本省当年下发的《高考指南》并收集参考院校招生章程及历年录取情况等信息资料，对比后进行院校的选择填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广西职业师范学院",
        "title": "广西职业师范学院-广西物理类",
        "question": "广西物理类400分排名135212可以报考该高校吗",
        "answer": "广西2024年高考录取实行平行志愿填报，按“分数优先、遵循志愿、一轮投档”原则。建议考生结合广西当年下发的《高考指南》并收集参考院校招生章程及历年录取情况等信息资料，对比后进行院校的选择填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广西职业师范学院",
        "title": "广西职业师范学院-录取",
        "question": "本人广西考生，物化生，分数428一分一段排名为110564，可以报考学校哪个专业呢？本人想学管理类，录取风险大吗？",
        "answer": "广西2024年高考录取实行平行志愿填报，按“分数优先、遵循志愿、一轮投档”原则。建议考生结合广西当年下发的《高考指南》并收集参考院校招生章程及历年录取情况等信息资料，对比后进行院校的选择填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广西职业师范学院",
        "title": "广西职业师范学院-录取",
        "question": "广西美术生综合分464 文303 专业 250 位次7540 能被贵校录取吗？ 2023年相近的位次7383位，对应综合分是 503",
        "answer": "广西2024年高考录取实行平行志愿填报，按“分数优先、遵循志愿、一轮投档”原则。建议考生结合广西当年下发的《高考指南》并收集参考院校招生章程及历年录取情况等信息资料，对比后进行院校的选择填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广西职业师范学院",
        "title": "广西职业师范学院-多少分可上",
        "question": "历史类生物政治历史375服从调剂有希望上本校吗",
        "answer": "广西2024年高考录取实行平行志愿填报，按“分数优先、遵循志愿、一轮投档”原则。建议考生结合广西当年下发的《高考指南》并收集参考院校招生章程及历年录取情况等信息资料，对比后进行院校的选择填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广西职业师范学院",
        "title": "广西职业师范学院-录取",
        "question": "江西物生地473分，能被工程造价专业录取吗？",
        "answer": "建议考生结合本省当年下发的《高考指南》并收集参考院校招生章程及历年录取情况等信息资料，对比后进行院校的选择填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广西职业师范学院",
        "title": "广西职业师范学院-录取",
        "question": "您好，我是2024届广西美术生 历史综合分487，排名4243，有希望进入广西职业师范学院吗",
        "answer": "广西2024年高考录取实行平行志愿填报，按“分数优先、遵循志愿、一轮投档”原则。建议考生结合广西当年下发的《高考指南》并收集参考院校招生章程及历年录取情况等信息资料，对比后进行院校的选择填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广西职业师范学院",
        "title": "广西职业师范学院-咨询",
        "question": "广西考生在该校的投档比例为多少，商务英语和翻译对英语等单科成绩有要求吗，各专业对于单科成绩有要求吗",
        "answer": "我校按照自治区招生主管部门规定的投档比例调阅考生档案，即进档按照线上生源数和计划数1：1的比例，从高分到低分进档。"
    },
    {
        "schoolName": "广西职业师范学院",
        "title": "广西职业师范学院-广西提前批投档比",
        "question": "今年广西艺术生提前批投档比是多少？",
        "answer": "我校按照自治区招生主管部门规定的投档比例调阅考生档案，即进档按照线上生源数和计划数1：1的比例，从高分到低分进档。"
    },
    {
        "schoolName": "广西职业师范学院",
        "title": "广西职业师范学院-分数线",
        "question": "2021~2023年在云南的文科录取分数线最低各是多少",
        "answer": "我校2024年首次面向云南招生。"
    },
    {
        "schoolName": "广西职业师范学院",
        "title": "广西职业师范学院-湖南考生",
        "question": "物化生女451排名15万可以报考该校吗",
        "answer": "建议考生结合本省当年下发的《高考指南》并收集参考院校招生章程及历年录取情况等信息资料，对比后进行院校的选择填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广西职业师范学院",
        "title": "广西职业师范学院-分数数据",
        "question": "为什么查不到往年分数",
        "answer": "我校本科2024年首次面向湖南招生。"
    },
    {
        "schoolName": "广西职业师范学院",
        "title": "广西职业师范学院-24年文科二本过线9分能来贵校吗？",
        "question": "24年文科二本过线9分能来贵校吗？",
        "answer": "广西2024年高考录取实行平行志愿填报，按“分数优先、遵循志愿、一轮投档”原则。建议考生结合广西当年下发的《高考指南》并收集参考院校招生章程及历年录取情况等信息资料，对比后进行院校的选择填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广西职业师范学院",
        "title": "广西职业师范学院-录取",
        "question": "贵校去年的最低录取线和排名是多少",
        "answer": "我校本科2024年首次面向江西省招生。"
    },
    {
        "schoolName": "广西职业师范学院",
        "title": "广西职业师范学院-录取",
        "question": "江西理科472，排名122002，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "建议考生结合本省当年下发的《高考指南》并收集参考院校招生章程及历年录取情况等信息资料，对比后进行院校的选择填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广西职业师范学院",
        "title": "广西职业师范学院-广西职业师范学院",
        "question": "您好 想问一下该贵校有三二专本连读嘛？大概录取分数线是多少呢？（历史师范类）招外省学生吗？",
        "answer": "考生你好，我校未开设三二专本连读专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广西职业师范学院",
        "title": "广西职业师范学院-投档比，招生计划人数",
        "question": "请问贵校投档比是多少？ 今年2024年招生计生人数是多少？",
        "answer": "我校按照自治区招生主管部门规定的投档比例调阅考生档案，即进档按照线上生源数和计划数1：1的比例，从高分到低分进档。"
    },
    {
        "schoolName": "广西职业师范学院",
        "title": "广西职业师范学院-录取",
        "question": "广西历生地考生406排名49618报贵校的预科录取概率大吗",
        "answer": "我校未设预科录取批次。"
    },
    {
        "schoolName": "广西职业师范学院",
        "title": "广西职业师范学院-广西美术生",
        "question": "文史类美术专业综合分480，排名5299有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "广西2024年高考录取实行平行志愿填报，按“分数优先、遵循志愿、一轮投档”原则。建议考生结合广西当年下发的《高考指南》并收集参考院校招生章程及历年录取情况等信息资料，对比后进行院校的选择填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广西职业师范学院",
        "title": "广西职业师范学院-录取",
        "question": "贵校在湖南招生吗？物化生429有机会吗？",
        "answer": "我校今年在湖南招生。"
    },
    {
        "schoolName": "广西职业师范学院",
        "title": "广西职业师范学院-录取",
        "question": "你好，云南文科514位次28039报考贵校有希望被录取码？谢谢。",
        "answer": "建议考生结合本省当年下发的《高考指南》并收集参考院校招生章程及历年录取情况等信息资料，对比后进行院校的选择填报。"
    },
    {
        "schoolName": "广西职业师范学院",
        "title": "广西职业师范学院-录取",
        "question": "广东考生，物生政462分可以报考你们学校吗？",
        "answer": "2024年本校仅面向广西、江西、湖南、湖北、云南、贵州六省（自治区）招生。"
    },
    {
        "schoolName": "广西职业师范学院",
        "title": "广西职业师范学院-录取",
        "question": "广西物理类328有机会被贵校录取吗",
        "answer": "广西2024年高考录取实行平行志愿填报，按“分数优先、遵循志愿”原则。建议考生结合广西当年下发的《高考指南》、全国普通高校招生录取分数分布统计、院校招生章程等信息资料，进行院校的选择。"
    },
    {
        "schoolName": "广西职业师范学院",
        "title": "广西职业师范学院-录取",
        "question": "云南省文科485分，省内排名42035位，能否报贵校汉语教育",
        "answer": "考生你好，我校2024年未开设汉语教育专业。"
    },
    {
        "schoolName": "广西职业师范学院",
        "title": "广西职业师范学院-录取",
        "question": "云南省文科485分，省内排名42035位，能否报贵校财务管理专业",
        "answer": "我校招生录取采用“分数优先”录取规则，考生投档到学校后，根据考生投档成绩从高分到低分，依次按考生专业志愿录取。"
    },
    {
        "schoolName": "广西职业师范学院",
        "title": "广西职业师范学院-录取",
        "question": "老师您好！云南省文科485分，省内排名42035位，能否报贵校财务管理",
        "answer": "我校招生录取采用“分数优先”录取规则，考生投档到学校后，根据考生投档成绩从高分到低分，依次按考生专业志愿录取。"
    },
    {
        "schoolName": "广西职业师范学院",
        "title": "广西职业师范学院-美术生",
        "question": "综合分四百多可以来贵校吗？",
        "answer": "广西2024年高考录取实行平行志愿填报，按“分数优先、遵循志愿”原则。建议考生结合广西当年下发的《高考指南》、全国普通高校招生录取分数分布统计、院校招生章程等信息资料，进行院校的选择。"
    },
    {
        "schoolName": "广西职业师范学院",
        "title": "广西职业师范学院-美术生",
        "question": "理科文化333，美术244.8。有多大概率能被贵校本科专业录取",
        "answer": "建议考生或家长通过以下几个途径获得各高校或具体专业在省近几年的录取分数情况后自行判断："
    },
    {
        "schoolName": "广西职业师范学院",
        "title": "广西职业师范学院-填好志愿，学校专业",
        "question": "如何填志愿",
        "answer": "第一步 熟悉政策。考生家长对于本省的高考政策要有一个整体的把握。例如知道所在省份有几个批次志愿，每个批次需要填报几所志愿学校，可以报考几个专业等等。"
    },
    {
        "schoolName": "崇左幼儿师范高等专科学校",
        "title": "崇左幼儿师范高等专科学校-咨询录取",
        "question": "请问今年贵校招生艺术类考生吗，历史美术类考生综合分372报考贵校有机会吗",
        "answer": "亲爱的同学，您好！感谢您对我们学校的关注。我校的数字媒体艺术设计专业针对艺术+美术与设计类考生招生。由于今年投档分数未能预测，填报我校志愿的，都是有机会被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "崇左幼儿师范高等专科学校",
        "title": "崇左幼儿师范高等专科学校-美术生",
        "question": "江西美术生文化305 专业215.3 综合分421.66 综合排名20416 被贵校专科类录取机会大吗",
        "answer": "亲爱的同学，您好！感谢您对我们学校的关注。今年我校为第一年面向江西招生，由于投档分数未能确定，也无法掌握学生填报我校志愿的情况，故无法测算录取概率，填报我校志愿的，都是有机会被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "崇左幼儿师范高等专科学校",
        "title": "崇左幼儿师范高等专科学校-崇左幼儿师范高等专科学校",
        "question": "河南文科379位次147231-148347报考咱们学校，小学教育/小学语文教育/应用越南语，能录取吗老师",
        "answer": "亲爱的同学，您好！感谢您对我们学校的关注，今年我校还未在河南省开展招生。"
    },
    {
        "schoolName": "崇左幼儿师范高等专科学校",
        "title": "崇左幼儿师范高等专科学校-录取江西物理组有招生计划吗老师如果有请问开放几个专业呢",
        "question": "290有希望上贵校吗老师",
        "answer": "亲爱的同学，您好！感谢您对我们学校的关注。今年我校为第一年面向江西招生，招生的专业有学前教育、早期教育、小学语文教育、小学英语教育、小学教育、小学道德与法治教育、小学科学教育、舞蹈表演、数字媒体艺术设计、体育教育共10个专业。由于我校今年的投档分数未能预测，也无法掌握学生...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "崇左幼儿师范高等专科学校",
        "title": "崇左幼儿师范高等专科学校-专业",
        "question": "老师你好 美术生可以填报本校的什么专业",
        "answer": "亲爱的同学，您好！感谢您对我们学校的关注。我校的数字媒体艺术设计专业是面向艺术+美术与设计类考生填报的。"
    },
    {
        "schoolName": "崇左幼儿师范高等专科学校",
        "title": "崇左幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "老师您好 文化338美术207有机会填报本校吗",
        "answer": "亲爱的同学，您好！感谢您对我们学校的关注。由于我校今年的投档分数未能预测，故填报我校志愿的，都是有机会被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "崇左幼儿师范高等专科学校",
        "title": "崇左幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "广西物理类328报考贵校的小学数学有机会吗？",
        "answer": "亲爱的同学，您好！感谢您对我们学校的关注。由于我校今年的投档分数未能预测，故填报我校志愿的，都是有机会被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "崇左幼儿师范高等专科学校",
        "title": "崇左幼儿师范高等专科学校-舞蹈录取",
        "question": "广西舞蹈190历史313综合分394排名1675录取的机会大吗？",
        "answer": "亲爱的同学，您好！感谢您对我们学校的关注。由于我校今年的投档分数未能预测，目前也无法掌握考生填报舞蹈表演专业的情况。故填报我校志愿的，都是有机会被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "崇左幼儿师范高等专科学校",
        "title": "崇左幼儿师范高等专科学校-海南美术生",
        "question": "你好，我想问一下，海南美术生（物理政治历史）文化分387，艺考分257，想报考贵校，有没有机会被录取呢？谢谢",
        "answer": "亲爱的同学，您好！感谢您对我们学校的关注。今年我校为第一年面向海南招生，没有往年分数参考。由于投档分数未能预测，故填报我校志愿的，都是有机会被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "崇左幼儿师范高等专科学校",
        "title": "崇左幼儿师范高等专科学校-舞蹈",
        "question": "广西舞蹈190历史313综合分394排名1675可以报贵校吗？",
        "answer": "亲爱的同学，您好！感谢您对我们学校的关注。只要您的高考文化分及艺术统考分数均达到高职高专批次的艺术类录取最低控制分数线，都是可以报考我校的。"
    },
    {
        "schoolName": "崇左幼儿师范高等专科学校",
        "title": "崇左幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "老师您好，历史类278分能进贵校吗？",
        "answer": "亲爱的同学，您好！感谢您对我们学校的关注。由于今年我校的最低投档分数无法预测，故填报我校志愿的，都是有机会被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "崇左幼儿师范高等专科学校",
        "title": "崇左幼儿师范高等专科学校-小学语文教育就业",
        "question": "广西理科347能填报小学语文教育吗录取概率大不大",
        "answer": "亲爱的同学，您好！感谢您对我们学校的关注。由于今年我校的最低投档分数无法预测，故填报我校志愿的，都是有机会被录取的。由于无法掌握学生填报我校志愿的情况，因此录取概率也没办法测算出来。"
    },
    {
        "schoolName": "崇左幼儿师范高等专科学校",
        "title": "崇左幼儿师范高等专科学校-艺术生",
        "question": "老师你好！我首选历史，文化分294分，艺术分196分，综合分392，有机会报告贵校吗",
        "answer": "亲爱的同学，您好！感谢您对我们学校的关注。只要您的高考文化分及艺术统考分数均达到高职高专批次的艺术类录取最低控制分数线，都是可以报考我校的。"
    },
    {
        "schoolName": "崇左幼儿师范高等专科学校",
        "title": "崇左幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "我是文科生，文化分294，可以报考贵校吗",
        "answer": "亲爱的同学，您好！感谢您对我们学校的关注。由于今年我校的最低投档分数无法预测，故填报我校志愿的，都是有机会被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "崇左幼儿师范高等专科学校",
        "title": "崇左幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "老师您好，我想咨询一下广西物化地的考生362的分数有望被贵校的小学教育专业或者小学英语教育专业所录取吗？",
        "answer": "亲爱的同学，您好！感谢您对我们学校的关注。由于今年我校物理组的最低投档分数无法预测，故填报我校志愿的，都是有机会被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "崇左幼儿师范高等专科学校",
        "title": "崇左幼儿师范高等专科学校-四川美术",
        "question": "文化308美术专业247填报贵校的数字媒体艺术设计专业可以被录取吗",
        "answer": "亲爱的同学，您好！感谢您对我们学校的关注。今年我校为第一年面向四川招生，由于投档分数未能确定，故无法答复您能不能被我校录取，填报我校志愿的，都是有机会被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "崇左幼儿师范高等专科学校",
        "title": "崇左幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "广西物理方向336分，有望被贵校小学教育或者小学语文教育录取吗？",
        "answer": "亲爱的同学，您好！感谢您对我们学校的关注。由于今年我校物理组的最低投档分数无法预测，故填报我校志愿的，都是有机会被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "崇左幼儿师范高等专科学校",
        "title": "崇左幼儿师范高等专科学校-音乐学",
        "question": "综合分423，物理类，区位次209，能否上贵校的音乐教育？或者音乐表演？音乐表演有无身高要求？",
        "answer": "亲爱的同学，您好！感谢您对我们学校的关注。我校的音乐教育专业录取只看高考文化分，由于今年我校的最低投档分数无法预测，故填报我校志愿的，都是有机会被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "崇左幼儿师范高等专科学校",
        "title": "崇左幼儿师范高等专科学校-升本问题",
        "question": "贵校可以专升本吗",
        "answer": "亲爱的同学，您好！感谢您对我们学校的关注。从2025年开始，广西统一实施广西普通高等教育专升本考试招生，因此，我校的学生通过专升本考试填报志愿后，并成功被本科院校录取的学生，都有机会专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "崇左幼儿师范高等专科学校",
        "title": "崇左幼儿师范高等专科学校-提前批",
        "question": "今年贵校有艺术提前批吗，有哪些专业是提前批的",
        "answer": "亲爱的同学，您好！感谢您对我们学校的关注。我校2024年的提前批专业有数字媒体艺术设计（艺术+美术与设计类），舞蹈表演（艺术+舞蹈类），体育教育（体育类）及运动健康指导（体育类）4个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "崇左幼儿师范高等专科学校",
        "title": "崇左幼儿师范高等专科学校-艺术生",
        "question": "文化分251 艺术分256 综合分445 去年最低的综合分是多少",
        "answer": "亲爱的同学，您好！感谢您对我们学校的关注。2023年我校艺术+美术类文科最低录取综合分为486分，艺术+舞蹈类综合分为432分。"
    },
    {
        "schoolName": "崇左幼儿师范高等专科学校",
        "title": "崇左幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "广西艺术类考生文化266专业218能有机会报考贵校的舞蹈专业吗",
        "answer": "亲爱的同学，您好！感谢您对我们学校的关注。只要分数达到艺术类高职高专批次分数线，填报我校都是有机会被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "崇左幼儿师范高等专科学校",
        "title": "崇左幼儿师范高等专科学校-江西应届体育生",
        "question": "体育83排名9750能上贵校嘛",
        "answer": "亲爱的同学，您好！感谢您对我们学校的关注。今年我校为第一年正在江西招生，由于投档分数未能确定，故无法答复您能不能被我校录取，填报我校志愿的，都是有机会被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "海南大学",
        "title": "海南大学-录取",
        "question": "请问贵校投档比是多少呢？有没有提档不退档？福建考生585，位次22204可以被录取吗",
        "answer": "100%，提档后需服从调剂，如若体检没有专业受限情况，一般不会退档。请登录海南大学本科招生信息网点击历年分数板块查询，参考往年录取情况考虑报考。欢迎报考海南大学！"
    },
    {
        "schoolName": "海南大学",
        "title": "海南大学-志愿咨询",
        "question": "老师您好，请问贵校今年投档比例是多少？符合条件且服从调剂的学生是否会被退档？是否设有专业极差？对于转专业有什么条件？",
        "answer": "100%投档比例。选择服从调剂如若体检无问题，专业不受限，一般不会退档。不设专业极差。我校转专业政策为：转出无门槛，转入有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "海南大学",
        "title": "海南大学-录取",
        "question": "1安徽物化地考生40215服从调剂能上嘛2女寝是几人间3转专业难不难4投档比多少5有无专业级差6保研率多少7一般保到哪些学校",
        "answer": "请登录海南大学本科招生信息网历年分数板块参考往年录取信息考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "海南大学",
        "title": "海南大学-2024年高考武汉考生，文科（史地政）570分，录取希望大吗",
        "question": "2024年高考湖北武汉考生，文科（史地政）570分，报考贵校录取希望大吗",
        "answer": "请登录海南大学本科招生信息网历年分数板块参考往年录取信息来考虑报考。"
    },
    {
        "schoolName": "海南大学",
        "title": "海南大学-大专项目 和3＋2 有没有相关",
        "question": "有没有和别的大专学校合作项目或者3＋2",
        "answer": "普通专业没有"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-海南",
        "question": "老师，我是山西理科考生440分八万五千位，有可能被录取吗",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-录取",
        "question": "安徽物化政476有希望报考贵校的海洋技术吗",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-重庆美术生",
        "question": "您好，请问重庆美术类考生 选的物化政，文化359专业220.6综合分182.1，被贵校某些专业录取的概率大吗",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-录取",
        "question": "老师，你好！我是海南考生，化学生物历史组合，高考分数557分，省排名21396，报考本校的财务管理的录取可能性大不大",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-江苏考生咨询",
        "question": "老师您好！江苏 物化地 510，13万，能报考船舶电子电气工程及轮机工程（陆上方向）？ 另 戴着300度眼镜 视力4.8 ，谢谢！",
        "answer": "考生您好！我"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-投档",
        "question": "24年江西音乐生：音表综合分：510分 位次：316名。音教综合分：506.09分。位次：383名，有希望录取贵校吗?",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-限制要求",
        "question": "中外合作办学强制要求英语分数吗",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-新疆南疆四地州考生，体育生，文化课264，体育成绩89.7,",
        "question": "能否录上",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-外语考级",
        "question": "请问贵校可以用日语考级代替英语考级吗，学校要求必须英语考级才可毕业吗",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-广东物生政490排位164935，有机会被贵校录取吗？",
        "question": "广东物生政490排位164935，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-陕西文科443位次29364",
        "question": "可以报考贵校吗？服从调剂",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-海南热带海洋学院",
        "question": "你好，福建考生史政地美术生综合分489.5，文化专业双过线，高考语种选日语，报考贵校有机会录取吗",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-海洋",
        "question": "河北考生物化政491能报市场营销吗？",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-转专业，投档比",
        "question": "能不能转专业或者有没有双学位，投档比是多少",
        "answer": "考生您好！我校今年公布的招生章程第十二条：“学校根据在生源省（区、市）的招生计划数，原则上按1：1的比例调档，生源省级招生管理部门规定的投档比例除外。”"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-河南理科361女生位次386390能上吗海南热带",
        "question": "录取",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-录取问题",
        "question": "老师，您好。我是广西2024届的高考考生，选科物化地，成绩为464分，排名为82090。如果我以贵校为第一批志愿，且服从调剂，那么我有被贵校录取的可能吗，可能性大不大",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-关于投档比，调剂，会不会被退档，转专业，双学位和保研等问题",
        "question": "贵校对于海南省设置的投档比是多少？专业组中只有一个专业时，若服从调剂该如何调剂，还是直接退档？服从调剂会不会被退档？进学校后能不能转专业，能不能跨院系，还有名额，跨的专业有没有限制，以及要求分别是什么？进学校后能不能修双学位？有没有保研的名额，保研率是多少？学校有没有不...[详细]",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-海南热带海洋学院专业",
        "question": "可以转专业吗？转专业需要什么条件？",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-专业特色",
        "question": "你好，我想询问一下贵校的，海洋资源与环境的就业前景和培养方向是",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-器乐有种类限制吗",
        "question": "学小号的可以报考贵校的音乐教育吗？",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-录取",
        "question": "我是四川考生，高考成绩508，排名124295，想报该院校的海洋资源与环境，水产养殖，通信工程，海洋渔业科学与技术，海洋技术，哪些录取率较大，哪些较低",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-江苏录取",
        "question": "江苏考生男，物化生，494但是是色盲，冲你们学校，万一被调剂可能退档吗",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-海南热带",
        "question": "贵校今年招贵州文科考生的专科批吗 分数419 位次53102",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-湖北物化生507分能报考贵校吗",
        "question": "报考海南热带海洋学院",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-浙江物化514",
        "question": "海事管理对视力有要求吗？",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-报考",
        "question": "老师您好，我是湖南省的考生，请问文科471，排名三万八，服从调剂，有机会能被贵校录取吗？如果可以，是否以后能够转专业呢？",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-海南热带海洋学院",
        "question": "贵校能否用日语代替英语修学分毕业，不学英语，公共课有无日语？",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-公共外语",
        "question": "请问贵校的公共外语课程开设日语吗？",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-招生",
        "question": "浙江考生533物化地有机会报入贵校嘛，贵校浙江投档比是多少",
        "answer": "考生您好！我校今年公布的招生章程第十二条：“学校根据在生源省（区、市）的招生计划数，原则上按1：1的比例调档，生源省级招生管理部门规定的投档比例除外。”"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-录取",
        "question": "安徽物化生466，超本科线一分，排名十七万，能上贵校吗？",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-体育82可以补录吗？",
        "question": "山西理科文化364.体育82，体育分距离分数线差一分可以补录到贵校吗?",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-查询",
        "question": "你好，新疆理科考生分数358分，被录取的概率大不大",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-辽宁考生491位次57332报考海事管理专业",
        "question": "有对辽宁的招生计划吗？历年海事管理专业位次是多少呢？",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-海南热带海洋学院",
        "question": "老师您好！我是江西日语美术生，综合分495.5，排名6610，有机会录取吗？学校开设公共日语吗？",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-艺术类专业报考",
        "question": "请问报考贵校音乐表演器乐类专业在外省招生有器乐种类要求吗？",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-录取规则",
        "question": "请问贵校今年音乐学(师范)是按专业′录取，还是综合分录取?",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-退档",
        "question": "贵校原则上的投档比是1:1，那是否意味着投档成功就不会被退档",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-专业",
        "question": "本科联办旅游管理专业是属于本科专业还是专科专业。",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-退档",
        "question": "我满足了该院校的投档线以后进入专业投档，但所填报的所有专业均不符合专业分数。但是选择了服从调剂会面临被退档的风险吗",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-录取",
        "question": "老师，你好！我是海南考生，高考分数557分，省排名21396，报考本校的汉语言文学和财务管理的录取可能性大不大？那个录取概率最大？",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-录取",
        "question": "您好！广西物化生考生24高考430分位次109683，能被你校录取的概率大吗？",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-录取",
        "question": "您好！江西省考生，物化生484，位次106634，有希望录取贵校？",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-录取",
        "question": "海南考生，生政地504分，有希望上贵校的本科旅游管理专业吗",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-海南热带海洋学院",
        "question": "你好，贵校今年在江西的招生人数是多少呢？较去年是否有所增减？",
        "answer": "考生您好！我"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-专科录取问题(历史类)(432分)(海南热带海洋学院)",
        "question": "贵校专科的录取标准与招生政策是什么？ 贵校专科的总体就业率是多少？考取其他高校本科录取率是多少？ 今年，有多少专科专业对历史类考生开放？具体招生数是多少？ 贵校专科是否可以调整专业？贵校的转专业政策如何？ 贵校专科的教学资源、师资力量、学术氛围如何？ 贵校专科的投档比是多少？ 贵校...[详细]",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-海南物史地473分，有望被贵校录取本科吗？",
        "question": "老师您好！请问海南物史地473分，有望被贵校录取本科吗？",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-海南热带海洋学院汉语言文学",
        "question": "广东文科生499 省排39583可以上贵校的汉语言文学嘛？",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-报考",
        "question": "老师好，我美术专业课242，文化课335，综合分470，请问有希望报考贵校吗",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-报考",
        "question": "老师好，我美术专业课242，文化课335，综合分470，请问有希望报考贵校吗",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-录取",
        "question": "甘肃历史历考生446分，位次18,120 报考贵校的汉语言文学 思想政治教育 历史学专业希望大嘛？",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-录取",
        "question": "河南理科体育生体育成绩116文化成绩336有希望报考贵校吗",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-录取咨询",
        "question": "贵州文史一万九位次能被录取吗",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-录取",
        "question": "贵校投档比为多少 音乐教育综合分433 排名为5462 报考贵校录取率为多少 服从调剂 是否会滑档",
        "answer": "考生您好！我校今年公布的招生章程第十二条：“学校根据在生源省（区、市）的招生计划数，原则上按1：1的比例调档，生源省级招生管理部门规定的投档比例除外。”"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-海南热带海洋学院",
        "question": "你好，湖南文科美术生，专业231，文化388，综合分排名8270，被贵校录取的几率大吗？往年报考贵校的湖南美术生多吗？",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-文科",
        "question": "河北考生 文科 历史 政治 地理 473分有机会进入贵校吗？",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-录取",
        "question": "安徽 物理科 502分， 想报考贵校的海事管理专业，不知道有没有希望",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-专业",
        "question": "贵校海事管理专业好吗 具体学什么 以后就业方向有什么",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-录取",
        "question": "福建文科415位次30183希望大吗",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-艺术类",
        "question": "贵校投档比是多少",
        "answer": "考生您好！我校今年公布的招生章程第十二条：“学校根据在生源省（区、市）的招生计划数，原则上按1：1的比例调档，生源省级招生管理部门规定的投档比例除外。”"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-咨询",
        "question": "请问，广西考生物理类394，排位14万，能被贵校录取吗？录取机会大不大？服从调剂",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-招生",
        "question": "贵校今年历史类有扩招吗",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-四川音乐考生",
        "question": "投档比为多少呢",
        "answer": "考生您好！我校今年公布的招生章程第十二条：“学校根据在生源省（区、市）的招生计划数，原则上按1：1的比例调档，生源省级招生管理部门规定的投档比例除外。”"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-录取",
        "question": "12.今年江西体育类本科排名2376文化353，外语是日语能否录取贵校？",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-海南化政历考生",
        "question": "总分436排名52527-52770服从调剂能报贵校的专科吗？",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-咨询该专业的课程设置及发展前景",
        "question": "孩子在广东佛山参加高考， 文科， 历史。 2024年高考成绩 487分，英语单科113分，排位47562位。 想报考贵校中外合作办学（奥地利克雷姆斯国际管理中心）旅游管理专业。 想请问： 1，该专业需要国外上学吗？ 2， 课程是全英文授课吗？ 3， 就业前景如何？ 4，能上贵校的旅游管理研究生吗 ？",
        "answer": "考生家长您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-请问广东物理考生493排位160776能报考贵校计算机专业吗",
        "question": "请问广东物理考生493排位160776能报考贵校计算机专业吗",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-本科提前批",
        "question": "在河南招生按往届的话大概是什么位次呀？",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-录取",
        "question": "理科339体育108有希望吗",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-专业录取",
        "question": "你好 河南文科369 位次159575报考贵校大数据与会计录取机率大吗",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-录取",
        "question": "云南省文史类考生 总分541位次17502能报贵校什么专业，存在退档吗？",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-志愿填报",
        "question": "重庆历史类497分，位次15495，有希望报考贵校吗",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-招河北考生吗",
        "question": "2024河北考生456分过本科线8分有希望进贵校吗",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-录取",
        "question": "老师您好，我是宁夏考生，理科，位次是22560，报考贵校的希望大吗？",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-广西艺术生",
        "question": "你好，我的艺术统考成绩是234，我是历史类的高考成绩是378，按照广西的总分计算为481，请问我能报考视觉传达设计专业吗?",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-录取",
        "question": "海南，化史地539，有机会进入贵校吗？提档后会退档吗？",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-录取",
        "question": "湖南美术生文科综合分283.5，排名6723有希望报考贵校吗",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-我是海南考生（海南热带海洋学院）",
        "question": "我高考转换分是546分，请问能否报考贵校提前批？",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-录取",
        "question": "吉林省体育考生物理组投档线是多少 综合分最低是多少",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-四川招生",
        "question": "老师请问四川考生不到本科线，今年有专科可以报吗？",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-录取",
        "question": "您好，我是今年甘肃考生422分，我看贵校去年在我省旅游管理专业分为421，我与去年您校在我省所招录的旅游管理专业最低分一样，且我服从调剂，有希望被高校录取吗？",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-高考咨询",
        "question": "您好：可以报贵校吗？ 江苏淮安音乐表演（声乐）：音乐表演（主项声乐）投档分：489 投档位次（主项声乐）：425 同分人数：15 专业分：214，文科（政史地）：文化分：443 语：92 英：90",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-舞蹈录取",
        "question": "老师您好，我很向往海南热带海洋学院。我是湖南省的舞蹈生，舞蹈成绩256，文化成绩318，综合分274.6，你问有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-录取",
        "question": "2024年江西理科专科分数437排名161871，能报贵校的什么专业",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-录取",
        "question": "脊柱侧弯影响录取吗",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-咨询",
        "question": "请问天津政史地位次26033能被贵校汉语言文学专业录取吗",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-投档比",
        "question": "请问贵校投档比是多少",
        "answer": "考生您好！我校今年公布的招生章程第十二条：“学校根据在生源省（区、市）的招生计划数，原则上按1：1的比例调档，生源省级招生管理部门规定的投档比例除外。”"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-四川文355美术212.7折合443.375能读上贵校吗",
        "question": "四川文355美术212.7折合443.375能读上贵校吗",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-咨询",
        "question": "老师您好 陕西文史男465分位次21207名有希望报考贵校吗 哪个专业录取概率能大一些 感谢",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-本科提前批",
        "question": "您好请问一下海南考生要报贵校的本科提前考生必须要都选物理和化学两门学科才能填报吗？",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-请问重庆本科的音乐表演器乐招生分乐器种类吗？",
        "question": "请问重庆本科的音乐表演器乐招生分乐器种类吗？",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-艺术本科招生",
        "question": "请问重庆本科的音乐表演器乐招生分乐器种类吗？",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-录取",
        "question": "海南文科488有希望报考本院吗",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-报考专科",
        "question": "安徽省考生，历史方向，432分，可以报考学前教育专业或社区管理与服务专业吗？希望大不大？",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-报考英语专业，有没有特别要求？",
        "question": "报考英语专业，有没有特别要求？",
        "answer": "考生您好！我校今年公布的招生章程第二十条  外语语种要求：英语专业只招收外语语种为英语的考生。学校以英语作为公共基础外语安排教学，不对非英语语种的学生单独开设课程或做课程替代。中外合作办学专业相关课程英语授课，要求考生具有良好的英语基础，非英语语种考生请谨慎填报。第二十一条  单科分数...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-报考",
        "question": "请问甘肃文科456位次16194报考贵校情况",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-老师你好海南考生有报考民族预科班吗",
        "question": "如题。",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-老师你好海南考生522有机会吗",
        "question": "522包民族分在内，全文科目，服从调剂",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-广东美术生",
        "question": "24届广东美术生选历政地综合分426，本科排位20888有希望被本校录取吗",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-疑问",
        "question": "提档比是多少",
        "answer": "考生您好！我校今年公布的招生章程第十二条：“学校根据在生源省（区、市）的招生计划数，原则上按1：1的比例调档，生源省级招生管理部门规定的投档比例除外。”"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-贵州美术生",
        "question": "老师你好！贵校历年录取分数线最低分是考生的专业分是综合分",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-广东美术考生希望成为贵校学子",
        "question": "老师，您好～广东美术考生今年综合分491，排名5793名，美术方面特别有天分，通过了国美（300多名）、川美、广美（小圈）、湖美（全国27名）校考，想问问老师，报贵校有没有机会录取？另外想问一下，是否有保研？谢谢！",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-广东美术考生希望成为贵校学子",
        "question": "老师，您好～广东美术考生今年综合分491，排名5793名，美术方面特别有天分，通过了国美（300多名）、川美、广美（小圈）、湖美（全国27名）校考，想问问老师，报贵校有没有机会录取？另外想问一下，是否有保研？谢谢！",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-老师你好海南考生512排名三万三有机会进入财务管理吗",
        "question": "全文科目，加民族分后522",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-录取",
        "question": "吉林考生政史地371分可以被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-历史",
        "question": "文科生刚压本科线 能不能报贵校英语 俄语 旅游管理等专业？如果可以的话被这三个专业录取的概率大概是多少？可以接受贵校任何专业的调剂",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-音乐学录取咨询",
        "question": "请问新疆考生综合分469，排名全疆50，文化课307刚过二本线，有希望报考贵校音乐教育吗？",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-招考",
        "question": "老师你好，重庆物化政485 位次68563 可以报考你们学校的哪些专业，在大学期间是否可以换专业？",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-艺术类报考",
        "question": "老师您好，陕西艺术类考生综合分487分可以报考贵校吗，很喜欢贵校的环境，希望老师可以提些建议，谢谢",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-报考",
        "question": "老师您好，陕西艺术类考生综合分498分可以报考贵校吗",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-录取",
        "question": "请问，青海考生，理工377分，能被该校软件工程专业录取的可能性大吗（排名12469）",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-录取",
        "question": "您好老师，浙江考试544分，省排名118095，有机会被贵校录取吗？ 若被录取，那么可以转专业吗、转专业的具体条件有什么呢？",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-投档比",
        "question": "请问海南热带海洋学院投档比为1：1吗？",
        "answer": "考生您好！我校今年公布的招生章程第十二条：“学校根据在生源省（区、市）的招生计划数，原则上按1：1的比例调档，生源省级招生管理部门规定的投档比例除外。”"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-480左右文科4万可以报贵校嘛",
        "question": "报考",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-如何避免滑档",
        "question": "请问，我的分数比选中的专业前三年的入取分数高几分，会不会出现所报的专业人数已满，又不服从调剂，而被学校投档，导致最后滑档",
        "answer": "考生您好！我校今年公布的招生章程第十二条：“学校根据在生源省（区、市）的招生计划数，原则上按1：1的比例调档，生源省级招生管理部门规定的投档比例除外。”"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-宁夏",
        "question": "今年宁夏理科考生总分387位次23519该校可以录取吗？",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-录取",
        "question": "海南生政地524被该校录取的几率是多少？",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-录取问题",
        "question": "河南，481，理科，179627（17万） 生态学，食品科学与工程，环境工程 请问被贵校录取可能性",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-录取",
        "question": "海南考试，分数550，报考汉语言文学能录取吗？",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-提前批录取",
        "question": "河南理男428分有希望报考贵校提前批船舶电子电器工程吗",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-录取",
        "question": "老师您好！请问海南生史地分数515，排名32818能被录取吗？会被哪些专业录取呢？",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-关于旅游管理（专科）对安徽招生计划",
        "question": "旅游管理（专科）今年是否对安徽进行招生",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-旅游管理专业",
        "question": "贵校旅游管理专业本科和专科的区别",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-招生咨询 383分 位次32534 甘肃 历史",
        "question": "咨询",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-录取",
        "question": "您好！纯文科462（位次23351）报考贵校有可能被录取吗？",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-招生",
        "question": "宁夏文化课386位次23705能不能进入学校",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-录取",
        "question": "海南498分，有望被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-咨询",
        "question": "请问四川考生可以报考吗？汉语言文学专业代码是多少",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-录取",
        "question": "今年湖南省考生445分排名15万能报考贵校吗",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-录取",
        "question": "云南文科514有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-提前批",
        "question": "裸眼4.1和4.2能报吗",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-湖南录取",
        "question": "请问湖南省物化地420分有多大希望可以被贵校录取？",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-云南文体",
        "question": "老师 文科文化408 体育72可以报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-录取",
        "question": "广东物化生350-360建议报考嘛",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-加分政策",
        "question": "请问贵校遵不遵循各省份的加分政策",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-加分政策",
        "question": "热带海洋学院的提前批遵不遵循各省份的加分政策呀",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-录取",
        "question": "贵州文科423位次51162有机会报取吗",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-体育",
        "question": "您好，我云南考生，体育78，文史类410能被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-录取",
        "question": "请问贵校在河南理科投档比为多少",
        "answer": "考生您好！我校今年公布的招生章程第十二条：“学校根据在生源省（区、市）的招生计划数，原则上按1：1的比例调档，生源省级招生管理部门规定的投档比例除外。”"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-老师请问该校在陕西招收艺术生么",
        "question": "综合分442可以报名该校么",
        "answer": "考生您好！"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-关于公共外语的咨询",
        "question": "老师您好，高考外语语种为俄语，请问贵校公共外语是否开设俄语？",
        "answer": "考生您好！我校发布的招生章程第二条规定：“外语语种要求：英语专业只招收外语语种为英语的考生。学校以英语作为公共基础外语安排教学，不对非英语语种的学生单独开设课程或做课程替代。中外合作办学专业相关课程英语授课，要求考生具有良好的英语基础，非英语语种考生请谨慎填报。”"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-转专业",
        "question": "食品科学与工程录取后可以转专业吗，流程是怎么流程",
        "answer": "可以转专业，学校遵循产出导向、学生中心、持续改进的OBE教育理念，扩大学生自主选择权，转出不限，转入控制专业规模，转入人数原则上不超过本专业本年级人数的20%，外国语言类专业10%。本科一、二年级和专科一年级在校生，申请转专业统一安排在每学年第一学期的第11周后进行，具体按学校《学...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-提前批",
        "question": "双裸眼视力视力4.4，请问能录取有限制吗？",
        "answer": "考生您好！我校发布的招生章程第二十三条规定：“参照中华人民共和国国家标准《船员健康检查要求》（GB 30035-2021）有关规定，报考船舶电子电气工程专业要求：无红绿色盲，无复视，身高155cm及以上，双眼裸视力均能达到4.6（0.4）及以上；或双眼裸视力均能达到4.0（0.1）及以上，且矫正视力均能...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-专业",
        "question": "贵校专科开设有会计学吗",
        "answer": "考生您好！根据今年最新我校招生计划，我校在川招收理工类大数据与会计专业的学生，招生计划数为5人。"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-录取",
        "question": "重庆463分，有望被贵校录取吗？",
        "answer": "因今年的录取分数线尚未公布，目前暂时不能确定您的分数是否可以被我校录取。建议您登录我校招生阳光网查询我校在重历年招生分数情况，数据仅供参考，以便您更好的填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-录取",
        "question": "贵校投档比是多少？我宁夏理科生402分报有多大可能性？",
        "answer": "考生您好！我校今年公布的招生章程第十二条：“学校根据在生源省（区、市）的招生计划数，原则上按1：1的比例调档，生源省级招生管理部门规定的投档比例除外。”"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-专科批",
        "question": "请问老师：四川考生，文科371分能否被贵校录取？如可以录取大致是什么专业？位于哪个校区？谢谢",
        "answer": "考生您好！因今年的录取分数线还未公布，目前暂时不确定您的成绩是否能够被我校专科录取。建议您可以登录我校阳光招生网查阅历年我校在川文史类专科专业的录取分数情况和专科专业情况，数据仅供参考，以便您更好地填报志愿。我校专科专业均在五指山校区。我校详细历年分数线及各专业招生计划...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-录取原则",
        "question": "您好！招生简章中艺术、体育类专业在高考文化成绩和专业成绩双上线的情况下，按专业成绩从高到低录取；双过线后，是不是不考虑文化分，谁的专业分数高优先录取。",
        "answer": "艺术、体育类专业在高考文化成绩和专业成绩双上线的情况下，按专业成绩从高到低录取；若专业成绩相同，按投档分数从高到低录取；若投档分数相同，按语文、数学、外语三科成绩之和高低依次录取；若语文、数学、外语三科成绩之和仍相同，按语文、数学、外语的顺序依照单科成绩高低依次录取。我校...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-船舶电子电气工程",
        "question": "船舶电子电气工程专业毕业了好找工作吗？",
        "answer": "此专业的就业方向有航运企业、造（修）船厂，以及船舶电子电气、电气工程及其自动化、控制工程等领域的设备修造、维护、管理和设计开发等。近三年来，学院就业质量逐年稳步提升，毕业生的专业实践能力和综合素养广受用人单位好评。部分毕业生到大连理工大学和中国海洋大学等国内知名高校攻读...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "海南热带海洋学院",
        "title": "海南热带海洋学院-船舶电子电气工程",
        "question": "贵校船舶电子电气工程毕业后有什么出路？如果出海干什么，不出海能干什么？就业率情况怎么样",
        "answer": "考生您好，船舶电子电气工程专业的就业方向为：航运企业、造（修）船厂，以及船舶电子电气、电气工程及其自动化、控制工程等领域的设备修造、维护、管理和设计开发等。"
    },
    {
        "schoolName": "海南师范大学",
        "title": "海南师范大学-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "你好，学校做不了分数预测。历年分数请查阅我校招生信息网：https://zhaosheng.hainnu.edu.cn/zsw/lnfs.html供参考，不能预测是否能被录取，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "海南师范大学",
        "title": "海南师范大学-报考",
        "question": "河南书法专业235文化427报考贵校，有机会被录取吗？",
        "answer": "你好，学校做不了分数预测。历年分数请查阅我校招生信息网：https://zhaosheng.hainnu.edu.cn/zsw/lnfs.html供参考，不能预测是否能被录取，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "海南师范大学",
        "title": "海南师范大学-往届分数线查不到",
        "question": "老师好，云南考生想报考贵校的社会体育指导与管理（高尔夫运动与管理方面）2023年的录取分数线是多少？我这边算出我的分为272.524能被录取吗？",
        "answer": "你好，学校做不了分数预测。历年分数请查阅我校招生信息网：https://zhaosheng.hainnu.edu.cn/zsw/lnfs.html供参考，不能预测是否能被录取，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "海南师范大学",
        "title": "海南师范大学-录取",
        "question": "老师您好 我是云南文科考生，总成绩532位次20522有机会被贵校录取吗 谢谢老师",
        "answer": "你好，学校做不了分数预测。历年分数请查阅我校招生信息网：https://zhaosheng.hainnu.edu.cn/zsw/lnfs.html供参考，不能预测是否能被录取，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "海南师范大学",
        "title": "海南师范大学-录取",
        "question": "你好，请问湖北考生557分，位次8067左右有机会上贵校吗",
        "answer": "你好，学校做不了分数预测。历年分数请查阅我校招生信息网：https://zhaosheng.hainnu.edu.cn/zsw/lnfs.html供参考，不能预测是否能被录取，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "海南师范大学",
        "title": "海南师范大学-天津考生咨询",
        "question": "选科政史地，583分位次15966，报考贵校的地理科学类专业能稳定录取吗",
        "answer": "你好，学校做不了分数预测。历年分数请查阅我校招生信息网：https://zhaosheng.hainnu.edu.cn/zsw/lnfs.html供参考，不能预测是否能被录取，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "海南师范大学",
        "title": "海南师范大学-海南师范大学",
        "question": "您好 想问贵校开设3➕2专本贯通吗？如果有想问问分数线",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "海南师范大学",
        "title": "海南师范大学-咨询",
        "question": "湖北艺考美术生省内综合排名8500名，报考贵校美术类中外合作被录取几率大吗？",
        "answer": "你好，学校做不了分数预测。历年分数请查阅我校招生信息网：https://zhaosheng.hainnu.edu.cn/zsw/lnfs.html供参考，不能预测是否能被录取，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "海南师范大学",
        "title": "海南师范大学-北京文科生",
        "question": "老师，北京文科女孩517分，有可能被录取嘛",
        "answer": "你好，学校做不了分数预测。历年分数请查阅我校招生信息网：https://zhaosheng.hainnu.edu.cn/zsw/lnfs.html供参考，不能预测是否能被录取，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "海南师范大学",
        "title": "海南师范大学-录取以后转专业有要求吗，具体的要求是什么。",
        "question": "转专业的手续复杂吗",
        "answer": "所有学生入学后按培养类接受通识与大类基础教育，除定向培养、艺术体育、联合办学、专升本、第二学士学位、校企合作办学、中外合作办学以及部分按专业招生培养的专业外，一年后进行分流，可选择保留在高考录取时的专业或类别中的任一专业，也可申请转专业。具体情况按学校相关规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "海南师范大学",
        "title": "海南师范大学-地方优师专项",
        "question": "老师你好！我想问一下今年的地方优师专项计划的志愿填报时间是6月27号还是7月4号与普通批次同时填报？",
        "answer": "定向公费师范生在6月27日提前批填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "海南师范大学",
        "title": "海南师范大学-录取",
        "question": "588 民族生加上地方专项计划，省排名在14093--14321之间",
        "answer": "查看历年分数https://zhaosheng.hainnu.edu.cn/zsw/lnfs.html供参考，不能预测是否能被录取，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "海南师范大学",
        "title": "海南师范大学-中外合作",
        "question": "中外合作专业，毕业时毕业证上面是否会标注“中外合作”？",
        "answer": "会有。"
    },
    {
        "schoolName": "海南师范大学",
        "title": "海南师范大学-能否录取",
        "question": "云南美术生 文化(理科)379 排名129723 艺术：243.58排名：7854 能否被贵校录取？",
        "answer": "查看历年分数https://zhaosheng.hainnu.edu.cn/zsw/lnfs.html供参考，不能预测是否能被录取，谢谢！"
    },
    {
        "schoolName": "海南师范大学",
        "title": "海南师范大学-江苏理科481排名166886能被贵校录取吗",
        "question": "江苏理科481排名166886能被贵校录取吗",
        "answer": "你好，学校不做分数预测。"
    },
    {
        "schoolName": "海南师范大学",
        "title": "海南师范大学-近视可以报考地理科学专业吗",
        "question": "近视可以报考地理科学专业吗",
        "answer": "学校录取考生的体检标准按照《普通高等学校招生体检工作指导意见》（教学〔2003〕3号），一般情况下的近视是可以招的。"
    },
    {
        "schoolName": "海南医科大学",
        "title": "海南医科大学-报考",
        "question": "你好 我想咨询一下 海南考生524分 生史地选科 报考公共事业管理专业 服从调剂的话有机会录取本校吗",
        "answer": "很难。感谢关注海南医科大学！"
    },
    {
        "schoolName": "海南医科大学",
        "title": "海南医科大学-441分能上贵校医学影像（中外合资）的专业吗",
        "question": "441分能上贵校医学影像（中外合资）的专业吗",
        "answer": "可试中外和普通类，感谢关注海南医科大学！"
    },
    {
        "schoolName": "海南职业技术学院",
        "title": "海南职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理419，排名29万，报考贵校 食品质量与安全 专业机会大吗？",
        "answer": "广东去年最低投档线390分，考生可填报我校为第一志愿，录取机会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "海南职业技术学院",
        "title": "海南职业技术学院-录取江西物理组有招生计划吗老师如果有请问开放几个专业呢",
        "question": "290有希望上贵校吗老师",
        "answer": "去年最低录取分327分，考生可报第一志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "海南职业技术学院",
        "title": "海南职业技术学院-四川",
        "question": "文化306 位次179188可以上畜牧兽医或者人员资源管理吗",
        "answer": "请登录我校招生信息网查询历年分数及其他信息。"
    },
    {
        "schoolName": "海南职业技术学院",
        "title": "海南职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生理科367，想报计算机应用技术有希望吗",
        "answer": "去年录取最低分326分，367分一志愿报考有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "海南职业技术学院",
        "title": "海南职业技术学院-咨询",
        "question": "老师您好，请问四川理科女生362分位次273268可以报考贵校畜牧兽医和中药学专业吗？服从调剂",
        "answer": "去年录取最低分303分，362分一志愿报考有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "海南职业技术学院",
        "title": "海南职业技术学院-高考咨询",
        "question": "贵州考生理科277位次205637可以报考贵校的婴幼儿托育服务或者药学专业吗？",
        "answer": "去年录取最低分274分，一志愿报考有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "海南职业技术学院",
        "title": "海南职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理419，排名29万，报考贵校 食品质量与安全 专业机会大吗？",
        "answer": "广东去年最低投档线390分，考生可填报我校为第一志愿，录取机会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "海南职业技术学院",
        "title": "海南职业技术学院-录取",
        "question": "广西理科336分，排位19万，被贵校录取概率大吗，推荐什么专业",
        "answer": "去年录取最低分302分，一志愿报考有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "海南职业技术学院",
        "title": "海南职业技术学院-河南美术录取",
        "question": "参加统考，非对口。考生文化分以及艺术分都在专科线以上。文化分297，艺术分189。报考学校录取概率大吗？推荐考生报考吗？学校去年在河南美术录取最低分多少？",
        "answer": "去年文化录取最低分285分，专业成绩最低分205分，2024年只在艺术 （理）招生。"
    },
    {
        "schoolName": "海南职业技术学院",
        "title": "海南职业技术学院-海南美术生",
        "question": "你好，我想问一下，海南美术生（物理政治历史）文化分387，艺考分257，想报考贵校，有没有机会被录取呢？谢谢",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "海南职业技术学院",
        "title": "海南职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科356省排名175097可以上贵校？",
        "answer": "去年我校录取最低分为336分，一志愿报考有机会录取。"
    },
    {
        "schoolName": "海南职业技术学院",
        "title": "海南职业技术学院-录取",
        "question": "广东考生物理类363分，36万多排名有机会被贵校录取吗",
        "answer": "请登录我校招生信息网查询历年分数及其他信息。"
    },
    {
        "schoolName": "海南职业技术学院",
        "title": "海南职业技术学院-你好，辽宁考生入学后能否落户口？今年的计算机网络专业大概要分",
        "question": "辽宁考生入学后能否落户口？今年的计算机网络专业大概要多少分？",
        "answer": "学生户口迁移按自愿原则办理，需迁移户口的学生，缴费注册时须自带本人户口迁移证原件、录取通知书、身份证复印件和两张一寸相片上交到学校后勤保卫处户籍室办理户口迁移手续。户口迁移仅限于入学当年办理，跨年度不再办理。户口迁入地址:海口市南海大道95号海南职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "海南职业技术学院",
        "title": "海南职业技术学院-专业录取",
        "question": "你好 河南文科369 位次159575报考贵校大数据与会计录取机率大吗",
        "answer": "去年最低投档分336分，一志愿报考有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "海南职业技术学院",
        "title": "海南职业技术学院-咨询",
        "question": "你好老师，河南理科340希望大吗",
        "answer": "去年我校录取最低分为326分，一志愿报考有机会录取。"
    },
    {
        "schoolName": "海南职业技术学院",
        "title": "海南职业技术学院-您好，海南453分，定向军士，还希望被贵校录取吗？",
        "question": "，",
        "answer": "一志愿 报考，有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "海南职业技术学院",
        "title": "海南职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理419，排名29万，报考贵校 畜牧兽医 专业机会大吗？",
        "answer": "去年我校录取最低分为390分，一志愿报考有机会录取"
    },
    {
        "schoolName": "海南职业技术学院",
        "title": "海南职业技术学院-河南文科（海南职业）",
        "question": "河南文科男333分可以报考咱们学校吗？",
        "answer": "请登录我校招生信息网查询历年分数及其他信息。"
    },
    {
        "schoolName": "海南职业技术学院",
        "title": "海南职业技术学院-老师山东纯文考生371能冲一下贵校吗 请问是公办吗",
        "question": "老师山东纯文考生371能冲一下贵校吗 请问是公办吗",
        "answer": "去年我校录取最低分344分，一志愿报考有机会录取。"
    },
    {
        "schoolName": "海南职业技术学院",
        "title": "海南职业技术学院-报考",
        "question": "海南高考493分能否考进贵校",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "海南职业技术学院",
        "title": "海南职业技术学院-海南考生402报贵校被录取机率大吗？",
        "question": "海南考生402报贵校被录取机率大吗？",
        "answer": "去年我校投档最低分为444分，因今年我校海南省招生计划比去年增加了200个，402分还是有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "海南职业技术学院",
        "title": "海南职业技术学院-老师我是云南文科生311分位次124009分有希望到贵校吗",
        "question": "老师我是云南文科生311分位次124009分有希望到贵校吗",
        "answer": "去年我校投档最低分为308分，一志愿报考有会录取。"
    },
    {
        "schoolName": "海南职业技术学院",
        "title": "海南职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理419，排名29万，报考贵校 食品质量与安全 专业机会大吗？",
        "answer": "广东去年最低投档线390分，考生可填报我校为第一志愿，录取机会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "海南职业技术学院",
        "title": "海南职业技术学院-新疆考生理科",
        "question": "理科174能报你们学校嘛",
        "answer": "一志愿报考有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "海南职业技术学院",
        "title": "海南职业技术学院-录取",
        "question": "您好河南文科生326分有希望被贵校录取吗",
        "answer": "请登录我校招生信息网查询历年分数及其他信息。"
    },
    {
        "schoolName": "海南职业技术学院",
        "title": "海南职业技术学院-录取",
        "question": "安徽物化生398位次247543有多大概率可以被贵校录取",
        "answer": "去年最低投档分314分，一志愿填报有机会录取。"
    },
    {
        "schoolName": "海南职业技术学院",
        "title": "海南职业技术学院-录取",
        "question": "海南考生300分，报贵校第一自愿畜牧兽医，有机会录取么",
        "answer": "请登录我校招生信息网查询历年分数及其他信息。"
    },
    {
        "schoolName": "海南职业技术学院",
        "title": "海南职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科274有希望吗",
        "answer": "请登录我校招生信息网查询历年分数及其他信息。"
    },
    {
        "schoolName": "海南职业技术学院",
        "title": "海南职业技术学院-录取",
        "question": "江西文科308，位次158567，有希望录取贵校吗",
        "answer": "江西文科去年最低投档线302分，考生可填报我校第一志愿，有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "海南职业技术学院",
        "title": "海南职业技术学院-录取",
        "question": "广东406分，排位31万左右，畜牧兽医专业有望被录取吗，该专业较去年相比有没有缩招",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "海南职业技术学院",
        "title": "海南职业技术学院-录取",
        "question": "有医学类的专业吗？",
        "answer": "我校有药学、中药学专业"
    },
    {
        "schoolName": "海南职业技术学院",
        "title": "海南职业技术学院-咨询",
        "question": "您好我是河北考生我想请问我本次高考442分全省216552名报考物联网工程技术有希望吗",
        "answer": "有机会，2023年我校在河北省物理类录取最低分为368分"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-艺术类咨询",
        "question": "老师您好，河南艺术考生（服装表演），女生168，文化课（理科）273，艺术242，综合439有机会录取吗",
        "answer": "双过省控线的情况下可以正常填报，具体可以咨询本校负责河南省招生的老师，王老师：13518806325"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-录取",
        "question": "福建省历史类体育综合分543.9 综合排名1493 有希望被录取吗",
        "answer": "双过省控线可以正常填报，具体可以咨询本校负责福建省招生的老师，林老师：13876705770"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-表演生",
        "question": "一，去年表演专业，在山东的最高和最低录取分数线二，我专业二，三，三文化367可以报考吗？三，上大学以后可以双学位吗？",
        "answer": "学校是可以修双学位的，具体可以咨询本校负责山东招生的老师，陈老师：13876307531"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-录取",
        "question": "陕西，美术类，艺术文，专业分209，文化课261，综合391.75，贵院专科录取概率大吗",
        "answer": "双过省控线的情况下可以正常填报，具体可以咨询本校负责陕西招生的老师，陈老师：13876307531"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-咨询",
        "question": "你好，陕西理科考生381，位次125889，有希望报考贵校吗（接受调剂）",
        "answer": "将本校填为第一志愿的录取概率大一些，具体可以咨询本校负责陕西省招生的老师，陈老师：13876307531"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-报考条件",
        "question": "服装表演身高167，是否可以报考，会不会被退档，贵校投档比是多少",
        "answer": "可以报考，投档比1:1"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-咨询",
        "question": "山东考生综合分436.5位次24405可以报考贵校吗",
        "answer": "过省控线可以正常填报，具体可以咨询本校负责山东省招生的老师，陈老师：13876307531"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-重庆美术生",
        "question": "您好，请问重庆美术类考生 选的物化政，文化359专业220.6综合分182.1，被贵校某些专业录取的概率大吗",
        "answer": "双过省控线可以正常填报，将本校填为第一志愿录取概率还是很大的，具体可以咨询本校负责重庆招生的老师，刘老师：18789253007"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-海口经济学院",
        "question": "江西音乐生文化357 音教分458.7排名1433 音表声乐465.91排名1364 有机会冲一冲吗",
        "answer": "双过省控线可以正常填报，具体可以咨询本校负责江西省招生的老师，付老师：13807677160"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-录取",
        "question": "老师好!广东考生 物化生 成绩450分 排名是239515 将贵校填为第一志愿，能够录取吗",
        "answer": "将本校填为第一志愿录取概率还是很大的，具体可以咨询本校负责广东省招生的老师，林老师：13876705770"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-高考询问",
        "question": "美术生总分418.75报该校有希望吗",
        "answer": "双过省控线可以正常填报，具体可以咨询本校负责山东省招生的老师，陈老师：13876307531"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "过省控线可以正常填报，具体可以咨询本校负责江苏省招生的老师，付老师：13807677160"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-广东表演",
        "question": "我是广东表演的，专业成绩216，综合分423排名2145有希望被贵校专科录取吗？",
        "answer": "双过省控线可以正常填报，具体可以咨询本校负责广东省招生的老师，林老师：13876705770"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-报考",
        "question": "江苏物政地468有机会录取吗",
        "answer": "过省控线可以正常填报，将本校填为第一志愿录取概率会大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-录取",
        "question": "江苏物化463有希望吗",
        "answer": "将本校填为第一志愿录取概率会大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-咨询",
        "question": "河南文科314，美术216能报考贵校吗，希望大吗？",
        "answer": "双过省控线可以正常填报，具体可以咨询本校负责河南省招生的老师，王老师：13518806325"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-广东美术生",
        "question": "老师您好！美术综合分412排位24162有机会上贵校的数字媒体艺术设计吗？",
        "answer": "双过省控线可以正常填报，具体可以咨询本校负责广东省招生的老师，林老师：13876705770"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-填报",
        "question": "您好，我是福建历政地考生高考成绩443，排名23919，超过省控线12分，上你校新闻学的概率大吗?能不能保第一专业志愿",
        "answer": "将本校填为第一志愿还是可以争取一下的，具体可以咨询本校负责福建省招生的老师，林老师：13876705770"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-广西首选物理考生，344分能去贵校读吗？",
        "question": "广西首选物理考生，344分能去贵校读吗？",
        "answer": "本校专科专业可以正常填报，本科专业可以留意下征集志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-四川舞蹈生，女生，文科，综合分404.125，排名：3666",
        "question": "四川舞蹈生，女生，文科，综合分404.125，排名：3666，专业和文化双过本科线，有机会被贵校录取吗？一年学费是多少呢？谢谢",
        "answer": "双过线可以正常填报 ，将本校填为第一志愿录取概率会大一些，舞蹈类本科专业学费大概是54999—59999，不同的专业收费标准不同。"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-海口经济 录取",
        "question": "河南考生 文科258 有机会会被贵校录取吗",
        "answer": "过专科线可以正常填报。"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-录取",
        "question": "你好海南化生史位次39016~39297名，有希望就读贵校吗",
        "answer": "过省控线可以正常填报。具体可以联系本校负责海南招生的老师，林老师：13398973805"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-文科",
        "question": "老师好，贵州考生文化分318，美术考生221，可以填报本院校吗？",
        "answer": "文化专业双过线的情况下可以正常填报。"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-能不能报上贵校，江苏美术生投档分439",
        "question": "江苏文科美术生投档分439排名17792，希望报数媒或视觉传达，其他专业服从调剂，不知希望大不大",
        "answer": "双过线的情况下可以正常填报，具体可以咨询本校负责江苏省招生的老师，付老师：13807677160"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-广东物化生",
        "question": "广东物化生排名205025，468分报贵校土木工程专业录取概率大吗？如果被调剂，能转专业吗？能修双学位吗？",
        "answer": "将本校填为第一志愿的录取概率还是很大。原则上是不可以转专业的，建议是填报的时候选择最心仪的专业，学校是可以修双学位的。具体可以咨询本校负责广东招生的老师，林老师：13876705770"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-体育生",
        "question": "请问湖南文科历政地体育考生 专业分269文化分379有希望被贵校录取吗",
        "answer": "将本校填为第一志愿录取概率会大一些，具体可以咨询本校负责湖南招生的老师，柴老师：18976861689"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-河南省理科420省排名287723被贵校录取的可能大吗？",
        "question": "不要求专业可以进去学校吗？",
        "answer": "将本校填为第一志愿录取概率还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-安徽省美术省排名14880可以冲一下贵校吗",
        "question": "安徽省美术省排名14880可以冲一下贵校吗",
        "answer": "文化专业双过线可以正常填报，具体可以咨询本校在安徽省负责招生的老师，葛老师：13955178509"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-录取",
        "question": "你好我是湖北美术生，文化专业双过线，综合分506.4，想报考贵校数字媒体艺术专业，服从调剂",
        "answer": "正常填报，将本校填为第一志愿录取概率还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-录取",
        "question": "重庆美术230.4文化328录取机会大吗",
        "answer": "正常填报，将本校填为第一志愿录取概率还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-福建考生文化分337，艺术分（音乐表演类）213，能上？",
        "question": "福建考生，文化分337，艺术分（音乐表演类）213，能上吗？",
        "answer": "正常填报，将本校填为第一志愿录取概率还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-录取",
        "question": "湖北物地生位次137983可以就读贵校吗",
        "answer": "过本省省控线可以正常填报。"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-高考咨询",
        "question": "您好：可以报贵校吗？ 江苏淮安音乐表演（声乐）：音乐表演（主项声乐）投档分：489 投档位次（主项声乐）：425 同分人数：15 专业分：214，文科（政史地）：文化分：443 语：92 英：90",
        "answer": "文化专业双过线可以正常填报，具体可以咨询本校负责江苏招生的老师，付老师：13807677160"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-营创商学院在内蒙招生代码？",
        "question": "需要营创国际商学院在内蒙古招生各个专业的报考专业代码",
        "answer": "专业代码可以查询报考指南，这是本校负责内蒙古招生的老师电话，杨老师：13807561880"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-上海美术生",
        "question": "文化298，专业分194，综合分262.4，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "文化专业双过线才能填报，本科可以留意征集志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-广西美术生",
        "question": "美术生历政地综合分465位次25841可以报上贵院校吗",
        "answer": "艺术类学生文化专业双过线可以正常填报。"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-河南文科生，高考429分，省排名96702，能报你们学校吗？",
        "question": "河南文科生，高考429分，省排名96702，想报你们学校的广播电视编导，能报吗？",
        "answer": "过线可以正常填报，将本校填为第一志愿录取概率会大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-志愿填报",
        "question": "综合分466有机会录取吗河北历史组",
        "answer": "将本校填为第一志愿录取概率还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-咨询",
        "question": "四川文科 472分 报考贵校有机会录取吗？",
        "answer": "可以正常填报，将本校填为第一志愿录取概率会大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-河北理科",
        "question": "河北理科454位次在197430可以走什么专业",
        "answer": "本科专业都能填报。选择自己感兴趣的专业，将本校填为第一志愿录取概率会大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-录取",
        "question": "广东音乐考生排位6700录取的几率大不大啊",
        "answer": "文化专业双过线就可以正常填报，将本校填为第一志愿录取概率会大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-河南体育生",
        "question": "理科339体育108能上吗",
        "answer": "双过线可以正常填报。"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-请问重庆本科的音乐表演器乐招生分乐器种类吗？",
        "question": "请问重庆本科的音乐表演器乐招生分乐器种类吗？",
        "answer": "具体可以咨询本校负责重庆招生的老师，刘老师：18789253007"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-河南艺术生",
        "question": "河南考生美术 文化309艺术206按比例55%综合分412有没有机会报考",
        "answer": "具体可以咨询本校负责河南省招生的老师，王老师：13518806325"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-海口经济学院重庆录取",
        "question": "文科385位次44025有多大的机会录取到贵校商务英语",
        "answer": "正常填报，将本校填为第一志愿录取概率还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-老师您好 广东物理考生排名241791有机会被贵校录取吗",
        "question": "已达标广东省本科省控线 分数448",
        "answer": "过线可以正常填报，将本校填为第一志愿录取概率会大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-海口经济学院",
        "question": "请问湖北省考生美术生综合分496.8位次14363文化美术都过了本身本科线可以报考该学校吗",
        "answer": "双过线可以正常填报，将本校填为第一志愿录取概率会大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-录取",
        "question": "浙江考生文科类503位次166062有机会被贵校录取吗",
        "answer": "过线可以正常填报，将本校填为第一志愿录取概率会大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-录取",
        "question": "请问重庆理科453，排位85744，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "过线可以正常填报，将本校填为第一志愿录取概率还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "question": "请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "answer": "过线可以正常填报，将本校填为第一志愿录取概率会大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-录取",
        "question": "山东音乐钢琴专业，统考音表240，文化课308分。可以报考咱们学校专科吗？",
        "answer": "双过线可以正常填报，将本校填为第一志愿录取概率会大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-录取",
        "question": "请问广东考生文科类441排名83732有机会被录取吗",
        "answer": "过线可以正常填报，将本校填为第一志愿录取概率会大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-海南考生512排名三万三有机会进入审计学和财务管理吗",
        "question": "如题。",
        "answer": "将本校填为第一志愿录取概率还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-体育",
        "question": "河南体育生文科333体育116可以填报吗双过线",
        "answer": "可以正常填报，将本校填为第一志愿录取概率还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-湖南考生",
        "question": "老师你好， 请问专业227文化335 在湖南省双过线，有机会报考贵校本科学历吗",
        "answer": "可以正常填报，将本校填为第一志愿录取概率还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-江西省舞蹈生",
        "question": "江西省舞蹈生专业217.5文化347综合445.38有希望录取吗",
        "answer": "文化专业双过线的情况下可以正常填报，具体可以咨询本校负责江西省招生的老师，付老师：13807677160"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-音乐",
        "question": "您好，湖南器乐文科，文化332，艺术音表249，音教245能上贵校吗？",
        "answer": "文化专业双过线的情况下可以正常填报，对本校感兴趣可以填为第一志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-录取",
        "question": "江西文科482排名41849，能 被录取吗",
        "answer": "可以将本校填为第一志愿，录取概率还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-海口经济",
        "question": "河北艺术生（器乐）双过线，大文，综合分426，省排名80089至80781，音乐表演能上贵校吗",
        "answer": "将本校填为第一志愿录取概率还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-录取",
        "question": "陕西文科398，位次47328录取概率大吗",
        "answer": "可以将本校填为第一志愿，录取概率会大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-重庆考生",
        "question": "美术考生 文化343 专业214 综合分176.6排名7462有希望录取嘛？",
        "answer": "将本校填为第一志愿录取概率还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-录取",
        "question": "您好，请问北京选科史地政，总分429，可能被贵校录取吗？",
        "answer": "过线的情况下才能正常填报。"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-录取",
        "question": "您好，广东物理类考生479，排名186180，请问报考贵校录取几率大吗？",
        "answer": "可以正常填报，对本校感兴趣可以填为第一志愿，录取概率会大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-录取",
        "question": "河南高考215上贵校有希望吗",
        "answer": "可以填报本校的专科专业，对本校感兴趣的话可以填为第一志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-录取",
        "question": "海南省艺术文化双过线，综合288.4，排名1063，有机会上本校服装设计吗？",
        "answer": "可以将本校填为第一志愿，录取概率会大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-录取",
        "question": "湖北文科生总分439，排名在42173~42545。有望被贵校录取吗？",
        "answer": "可以正常填报，如果对本校比较感兴趣可以填为第一志愿，录取概率会大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-河北考试449",
        "question": "河北考试449能报贵校吗",
        "answer": "过线可以正常填报。"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-浙江体育生录取",
        "question": "体育分83文化440综合531位次号2708有机会被录取吗？",
        "answer": "文化专业双过线的情况下可以正常填报，这是负责本校浙江省招生的老师电话，张老师：15298988196"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-贵校录取情况如何",
        "question": "贵校是什么性质",
        "answer": "文化专业双过线的情况下可以正常填报。"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-录取",
        "question": "河南省理科女生387能否被该高校录取？",
        "answer": "没有过线可以留意本科征集志愿，专科可以正常填报。"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-播音主持专业录取",
        "question": "请问天津综合分438，可以报播音主持专业吗？",
        "answer": "这是负责本校天津招生的老师电话，陈老师：13876307531"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-招生",
        "question": "2024年有在湖南进行招生吗？湖南物理类 没选化学 刚过本科线能被录取吗？该校在湖南计划招生多少人？",
        "answer": "湖南省有开招；过线可以正常填报；具体到各个专业的招生人数可以搜索微信公众号：海口经济学院招生办公室，可以查询到开招专业相关信息。"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-云南艺术生",
        "question": "云南文史类美术专业，专业237文化413希望报考贵校，是否有希望",
        "answer": "文化专业双过线的情况下可以正常填报，这是负责本校云南省招生的老师电话，潘老师：13976086621"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-录取",
        "question": "贵校收专科吗",
        "answer": "有开招专科专业，具体可以搜索微信公众号：海口经济学院招生办公室，可以查询到各个专业的招生信息。"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-咨询",
        "question": "老师 甘肃文科333能报考贵校吗",
        "answer": "可以正常填报专科。"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-录取",
        "question": "河南省理科女生387能否被该高校录取？",
        "answer": "可以留意一下本校的本科征集志愿，专科可以正常填报。"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-录取",
        "question": "上海美术艺考生，美术统考成绩196.9.文化课统考成绩312，能报考海口经济学院吗？",
        "answer": "文化专业双过线的情况下可以正常填报，对本校比较感兴趣可以填为第一志愿，录取概率会大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-河北省美术统考生",
        "question": "综合成绩464分能上吗",
        "answer": "文化专业双过线的情况下可以正常填报。"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-录取",
        "question": "广东考生，分数442，排位83052，服从调剂，录取概率大吗？",
        "answer": "对本校感兴趣的话可以填为第一志愿，录取概率会大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-福建417报考贵校本科专业",
        "question": "能被录取吗",
        "answer": "本科和专科的填报都必须得过省控线。本校专科可以参加海南省专升本考试，过线率90%，升本后是全日制本科，拿的也是本科毕业证。"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-福建物理417有机会被录取吗",
        "question": "第一志愿服从调剂呢",
        "answer": "本科专科过省控线可以正常填报，本科可以留意一下本校的征集志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-咨询",
        "question": "江苏美术生排名18423可以报考本学校吗？有希望吗？",
        "answer": "文化专业双过线的情况下可以正常填报。"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-录取",
        "question": "江苏理科436可报吗",
        "answer": "得过省控线才能填报。"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-重庆",
        "question": "重庆美术考生文化371艺术218.4综合分183.4能报考吗",
        "answer": "本科、专科在文化专业双过线的情况下可以正常填报。"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-录取",
        "question": "你好 湖南体育生文化312 体育265可以报考贵校吗",
        "answer": "文化专业双过线的情况下可以正常填报，这是负责本校湖南省招生的老师电话，柴老师：18976861689"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-辽宁美术文科",
        "question": "辽宁美术222.2文科340有希望吗",
        "answer": "文化专业双过线的情况下可以正常填报，这是负责本校辽宁省招生的老师电话，于老师：15109875399"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-志愿",
        "question": "老师 我想问一下艺术257【音乐】文化327有机会被贵校录取嘛",
        "answer": "文化专业双过线的情况下可以正常填报，这是负责本校湖南省招生的老师电话，柴老师：18976861689"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-云南考生",
        "question": "我是云南体育生来本校报考请问录取方式是什么",
        "answer": "文化和专业得双过线，优先录取第一志愿，投档来我校后以文过专排的形式录取。这是负责本校云南省招生的老师电话，潘老师：13976086621"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-美术",
        "question": "老师文化305艺体237可以吗",
        "answer": "文化和专业双过线的情况下可以正常填报。这是本校负责四川省招生的老师电话，刘老师：18789253007"
    },
    {
        "schoolName": "海口经济学院",
        "title": "海口经济学院-湖南器乐",
        "question": "请问贵校面向湖南器乐招生计划是多少啊",
        "answer": "本科2人，专科2人，具体信息可以咨询本校负责湖南省招生的老师，柴老师：18976861689"
    },
    {
        "schoolName": "三亚城市职业学院",
        "title": "三亚城市职业学院-美术生",
        "question": "江西美术生文化305 专业215.3 综合分421.66 综合排名20416 被贵校专科类录取机会大吗",
        "answer": "同学你好！分数超过本省专科最低录取控制分数线填报我校志愿都是有机会被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚城市职业学院",
        "title": "三亚城市职业学院-有没有视觉传达这个专业？",
        "question": "老师，请问贵校有没有视觉传达这个专业？我是个美术生，历史总分为293，文化分和美术分总分428，排名为20514，能否被贵校录取，贵校的学费为多少？谢谢老师",
        "answer": "同学你好！我校是开设有视觉传达设计专业的，但是今年招生广东美术类只投放了数字媒体艺术设计专业，参考去年我校美术类专业的录取分数，你的分数是有机会被录取的。具体学费可以查看我校2024年招生章程。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚城市职业学院",
        "title": "三亚城市职业学院-录取",
        "question": "想问一下湖北理科272有希望嘛/",
        "answer": "同学你好！分数超过本省专科最低录取控制分数线填报我校志愿都是有机会被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚城市职业学院",
        "title": "三亚城市职业学院-录取",
        "question": "海南400以下有机会吗",
        "answer": "同学你好！目前海南专科最低录取控制分数线还没公布，分数超过专科最低录取控制分数线填报我校志愿都是有机会被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚城市职业学院",
        "title": "三亚城市职业学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "同学你好！分数超过本省专科最低录取控制分数线填报我校志愿都是有机会被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚城市职业学院",
        "title": "三亚城市职业学院-填报问题",
        "question": "广东历史304分有机会吗，可报什么专业",
        "answer": "同学你好！今年广东专科最低控制录取分数线为200分，超过这个分数填报都是有机会被录取的。具体招生专业可以查看本省的招生专业目录书刊。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚城市职业学院",
        "title": "三亚城市职业学院-四川收哪些专业",
        "question": "四川收哪些专业 播音205 文化306 能上贵校么",
        "answer": "同学你好！今年我们在四川招收高速铁路客运服务、软件技术两个专业，具体的招生计划可以查看本省的高考招生专业目录。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚城市职业学院",
        "title": "三亚城市职业学院-三亚城市职业学院",
        "question": "你好，我是河南考生，理科考了224有机会上我们学校吗？",
        "answer": "同学你好，分数超过本省专科最低控制录取分数线填报我院志愿，都是有机会被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚城市职业学院",
        "title": "三亚城市职业学院-专业",
        "question": "该校在海南开设什么专业？可以举例一下吗？",
        "answer": "同学你好!具体专业介绍可以在我院官网查看。网址：https://www.sycsxy.cn/h-col-110.html"
    },
    {
        "schoolName": "三亚城市职业学院",
        "title": "三亚城市职业学院-录取",
        "question": "广东考生物理类363分，36万多排名有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好！今年广东专科最低控制录取分数线为200分，超过这个分数填报都是有机会被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚城市职业学院",
        "title": "三亚城市职业学院-咨询",
        "question": "我想咨询一下艺考生报考设计类专业艺考成绩199文化成绩242综合369.75报考贵校有希望录取吗",
        "answer": "同学你好，因为今年河南省艺术类综合分算法与去年不同，分数的参考意义不大，建议可以查询本人的一分一段排位，排位越靠前录取的几率越大。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚城市职业学院",
        "title": "三亚城市职业学院-贵州",
        "question": "贵州322，文，位次8w.有希望报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，分数超过本省专科最低控制录取分数线填报我院志愿，都是有机会被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚城市职业学院",
        "title": "三亚城市职业学院-录取",
        "question": "您好河南文科生326分位次21w多能被贵校高铁铁路服务录取吗",
        "answer": "同学你好，河南这个分数去年是有被录取到的，今年如果填报我院志愿，也是有机会被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚城市职业学院",
        "title": "三亚城市职业学院-录取",
        "question": "安徽物化生398位次247543有多大概率可以被贵校录取",
        "answer": "同学你好，这个分数去年我校是有录取到的，综合考虑，今年也是有机会被录取到的。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚城市职业学院",
        "title": "三亚城市职业学院-投档比例",
        "question": "请问贵校的投档比例是多少？是一比一吗",
        "answer": "同学你好。我校投档比例为1:1."
    },
    {
        "schoolName": "三亚城市职业学院",
        "title": "三亚城市职业学院-录取",
        "question": "广东文科291可以上吗",
        "answer": "同学你好，你的分数已经超过了广东省专科最低控制录取分数线，填报我院志愿的话，是有机会被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚城市职业学院",
        "title": "三亚城市职业学院-河北考生物理类294能报吗",
        "question": "河北考生物理类294能报吗",
        "answer": "同学你好！河北是专业志愿模式，参考去年我校各专业的录取分数，你这个分数被录取的几率还是比较大的。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚城市职业学院",
        "title": "三亚城市职业学院-录取",
        "question": "你好 我是山东考生总分270还有希望吗",
        "answer": "同学你好！山东是专业志愿模式，参考去年我校所有专业的录取分数，你这个分数是有机会被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚城市职业学院",
        "title": "三亚城市职业学院-录取",
        "question": "老师我想问问湖北理科238分能上贵校吗？",
        "answer": "同学你好！你的分数与我校去年湖北理科最低录取分数比较接近，今年我校湖北理科增加了招生计划，综合考虑还是有机会被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚城市职业学院",
        "title": "三亚城市职业学院-三亚城市职业学院重庆录取",
        "question": "文科385位次44025有多大机会能录取到贵校应用英语",
        "answer": "同学你好！重庆是专业志愿模式，但去年我校在重庆未投放应用英语专业招生计划，参考去年我校其他招生专业分数，你这个分数被录取的几率还是比较大的。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚城市职业学院",
        "title": "三亚城市职业学院-海南化政历考生",
        "question": "总分436排名52527-52770（少数民族）能报贵校吗？那个专业比较有机会？",
        "answer": "同学你好！这个分数我院历年都有录取到，选择自己心仪的专业进行填报即可。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚城市职业学院",
        "title": "三亚城市职业学院-录取",
        "question": "海南考生321分有机会上吗",
        "answer": "同学你好！目前海南省专科最低控制录取分数线尚未公布，可以关注海南省考试局的最新通知。分数达到海南省专科最低控制录取分数线填报我院志愿，都是有机会被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚城市职业学院",
        "title": "三亚城市职业学院-安徽考生24年理科258可以报考咱们学校吗",
        "question": "谢谢老师",
        "answer": "同学你好！安徽今年专科最低控制投档分数线为200分，只要达到这个分数填报我院志愿，都是有机会被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚城市职业学院",
        "title": "三亚城市职业学院-专业3+2",
        "question": "358有3+2的专业吗？",
        "answer": "同学你好!目前海南省专科最低控制录取分数线还没公布，如果分数超过分数线，我院在海南的所有招生专业都是可以填报并且有机会被录取的。最终我们会根据招生计划从高分往低分录取。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚城市职业学院",
        "title": "三亚城市职业学院-录取",
        "question": "今年物化地313有救吗",
        "answer": "同学你好！去年江西313分我院是有录取到的。目前可以先关注江西省教育考试院公布的专科最低控制录取分数线，如果超过这个分数填报我院志愿，都是有机会被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚城市职业学院",
        "title": "三亚城市职业学院-录取",
        "question": "老师您好，河北理科考生高考分数283分，位次367755，想报考贵校，能被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好！，2023我校在河北物理类录取最低分为250分，位次327469。综合考虑，是有希望被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚城市职业学院",
        "title": "三亚城市职业学院-录取",
        "question": "你好，河南高考分数在200分左右的话能被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好！分数达到生源省高职（专科）录取控制分数线即可填报我校志愿并有机会被录取。目前各省高考分数及录取控制分数线尚未公布，请耐心等待！"
    },
    {
        "schoolName": "海南软件职业技术学院",
        "title": "海南软件职业技术学院-咨询",
        "question": "成绩345分，排名181682位有机会上到该校吗",
        "answer": "请参考去年分数线：https://zs.hncst.edu.cn/2024_03/22_08/content-58991.html，今年预计会比去年稍高"
    },
    {
        "schoolName": "海南软件职业技术学院",
        "title": "海南软件职业技术学院-录取",
        "question": "广东省理科268分有机会被贵校录取吗",
        "answer": "请参考去年分数线：https://zs.hncst.edu.cn/2024_03/22_08/content-58991.html，请谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "海南软件职业技术学院",
        "title": "海南软件职业技术学院-录取",
        "question": "河南 理科 332 能被贵校的软件技术录取吗",
        "answer": "请参考2023年录取分数线：https://zs.hncst.edu.cn/2024_03/22_08/content-58991.html"
    },
    {
        "schoolName": "海南软件职业技术学院",
        "title": "海南软件职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好，我是海南考生451能否有机会被录取到",
        "answer": "去年最低分是448分，今年海南计划相比去年增加了大约400人。"
    },
    {
        "schoolName": "海南软件职业技术学院",
        "title": "海南软件职业技术学院-录取",
        "question": "河南俩考生，高考333/332，有机会被贵校的电子信息工程录取吗",
        "answer": "我校已经不开设该专业，请参见2023年录取分数线https://zs.hncst.edu.cn/2024_03/22_08/content-58991.html，已经2024年河南招生计划https://zs.hncst.edu.cn/2024_06/21_10/content-60331.html"
    },
    {
        "schoolName": "海南软件职业技术学院",
        "title": "海南软件职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生，高考333，有机会被贵校的电子信息工程录取",
        "answer": "我校已经不开设该专业，河南录取分数线请参考2023年https://zs.hncst.edu.cn/2024_03/22_08/content-58991.html"
    },
    {
        "schoolName": "海南软件职业技术学院",
        "title": "海南软件职业技术学院-河北历史",
        "question": "河北历史306能不能去",
        "answer": "请参考去年录取分数线：https://zs.hncst.edu.cn/2024_03/22_08/content-58991.html，欢迎报考海南软件职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "海南软件职业技术学院",
        "title": "海南软件职业技术学院-咨询",
        "question": "海南考生，高考460分，有机会被贵校的软件技术3+2录取吗？",
        "answer": "估计不行，去年最低是514分，今年应该差不多。"
    },
    {
        "schoolName": "海南软件职业技术学院",
        "title": "海南软件职业技术学院-海南化政历考生",
        "question": "总分436排名52527-52770（少数民族）能报贵校吗？那个专业比较有机会？",
        "answer": "我校去年录取最低分是：448，今年因为计划增加预计录取分数会下调。除了4个“3+2”专业和学前教育专业，其它专业均按第一专业志愿录取。有疑问请致电31690060"
    },
    {
        "schoolName": "海南软件职业技术学院",
        "title": "海南软件职业技术学院-咨询",
        "question": "请问老师，贵校今年是否考虑在广西招生，375文科是否能被录取",
        "answer": "请参考2023年录取分数线https://zs.hncst.edu.cn/2024_03/22_08/content-58991.html，欢迎报考海南软件职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "海南软件职业技术学院",
        "title": "海南软件职业技术学院-录取",
        "question": "广东406分，排位31万左右，新能源汽车检测与维修技术专业有望被录取吗？该专业今年是否有缩招",
        "answer": "请参考2023年录取分数线https://zs.hncst.edu.cn/2024_03/22_08/content-58991.html，欢迎报考海南软件职业技术学院。今年招生计划要比去年少一些。"
    },
    {
        "schoolName": "海南软件职业技术学院",
        "title": "海南软件职业技术学院-报考",
        "question": "河南考生328能上海南不",
        "answer": "请参考2023年录取分数线https://zs.hncst.edu.cn/2024_03/22_08/content-58991.html，欢迎报考海南软件职业技术学院。"
    },
    {
        "schoolName": "海南软件职业技术学院",
        "title": "海南软件职业技术学院-咨询",
        "question": "四川考生，成绩322，排名172443，想报贵校的动漫制作专业，请问有希望吗",
        "answer": "请参考2023年录取线。去年四川文史类最低分317，平均分337."
    },
    {
        "schoolName": "海南软件职业技术学院",
        "title": "海南软件职业技术学院-录取",
        "question": "老师我陕西194分能上贵校吗？",
        "answer": "请参考2023年分数线：最低分203，平均分272."
    },
    {
        "schoolName": "海南外国语职业学院",
        "title": "海南外国语职业学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "http://www.hncfs.edu.cn/zs/newsview.asp?ID=3383&class=41。"
    },
    {
        "schoolName": "海南外国语职业学院",
        "title": "海南外国语职业学院-录取",
        "question": "海南447能报什么专业，学校投档比是多少",
        "answer": "http://www.hncfs.edu.cn/zs/newsview.asp?ID=3383&class=41。"
    },
    {
        "schoolName": "海南外国语职业学院",
        "title": "海南外国语职业学院-四川美术",
        "question": "1.四川美术艺考综合分438分是否能够被贵校录取？2.贵校是否可以专升本？3.如果被调配录取到自己不喜欢的专业，入校后是否可以重新选择专业？",
        "answer": "1. http://www.hncfs.edu.cn/zs/newsview.asp?ID=3383&class=41。"
    },
    {
        "schoolName": "海南外国语职业学院",
        "title": "海南外国语职业学院-报考",
        "question": "重庆理科404可以报考海南外国语职业学院应用西班牙语吗？高中学的是英语可以报考西班牙语吗？",
        "answer": "http://www.hncfs.edu.cn/zs/newsview.asp?ID=3383&class=41。"
    },
    {
        "schoolName": "海南外国语职业学院",
        "title": "海南外国语职业学院-录取",
        "question": "您好，请问广东高考历史类402排位121393有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "http://www.hncfs.edu.cn/zs/newsview.asp?ID=3383&class=41。"
    },
    {
        "schoolName": "海南外国语职业学院",
        "title": "海南外国语职业学院-录取",
        "question": "您好，福建省理科331，服从调剂，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "http://www.hncfs.edu.cn/zs/newsview.asp?ID=3383&class=41。"
    },
    {
        "schoolName": "海南外国语职业学院",
        "title": "海南外国语职业学院-服从调剂",
        "question": "老师好！如果服从调剂，会不会被退档",
        "answer": "http://www.hncfs.edu.cn/zs/newsview.asp?ID=3383&class=41。"
    },
    {
        "schoolName": "海南外国语职业学院",
        "title": "海南外国语职业学院-老师山东纯文考生371能冲一下贵校吗 请问是公办吗",
        "question": "老师山东纯文考生371能冲一下贵校吗 请问是公办吗",
        "answer": "我校是公办全日制外语类高职院校。"
    },
    {
        "schoolName": "海南外国语职业学院",
        "title": "海南外国语职业学院-录取",
        "question": "河南文科383分有机会被应用英语，商务英语或旅游英语录取吗",
        "answer": "http://www.hncfs.edu.cn/zs/newsview.asp?ID=3383&class=41。"
    },
    {
        "schoolName": "海南外国语职业学院",
        "title": "海南外国语职业学院-专业录取",
        "question": "你好 河南文科369 位次159575报考贵校大数据与会计录取机率大吗",
        "answer": "http://www.hncfs.edu.cn/zs/newsview.asp?ID=3383&class=41。"
    },
    {
        "schoolName": "海南外国语职业学院",
        "title": "海南外国语职业学院-泰语专业招新疆考生吗",
        "question": "泰语专业招新疆考生吗",
        "answer": "您好！今年新疆的投放计划中没有泰语，欢迎报考其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "海南外国语职业学院",
        "title": "海南外国语职业学院-调档比例",
        "question": "请问贵校马来语在福建的调档比例是多少？还有贵校转专业的条件是什么？",
        "answer": "您好！在福建的录取比例是1:1. 关于转专业，请咨询教务处：0898-63299113."
    },
    {
        "schoolName": "海南外国语职业学院",
        "title": "海南外国语职业学院-海南外国语职业学院重庆录取",
        "question": "文科385位次44025有多大机会录取到贵校的旅游英语",
        "answer": "http://www.hncfs.edu.cn/zs/newsview.asp?ID=3383&class=41。"
    },
    {
        "schoolName": "海南外国语职业学院",
        "title": "海南外国语职业学院-江西考生",
        "question": "物理组308有机会吗",
        "answer": "http://www.hncfs.edu.cn/zs/newsview.asp?ID=3383&class=41。"
    },
    {
        "schoolName": "海南外国语职业学院",
        "title": "海南外国语职业学院-海南化政历考生",
        "question": "总分436排名52527-52770（少数民族）能报贵校吗？那个专业比较有机会？",
        "answer": "http://www.hncfs.edu.cn/zs/newsview.asp?ID=3383&class=41。你可以先参考近3年我校海南录取分数统计。也可以拨打招生电话0898—63297756详细咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "海南外国语职业学院",
        "title": "海南外国语职业学院-录取",
        "question": "老师，你好。广东考生史生地399分，报读贵校录取机会大吗",
        "answer": "http://hncfs.edu.cn/zjczs/info/1024/6726.htm   你可以先参考近3年我校广东录取分数统计。也可以拨打招生电话0898—63297756详细咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "海南外国语职业学院",
        "title": "海南外国语职业学院-老师好！",
        "question": "老师好！如果被低分段3+2的专业录取了，开学后可以转到不是3+2的专业吗",
        "answer": "您好！3+2录取后是不可以转专业的。"
    },
    {
        "schoolName": "海南外国语职业学院",
        "title": "海南外国语职业学院-招生",
        "question": "老师好，数字媒体四川美术综合分要多少才能填报",
        "answer": "http://hncfs.edu.cn/zjczs/info/1024/6726.htm 你可以先参考近3年我校四川录取分数统计。也可以拨打招生电话0898—63297756详细咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "海南经贸职业技术学院",
        "title": "海南经贸职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好 我是四川考生文科383排名134218能被贵校大数据与会计录取吗",
        "answer": "有机会，去年文科录取最低分361排名155121。"
    },
    {
        "schoolName": "海南经贸职业技术学院",
        "title": "海南经贸职业技术学院-录取",
        "question": "老师好，请问河南理科370能报考贵校吗",
        "answer": "可以，请登录我校招生信息网查看历年录取分数 https://zsw.hceb.edu.cn/info/1013/9111.htm"
    },
    {
        "schoolName": "海南经贸职业技术学院",
        "title": "海南经贸职业技术学院-江西省美术生",
        "question": "我综合分398排名19000左右 可以报考你们学校美术专业吗",
        "answer": "可以！"
    },
    {
        "schoolName": "海南工商职业学院",
        "title": "海南工商职业学院-录取",
        "question": "老师本地289有机会录取吗，提前批",
        "answer": "同学，你好！目前海南省专科最低录取控制线还没有公布，可能选择服从调剂增加录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-老师您好，我是贵州考生，过本科线28分物理方向，",
        "question": "老师您好，以往的和我的分数段对比您觉得我报考贵校应用心理学专业希望大吗？ 学校对贵州省招生位次是什么要求？谢谢老师百忙之中看到我的问题",
        "answer": "您好，根据您的高考分数，有很大被我校录取的希望，23年应用心理学专业录取最低分高本科省控线1分。欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-录取与投档比",
        "question": "本人河南文科考生，高考成绩434分，全省排名91935，会不会被录取？ 投档比是多少？",
        "answer": "您好，根据您的高考分数，有被我校录取的希望，欢迎报考三亚学院。投档比例一般原则上为100%。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-录取",
        "question": "河南文科441有机会进入贵校么",
        "answer": "您好，根据您的高考分数，有很大被我校录取的希望，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-录取",
        "question": "河南省理科398能录取吗",
        "answer": "您好，建议您专业服从调剂，增加被录取的机率，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-江西理科考生",
        "question": "理科448分，有机会进入三亚学院吗？",
        "answer": "您好，建议您专业服从调剂，增加被录取的机率，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-贵州历史类",
        "question": "老师您好 贵州文史类445 位次41149 想报考贵校行政管理和汉语言文学，有希望吗？谢谢老师",
        "answer": "您好，建议您专业服从调剂，增加被录取的机率，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-录取",
        "question": "你好，文科413分，离重庆本科线十五分，征集志愿可以填你们学校吗？录取几率大吗？",
        "answer": " 符合在本批次控制分数线上且未被录取的考生，可填报本科批次的志愿，未上本科线的考生重庆市考试院将不会将考生档案投档进本科院校。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-高考录取",
        "question": "老师，湖南历生政428有希望征集志愿录入贵校吗",
        "answer": "符合在本批次控制分数线上且未被录取的考生，可填报本科批次的志愿，未上本科线的考生贵省考试院将不会将考生档案投档进本科院校。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-河北体育文",
        "question": "老师 请问河北 文科历政地体育生 双过线了，但总分低，476.5分，有希望报考本科专业吗",
        "answer": "您好，参考我校23年的录取分数，您的高考分数综合分较低，若有意来我校读书可以作为一个志愿冲刺一下。欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-请问重庆本科的音乐表演器乐招生分乐器种类吗？",
        "question": "请问重庆本科的音乐表演器乐招生分乐器种类吗？",
        "answer": "您好，根据专业教学情况，我校主要招收长笛,大提琴,单簧管(黑管),二胡,钢琴,古筝,琵琶,萨克斯(萨克斯风),手风琴,小号,小提琴,圆号,中提琴,竹笛等乐器器种。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-录取",
        "question": "浙江物化地501分有希望吗",
        "answer": "您好，根据您的高考分数，有被我校录取的希望，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-老师看看这个",
        "question": "你好老师，我是河南体育生 体育124 ，全省排名4100 文化过线可以有机会吗？",
        "answer": "您好，根据您的高考分数，有被我校录取的希望，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-志愿",
        "question": "贵州 美术226 文化354 有机会吗？",
        "answer": "您好，根据您的高考分数，有被我校录取的希望，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-录取希望",
        "question": "江苏历史美术451分位次16041报考本校录取希望大吗？",
        "answer": "您好，根据您的高考分数，有被我校录取的希望，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-老师你好",
        "question": "河北美术222.2文化334有希望被本校录取嘛",
        "answer": "您好，根据您的高考分数，有被我校录取的希望，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-咨询",
        "question": "老师，山东考生，438分，选的是物化地，想报咱的学院，有无希望？",
        "answer": "您好，我校录取最低要求要通过本科分数线。在征集志愿填报时，贵省教育考试院根据情况，对还没有完成计划的院校降低一定分数进行征集志愿。所以请及时关注考试院录取信息。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-老师您好 广东物理考生排名241791有机会被贵校录取吗",
        "question": "已达标广东省本科省控线 分数448",
        "answer": "您好，根据您的高考分数，有被我校录取的希望，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-浙江考生",
        "question": "选科史地技，515分，位次号152197,报考贵校什么专业？",
        "answer": "您好，根据您的高考分数，有很大被我校录取的希望，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-福建物理考生473排名九万三，有希望被贵校录取吗？",
        "question": "福建物理考生473排名九万三，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，根据您的高考分数，有很大被我校录取的希望，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-河北理科454",
        "question": "理科454位次197430有希望吗",
        "answer": "您好，根据您的高考分数，有被我校录取的希望，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-湖南美术",
        "question": "老师请问，文化347，专业237，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "您好，根据您的高考分数，有被我校录取的希望，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-录取",
        "question": "请问浙江考生505分能上国际经济与贸易吗",
        "answer": "您好，根据您的高考分数，有被我校录取的希望，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-湖南美术生双过线可以报贵校吗",
        "question": "湖南美术综合分257.6",
        "answer": "您好，欢迎报考三亚学院。考生文化课考试成绩及专业课成绩须达到生源地省级高招办规定的分数线，进档考生录取时按专业课成绩从高分到低分录取。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-2024浙江高考物化技509分希望大吗",
        "question": "普通批次，本科，非艺考生体育生等",
        "answer": "您好，根据您的高考分数，有被我校录取的希望，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-录取",
        "question": "老师您好，我是湖北考生物理类高考443请问上您学校概率大吗",
        "answer": "您好，根据您的高考分数，有被我校录取的希望，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-录取",
        "question": "老师您好,陕西理科384位次123999在贵校可以报考什么专业",
        "answer": "您好，根据您的高考分数，有被我校录取的希望，欢迎报考三亚学院。具体各招生专业及招生计划请以贵省考试院公布的信息为准。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-录取",
        "question": "我考了498分能被汉语言文学专业录取吗",
        "answer": "您好，建议您专业服从调剂，增加被录取的机率，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-陕西理科生376分可以报考贵校吗？",
        "question": "陕西理科生376分可以报考贵校吗？",
        "answer": "您好，建议您专业服从调剂，增加被录取的机率，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-录取",
        "question": "请问广西 政史地 418 位次4400左右。报贵校的思想政治教育专业有望录取吗",
        "answer": "您好，根据您的高考分数，有很大被我校录取的希望，建议您专业服从调剂，增加被录取的机率，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-录取",
        "question": "你好广东考生文科类441排名83732有机会被录取么？",
        "answer": "您好，根据您的高考分数，有被我校录取的希望，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-录取",
        "question": "老师您好，我是广西考生48758这样的排名能有幸被录取吗",
        "answer": "您好，欢迎拨打0898-88386666进行详细咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-填报",
        "question": "您好，我是福建纯文考生高考分数443，排名23919，超过省控线12分，上你校的法学专业几率大吗",
        "answer": "您好，根据您的高考分数，有被我校录取的希望，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-不包伙食费宿舍费的话，学费大概是多少",
        "question": "如题。",
        "answer": "具体各专业学费、住宿费按照学校依相关规定核定公示的最新收费标准执行。具体详见《三亚学院2024年全日制普通本科招生章程》第21条。http://zhaosheng.sanyau.edu.cn/web/article/detail.html?id=1"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-录取",
        "question": "河南理科考生412分有机会被录取吗？转专业需要什么代价和条件",
        "answer": "您好，根据您的高考分数，有很大被我校录取的希望，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-云南美术260.，文科373",
        "question": "数媒视传有希望",
        "answer": "您好，根据您的高考分数，有被我校录取的希望，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-入取",
        "question": "你好 ，海南考生500分，贵校法学专业会被入取吗",
        "answer": "您好，根据您的高考分数，参考我校往年录取分数，有被我校录取的希望，建议您专业服从调剂，增加被录取的机率。欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-录取",
        "question": "请问广西历史类位次46451有机会被录取吗？",
        "answer": "您好，欢迎拨打0898-88386666进行详细咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-江西艺术生",
        "question": "综合成绩464有希望吗？",
        "answer": "您好，今年艺术类专业高考改革，均使用综合分进行投档，因此艺术类专业往年录取分数参考意义不大。欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-录取",
        "question": "陕西文科398位次47328有希望被录取吗？",
        "answer": "您好，根据您的高考分数，有被我校录取的希望，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-河北理科生463录取可能性大吗",
        "question": "河北理科生463被贵校录取的可能性大吗2",
        "answer": "您好，根据您的高考分数，有很大被我校录取的希望，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-河南理科考生410分，有望投档吗",
        "question": "河南理科考生410分，有望投档吗",
        "answer": "您好，根据您的高考分数，有被我校录取的希望，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-录取",
        "question": "江苏考生465录进几率大吗",
        "answer": "您好，根据您的高考分数，有被我校录取的希望，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-录取",
        "question": "海南省艺术文化双过线，综合288.4，排名1063，有机会上本校服装设计吗？",
        "answer": "您好，根据您的高考分数，有被我校录取的希望，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-湖北历史方向433，可以报考到贵校吗",
        "question": "湖北历史方向433，可以报考到贵校吗",
        "answer": "您好，根据您的高考分数，有被我校录取的希望，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-河南文科430，位次95716法学专业能录取吗",
        "question": "河南文科430，位次95716法学专业能录取吗",
        "answer": "您好，建议您专业服从调剂，增加被录取的机率，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-投档线",
        "question": "请问去年的投档线是多少？征集志愿时投档线会变化吗？",
        "answer": "您好，2023年我校河南省理工类最低录取分是414分，供您参考。在征集志愿填报时，省教育考试院根据情况，对还没有完成计划的院校降低一定分数进行征集志愿。所以请及时关注贵省考试院录取信息。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-三亚",
        "question": "河南理科400有希望进贵校嘛",
        "answer": "您好，根据您的高考分数，有被我校录取的希望，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-录取",
        "question": "江苏理科物化生462，有希望被录取吗",
        "answer": "您好，根据您的高考分数，有被我校录取的希望，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-江苏文科录取",
        "question": "老师您好，我是江苏文科考生，484分，数学只有72，位次48000，请问报考贵校会计学专业或汉语言文学有希望录取吗？谢谢",
        "answer": "您好，根据您的高考分数，参考我校往年录取分数，有被我校录取的希望，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-招生",
        "question": "浙江 政史地 497 高本科线5分 有机会录取该校吗？",
        "answer": "您好，根据您的高考分数，有被我校录取的希望，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-录取",
        "question": "浙江文科生507分位次161187能报吗？",
        "answer": "您好，根据您的高考分数，有被我校录取的希望，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-校区问题",
        "question": "会计学和经济与金融在哪个校区",
        "answer": "目前在北校区，24级新生校区安排可在录取后具体咨询学生处。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-三亚学院",
        "question": "老师，请问江苏物生地467被贵校录取概率大吗？",
        "answer": "您好，根据您的高考分数，有被我校录取的希望，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-您好，请问贵州考生389(物理)有机会被贵校录取吗？",
        "question": "您好，请问贵州考生389(物理)有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，根据您的高考分数，有被我校录取的希望，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-报考",
        "question": "江苏考生今年466能上吗",
        "answer": "您好，根据您的高考分数，有被我校录取的希望，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-咨询",
        "question": "你好，贵校学费要收到3万＋，不是公办本科吗？",
        "answer": "三亚学院始建于2005年，位于海南省三亚市，由世界500强企业吉利控股集团出资建设。作为中国成长最快、最具竞争力的综合类民办大学。三亚学院美丽校园生态安全、宜学宜居，被评为海南十大生态建筑，占地面积3000亩，建筑总面积50余万平方米，总投资超30亿元，下设15个二级学院、10个产业学院，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-报考",
        "question": "16万名可以报贵校嘛",
        "answer": "欢迎拨打招生咨询电话进行详细了解：0898-88386666"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-录取",
        "question": "我是广西的考生，过线5分录取希望大吗",
        "answer": "您好，根据您的高考分数，有被我校录取的希望，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-河南理科403报第一志愿有希望吗",
        "question": "河南理科403报第一志愿有希望吗",
        "answer": "您好，根据您的高考分数，有被我校录取的希望，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-录取",
        "question": "老师你好，四川理科考了461有机会报考吗",
        "answer": "您好，根据您的高考分数，有被我校录取的希望，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-体育生录取",
        "question": "我是广东考生，你好，今年的体育分数是219，文化是389，请问录取该贵校的几率大吗",
        "answer": "您好，根据您的高考分数，有被我校录取的希望，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-云南，文科，体育",
        "question": "文化437，体育78.27能到贵校体育相关专业学习吗？",
        "answer": "您好，根据您的高考分数，有被我校录取的希望，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-报考",
        "question": "您好，河南理综428，总排名273476，有希望报考贵校护理系吗",
        "answer": "您好，根据您的高考分数，被我校录取的希望很大，建议服从专业调剂，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-报考",
        "question": "你好,我是江苏理科考生,本科线差几分 请问征集志愿有没有降分录取的机会?",
        "answer": "在征集志愿填报时，省教育考试院根据情况，对还没有完成计划的院校降低一定分数进行征集志愿。所以请及时关注贵省考试院录取信息。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-录取",
        "question": "河南理科400有希望吗？",
        "answer": "您好，根据您的高考分数，有被我校录取的希望，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-报考",
        "question": "福建历史类考生434分有机会被贵校录取吗",
        "answer": "您好，根据您的高考分数，有被我校录取的希望，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-浙江体育生",
        "question": "浙江体育88分，文化课465分，综合分562.5分，能有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "您好，根据您的高考分数，有被我校录取的希望，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-录取",
        "question": "你好老师，四川文史450分报考中外合办有机会录取吗?想读中外合办项目，谢谢",
        "answer": "在征集志愿填报时，省教育考试院根据情况，对还没有完成计划的院校降低一定分数进行征集志愿。所以请及时关注贵省考试院录取进度和征集志愿信息。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-河南考生理科402能报考贵校吗",
        "question": "分数刚过二本线 不知道能不能报考贵校",
        "answer": "您好，根据您的高考分数，有被我校录取的希望，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-录取",
        "question": "收费项目",
        "answer": "具体各专业学费、住宿费按照学校依相关规定核定公示的最新收费标准执行。具体详见《三亚学院2024年全日制普通本科招生章程》第21条。http://zhaosheng.sanyau.edu.cn/web/article/detail.html?id=1"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-报考",
        "question": "河南文科428，可服从调剂，有没有机会被贵校录取",
        "answer": "您好，根据您的高考分数，有被我校录取的希望，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-录取",
        "question": "湖南省理科考生430分位次179771，能被贵校护理学录取吗",
        "answer": "您好，根据您的高考分数，有被我校录取的希望，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-录取",
        "question": "请问广东考生458，排位223949，本校录取几率如何？",
        "answer": "您好，根据您的高考分数，有被我校录取的希望，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-你好，福建物理417有机会被录取吗",
        "question": "第一志愿服从调剂呢",
        "answer": "符合在本批次控制分数线上且未被录取的考生，可填报本科批次的志愿，未上本科线的考生贵省考试院将不会将考生档案投档进本科院校。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-咨询",
        "question": "福建物化生458 分 位次105028 可否被贵校入取",
        "answer": "您好，根据您的高考分数，有被我校录取的希望，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-录取",
        "question": "广东考生，分数442，排位83052，服从调剂，录取概率大吗？",
        "answer": "您好，根据您的高考分数，有被我校录取的希望，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-报考",
        "question": "你好广东省文科456分能报吗？",
        "answer": "您好，根据您的高考分数，有被我校录取的希望，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-刚过投档线有机会报考该校吗",
        "question": "你好，江西省历史生464刚过本科线，有机会报考该校吗",
        "answer": "您好，根据您的高考分数，有被我校录取的希望，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-湖南省体育生，历史类 文化分359 体育分269，可以录取贵",
        "question": "湖南省体育生，历史类 文化分359 体育分269，可以录取贵",
        "answer": "您好，根据您的高考分数，有被我校录取的希望，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-报考",
        "question": "老师你好，湖南文科446排名51151可以报考贵校吗？",
        "answer": "您好，根据您的高考分数，有被我校录取的希望，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-海南考生",
        "question": "文科考了459能报吗",
        "answer": "您好，根据您的高考分数，有被我校录取的希望，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-录取",
        "question": "河南省理科408有机会录取吗？",
        "answer": "您好，根据您的高考分数，有被我校录取的希望，欢迎报考三亚学院。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-体育生",
        "question": "你好，河南省体育文科生，文化分338分，体育121分，想报考体育教育专业，有机会录取吗",
        "answer": "您好，参考我校去年最低录取分数线，您的成绩有录取希望，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-招生",
        "question": "投档比是多少",
        "answer": "原则上是1:1的投档比例，学校按照各省级高招办的有关录取规定确定调阅考生档案的比例，学校优先录取第一志愿报考或第一轮投档我校的考生。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-关于转专业问题",
        "question": "四川体育生，体育成绩为77.44 文科文化为404如果考入后能否转专业？需要哪些要求？请您给与全方面回复，谢谢",
        "answer": "凡我校普通本科学生就读期间仅有一次转专业机会，学生须在第一学年第二学期结束前提出申请。凡具备上述转专业前提条件的学生亦必须具有以下三个附加条件："
    },
    {
        "schoolName": "三亚学院",
        "title": "三亚学院-咨询",
        "question": "贵校的每年学费范围",
        "answer": "具体各专业学费、住宿费按照学校依相关规定核定公示的最新收费标准执行。具体详见《三亚学院2024年全日制普通本科招生章程》第21条。http://zhaosheng.sanyau.edu.cn/web/article/detail.html?id=1"
    },
    {
        "schoolName": "三亚航空旅游职业学院",
        "title": "三亚航空旅游职业学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "同学，你好！今年我校在江西的计划还是比较多的，根据的高考分数，参照去年的录取分，第一志愿填报我校，录取的希望还是非常大的。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚航空旅游职业学院",
        "title": "三亚航空旅游职业学院-食宿",
        "question": "该校住宿是几人间，只看到价格",
        "answer": "同学，你好！宿舍是6人间的。具体可拨打电话咨询"
    },
    {
        "schoolName": "三亚航空旅游职业学院",
        "title": "三亚航空旅游职业学院-咨询",
        "question": "请问207分能考上本校的高速铁路客运服务吗？",
        "answer": "同学，你好！你的分数排在专科线中等层次，结合去年的录取分数，第一志愿填报我校，录取的希望还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚航空旅游职业学院",
        "title": "三亚航空旅游职业学院-物生地309可以吗",
        "question": "物生地309可以吗",
        "answer": "同学，你好！今年我校在广东较去年增了25个计划，结合去年的录取分，你的分数报我学校还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚航空旅游职业学院",
        "title": "三亚航空旅游职业学院-录取",
        "question": "请问湖南男生文科279分报提前批航海技术有希望吗",
        "answer": "同学，你好！我校在湖南的提前批航海类专业计划比较多，根据你的分数，参考去年的录取线，你第一志愿填报航海类专业计划，录取希望还是非常大的。"
    },
    {
        "schoolName": "海南科技职业大学",
        "title": "海南科技职业大学-河南理科压线",
        "question": "理科398，请问有希望录取吗？如有，什么专业？",
        "answer": "同学你好！过分数线就可以填报了，往年基本上是过线就录取的，你这个分数录取机率非常大。详细咨询可拨打0898-65969918。"
    },
    {
        "schoolName": "海南科技职业大学",
        "title": "海南科技职业大学-报考",
        "question": "河南理科409能不能上贵校本科专业",
        "answer": "同学你好！过分数线就可以填报了，往年基本上是过线就录取的，你这个分数录取机率非常大。详细咨询可拨打0898-65969918。"
    },
    {
        "schoolName": "海南科技职业大学",
        "title": "海南科技职业大学-咨询",
        "question": "四川考生，理科，请问贵校认可的最高加分是多少",
        "answer": "同学你好！我们遵循你们本省的加分政策。"
    },
    {
        "schoolName": "海南科技职业大学",
        "title": "海南科技职业大学-招生",
        "question": "您好，江西文科生464排名51859能否被贵校录取",
        "answer": "同学你好，往年录取基本上过线就能录取，录取机率非常大。详细咨询可打电话：0898-65969918。"
    },
    {
        "schoolName": "海南科技职业大学",
        "title": "海南科技职业大学-职业本科",
        "question": "毕业证写的职业本科吗？",
        "answer": "同学你好，没有写职业本科。"
    },
    {
        "schoolName": "海南科技职业大学",
        "title": "海南科技职业大学-山东美术生",
        "question": "你好，我是山东的美术生，综合成绩预估400分左右，文化课成绩330分左右，第一志愿填报本校，有机会被录取吗？如果不可以，那贵校有什么好的专科专业推荐吗",
        "answer": "同学你好，过线就能填报我校，录取机率非常大的。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚理工职业学院",
        "title": "三亚理工职业学院-海南考生374地政化可报吗？什么专业？",
        "question": "海南考生374地政化可报吗？什么专业？",
        "answer": "你可以第一志愿填报我学校，专业服从调剂，这样录取机会大些。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚理工职业学院",
        "title": "三亚理工职业学院-关于艺术专科批录取",
        "question": "老师你好我是重庆美术考生，文化302，美术217.4，综合169.1，综合排名9326，报动漫制作设计，数字媒体设计专业，录取几率大吗，稳吗",
        "answer": "因为今年计划和去年不一样，按照去年是可以的，你想报可以第一志愿填报我学校，这样录取机率大。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚理工职业学院",
        "title": "三亚理工职业学院-四川",
        "question": "播音205 文化306 能上贵校么 文化306能上酒店管理与数字运营专业吗",
        "answer": "第一志愿填报我学校，录取机率比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚理工职业学院",
        "title": "三亚理工职业学院-酒店管理与数字化运营",
        "question": "河北物理组292有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "今年和去年计划不一样，你可以第一志愿填报我学校，录取机率比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚理工职业学院",
        "title": "三亚理工职业学院-录取",
        "question": "广东考生物理类363分，36万多排名有机会被贵校录取吗",
        "answer": "2023年广东省物理类录取最低分为358分，全省排名182654，仅供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚理工职业学院",
        "title": "三亚理工职业学院-咨询",
        "question": "我想咨询一下艺考生报考设计类专业艺考成绩199文化成绩242综合369.75报考贵校有希望录取吗",
        "answer": "你好，我校今年在河南设有美术设计了专业，根据2023年录取情况，结合你的分数，还是希望的，但不能保证录取。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚理工职业学院",
        "title": "三亚理工职业学院-录取",
        "question": "广西美术文科综合分435，排名11751，可以报吗？",
        "answer": "你好，可用填报。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚理工职业学院",
        "title": "三亚理工职业学院-录取",
        "question": "海南考生344会被本校录取吗",
        "answer": "请参考我校在海南省2023年录取最高分/最低分：514/373。"
    },
    {
        "schoolName": "三亚理工职业学院",
        "title": "三亚理工职业学院-护理专业河南理284可以录取吗",
        "question": "录取的几率大不大",
        "answer": "请参考我校2023年在河南省理科 护理专业录取最高分/最低分：371/271.5"
    },
    {
        "schoolName": "三亚理工职业学院",
        "title": "三亚理工职业学院-录取",
        "question": "河南考生文科生247分，能被本校录取吗？",
        "answer": "参考2023年在河南录取分数：文史类 最高分/最低分：345/248"
    },
    {
        "schoolName": "三亚理工职业学院",
        "title": "三亚理工职业学院-护理",
        "question": "373分能报吗？",
        "answer": "可用填报，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "海南体育职业技术学院",
        "title": "海南体育职业技术学院-广东考生",
        "question": "体育类综合分420有机会报考这个学校吗",
        "answer": "考生你好，去年广东最低综合分是495分，请自行参考"
    },
    {
        "schoolName": "海南体育职业技术学院",
        "title": "海南体育职业技术学院-广东考生",
        "question": "文化341体育277综合477可以报名你们学校吗",
        "answer": "考生你好，去年最低广东录取分数495分，请自行参考"
    },
    {
        "schoolName": "海南体育职业技术学院",
        "title": "海南体育职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "今年不在江西省份录取考生"
    },
    {
        "schoolName": "海南体育职业技术学院",
        "title": "海南体育职业技术学院-录取专科",
        "question": "我的排位是11693，按照体育的排位是11129，录取本校的专业组503的体育专业可以吗？录取的几率大不大？",
        "answer": "考生你好，去年在广东录取最低分数为495分。请自行参考。"
    },
    {
        "schoolName": "海南体育职业技术学院",
        "title": "海南体育职业技术学院-新疆考生",
        "question": "文化过本科线235 体育85.6 仅查1.4分过线 能被贵校录取嘛",
        "answer": "2024年不在新疆招生"
    },
    {
        "schoolName": "海南体育职业技术学院",
        "title": "海南体育职业技术学院-报考",
        "question": "河南文科体育生 文化261，位次290596-297122 体育成绩119 有机会进入贵校吗",
        "answer": "2024年不在河南招生"
    },
    {
        "schoolName": "海南体育职业技术学院",
        "title": "海南体育职业技术学院-河南体育",
        "question": "综合成绩50.578",
        "answer": "2024年不在河南省招收学生"
    },
    {
        "schoolName": "海南体育职业技术学院",
        "title": "海南体育职业技术学院-河北体育考生",
        "question": "请问老师：河北考生，历史文化分317，体育分257，可以报考 录取吗",
        "answer": "2024年不在河北省招收学生"
    },
    {
        "schoolName": "海南体育职业技术学院",
        "title": "海南体育职业技术学院-对陕西体育生招生吗？",
        "question": "对陕西体育生是怎么招生的",
        "answer": "今年不在陕西省份招收学生。"
    },
    {
        "schoolName": "海南卫生健康职业学院",
        "title": "海南卫生健康职业学院-录取",
        "question": "您好，我是黑龙江物理组302分，位次106500的考生，报考贵校被录取几率大吗？",
        "answer": "历年分数可在我校招生信息网查询，供考生参考。招生信息网：https://zsb.hnhvc.edu.cn/2022/0627/c23a5765/page.htm"
    },
    {
        "schoolName": "海南卫生健康职业学院",
        "title": "海南卫生健康职业学院-问能不能上",
        "question": "海南考生317分能不能上",
        "answer": "我校2023年普通类专业（不含乡村振兴村医项目）首次投档分为467分；2022年首次投档分为444分；2021年首次投档分为381分。以上分数供考生参考。"
    },
    {
        "schoolName": "海南比勒费尔德应用科学大学",
        "title": "海南比勒费尔德应用科学大学-关于考生报名的方式及录取分数线",
        "question": "考生文化分394，播音主持专业分206.2，能否录取",
        "answer": "我们招收选考物化的考生"
    },
    {
        "schoolName": "海南比勒费尔德应用科学大学",
        "title": "海南比勒费尔德应用科学大学-浙江音乐生",
        "question": "音乐专业录取不 最低多少分",
        "answer": "我们要求选考物化考生"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-专业",
        "question": "啊，老师，你好，我想咨询一下贵校预科班儿的一些情况，我们是吉林省的考生，嗯，贵校以往在吉林省投放的预科班是招边防子女的，但是今年不知是否还有边防子女的这个要求，是不是少数民族就可以报？另外那个第二年之后的那个专业分流方向，是不是贵校所有的专业我们都可以选择按成绩排名先后...[详细]",
        "answer": "今年有招生的，要边防军人子女才可以报，具体资格认定询问当地武装部。预科班第二年是读大一的大类。大类分流的话是在大类里面有的专业选择"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-吉林省预科班",
        "question": "预科班在吉林省招生吗 是少数民族就可以吗",
        "answer": "我校只有边防军人子女预科班"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-调档比",
        "question": "该校的调档比控制在105%以内，如果被投档，那么是否还有被退档的可能性(过了分数最低线)",
        "answer": "服从调剂，体检符合要求，一般情况下进档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-江西614分色弱能录取贵校希望大吗",
        "question": "？",
        "answer": "我校23年在江西理工类录取分618，最低排位在5100名左右。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-，表演生",
        "question": "一，去年表演专业，在山东的最高和最低录取分数线二，我专业二，三，三文化367可以报考吗？三，上大学以后可以双学位吗？",
        "answer": "没有预估分，2024年是艺术类招生改革落地实施的第一年，各省均采取平行志愿模式，综合成绩计算公式较2023年有较大的变化，2023年的录取成绩谨慎参考。https://zhaosheng.cqu.edu.cn/pub/desktopend/contentpage/1133"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-自习室和图书馆",
        "question": "贵校是否有24小时自习室？图书馆好吗？",
        "answer": "在宿舍楼有24小时自习室。每个校区都有图书馆，且各个图书馆风格不一，图书馆学习氛围浓厚，环境好"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-报名",
        "question": "河南文科618，788位次能否报名贵校",
        "answer": "我校23年在河南文史类录取最低排位在1100名左右"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-国家专项",
        "question": "江西物化地606，位次8892，走国家专项录取的希望大吗？专业选择余地大吗？",
        "answer": "我校23年在江西 物理类国家专项录取最低分526，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-福建考生637/4955",
        "question": "您好，我是一名来自福建的考生，今年的分数为637，想问问老师新能源科学与工程专业有没有机会被录取",
        "answer": "我校普通类只有大类招生。23年在福建录取的工科试验班（工程能源类）最低排位为4500名左右，您可以对照自己今年的排位参考一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-高考",
        "question": "您好，上海考生只有6200位次理科生有机会上到贵校02组吗",
        "answer": "02组是汉语言文学（博雅类）吗？我校23年在上海博雅类录取的最低排位在5270名左右，如果很喜欢，可以尝试报考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-卓越工程师计划",
        "question": "卓越工程师怎么加入，除了重庆大学，其他有哪些大学参与了这个计划呀？",
        "answer": "工科实验班（卓越工程师计划）是我校今年新开设的班型，可以通过高考填报志愿的方式填报本专业。其中的计算机卓越班也可以在大类分流到计算机专业后参加选拔加入。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-报考",
        "question": "湖北考生500分有希望报考贵校吗?",
        "answer": "我校在湖北23年物理类录取最低分为634"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-广西考生，曾做过甲状腺手术，报考贵校",
        "question": "老师，您好！广西考生，曾做过甲状腺手术，报考贵校有什么专业不能报吗？有退档风险吗？谢谢",
        "answer": "我校高考招生体检标准按教育部、原卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及其补充规定执行（具体要求见重庆大学本科招生网），您可以查看相关要求看自己曾做的手术是否有不能报考的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-国家专项",
        "question": "国家专项能转专业吗",
        "answer": "可以转专业"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-录取",
        "question": "请问湖北文科1695名能进贵校吗，可以进汉语言文学吗",
        "answer": "我校在湖北23年博雅类录取最低位次在1400名左右"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-色弱",
        "question": "请问色弱考生建议填报贵校的工科试验班（工程能源）吗",
        "answer": "我校不限制色弱考生报考工科试验班（工程能源类）"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-云南理工男",
        "question": "云南考生632，位次2400，想报工科（计算机科学与技术）能被录取吗？",
        "answer": "我校电气工程和计算机没有单独招生，都在工科试验班（电气信息类）里。我校23年在云南工科实验班（电气信息类）录取最低排位在2990名左右"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-云南理工男",
        "question": "632报贵校，被工科试验班（计算机科学与技术）或者（工科试验班）电气工程录取机会大吗？",
        "answer": "我校电气工程和计算机没有单独招生，都在工科试验班（电气信息类）里。我校23年在云南工科实验班（电气信息类）录取最低排位在2990名左右"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-河南理科624分报考贵校有希望吗？",
        "question": "河南理科624分报考贵校有希望吗？",
        "answer": "我校23年在河南 理工类 普通类录取的最低排位在9800名左右，您可以参考一下往年排位"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-报考",
        "question": "老师你好！请问重庆考生9100名左右，孩子喜欢工科，报考重大工科实验班（新工科类）有希望吗？",
        "answer": "我校23年在重庆新工科类录取的最低排位为6400名左右"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-录取",
        "question": "福建物化生462报定向军士（有色弱），有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "我校没有定向军士的专业"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-工程实验班",
        "question": "什么是工科试验班？入学后再分班吗",
        "answer": "工科试验班是我校工科大类的统称，不同的工科大类括号里的名称不同。分流在大一结束后，根据成绩和志愿来分"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-广西高校专项",
        "question": "贵校建筑类对美术功底有要求吗，如果通过专项进入，美术功底不过关是否会调剂到其他专业",
        "answer": "没有美术功底要求"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-艺术类考生",
        "question": "服存调剂后，且各项要求达到，退档概率大吗",
        "answer": "服从调剂且各项达到要求，一般情况下进档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-艺术类播音主持",
        "question": "艺术类播音主持艺术，入学后可以申请转专业吗？谢谢！",
        "answer": "原则上可以申请转入与播音主持统考专业课相同的其他艺术类专业"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-高校专项优惠分值及录取",
        "question": "老师好！请问河南获得贵校高校专项资格的考生给出的优惠分值类型怎么都是C啊？（C不是达到省特控线即录取吗）还是说按照Ｅ遵循成绩优先的原则录取呢？我是女生今年发挥一般理科省排2.9万，请问建议在高校专项中填报贵校吗谢谢谢谢！",
        "answer": "高校专项不同的优惠类型请咨询当地省考试院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-就业",
        "question": "老师您好！请问报考贵校的电气类专业毕业就业情况如何？谢谢！",
        "answer": "电气工程及其自动化专业培养的毕业生知识面宽、应用能力强、科研素质高，广受国内外顶尖高校和企业的欢迎。毕业生就业去向主要有：国家顶级电网运营企业、常规及新能源发电企业、电气设备制造行业、电力勘察设计行业、能源互联网行业等，以及每年近50%的毕业生到国内外高校深造。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-甘肃省音乐表演",
        "question": "音表排名22，文化课424，身高达到要求，但体检报告里写的163，会有影响吗？如果报了会被退档吗？",
        "answer": "我校招生以高考体检报告为准，如果体检报告里不符合要求会被退档"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-招生",
        "question": "老师您好我是安徽考生选科政史地总分620请问有机会被贵校录取吗",
        "answer": "我校23年在安徽文史类招生最低分为591，位次1700名左右，您可以根据今年的排名判断"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-报考咨询青海理工",
        "question": "排名6449~6551，分数426，有农村专项，有没有机会被贵校建筑类专业录取？",
        "answer": "我校只有国家专项和高校专项。建筑类高校专项和国家专项都是第一年在青海招生，没有往年数据参考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-是否可以报考，及调剂情况",
        "question": "我是山西考生，理科560分，位次19452，能上了贵校吗？服从调剂的话，会调到参考指南上没有的专业吗？谢谢",
        "answer": "我校在山西23年理工类录取最低位次在5700名左右。调剂只会在我校在您所在省份有计划的专业里调剂"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-南疆录取",
        "question": "老师您好，我是南疆考生，走的是南疆单列政策，位次3208有机会进贵校吗",
        "answer": "我校23年在新疆南疆单列录取的最低分数在521分，您可以根据去年的位次判断一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-录取提档",
        "question": "河南理科629，排名八千八到九千一，有机会被贵校录取吗？提档后会被退档吗？转专业是怎么样的",
        "answer": "我校23年在河南理工类录取最低排位在9800名左右，欢迎报考本校。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-关于专业大类分流问题",
        "question": "请问贵校人文科学试验班入学后会进行专业分流吗，如是，自由选择专业还是通过考试进行选拔性分流呢?",
        "answer": "人文科学实验班（法学新闻类）在大一结束后依据大一成绩兼顾志愿进行专业分流"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-退档",
        "question": "老师您好，我是南疆考生，我很想上重大，但是我走的是南疆国家专项政策，而这个政策里面的专业组里只有三个专业，三个专业我全都选了且服从调剂，那如果提档了还会不会因为三个专业分数线都达不到并且专业组里面没有其他可以调剂的专业而退档",
        "answer": "如果服从调剂，一般情况下进档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-戏剧与影视学类招录分数段",
        "question": "您好！我是云南文科考生。请问贵校今年开设新代码招收的戏剧与影视学类在云南招录的分数段或者排位段预计会是多少？",
        "answer": "没有预估分，2024年是艺术类招生改革落地实施的第一年，各省均采取平行志愿模式，综合成绩计算公式较2023年有较大的变化，2023年的录取成绩谨慎参考。https://zhaosheng.cqu.edu.cn/pub/desktopend/contentpage/1133"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-工科实验班（工程能源类）的分流",
        "question": "请问贵校工科试验班（工程能源类）是怎么分流的？",
        "answer": "一般在大一下结束之后根据大一整年成绩和志愿分流"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-调剂",
        "question": "请问调剂会被调到中外合作吗",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-报考",
        "question": "青海文科 位次1600被贵校录取的可能性大吗？",
        "answer": "青海文科23年录取最低分排位在2000,名左右，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-视力受限",
        "question": "请问视力大于400小于800 报工科试验班环化健康类有没有影响 或者说这个影响对于大一专业分流受限不？",
        "answer": "您可以查看高考体检指导意见，如果其中没有限制就可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-青海退档问题",
        "question": "您好，老师，我是青海的考生，请问贵校是否会在考生提档并且服从调剂的情况下出现退档呢？",
        "answer": "服从调剂，体检符合要求的，一般情况下进档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-请问四川地区643分能进电气类的试验班吗？",
        "question": "无",
        "answer": "23年本校在四川电气类录取最低分为639，排名6900左右，您可以根据您的排名判断。欢迎报考重庆大学"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-录取",
        "question": "请问是否服从调剂就不会退档？是否有单科成绩的要求？是否有身体的要求？转专业的政策是什么样？",
        "answer": "服从调剂，体检符合要求，一般情况下进档不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-请问贵校招生人数",
        "question": "贵校今年为何减少了在我省招生人数？是往年生源质量不满意吗？",
        "answer": "今年本校在陕西计划招生人数与去年一样，没有减少"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-咨询",
        "question": "河南国家专项往年录取位次情况",
        "answer": "国家专项：理工类23年录取最低分，文史类最低分632"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-戏剧与影视类专业招生",
        "question": "贵校提前批B段的戏剧与影视类专业是针对艺术考生招生吗？没有参加艺术类专业考试的普通考生能否报考？",
        "answer": "可以报考，不需要专业统考成绩"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-录取条件",
        "question": "老师，请问报考体育教育专业有身高要求吗",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-老师你好",
        "question": "想问一下西藏理工类（少数民族）超一本线89分排名319录取概率大不大",
        "answer": "西藏23年少数民族普通类录取最低分410，您可以参考一下https://zhaosheng.cqu.edu.cn/pub/desktopend/queryadmitline#"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-北京录取",
        "question": "北京18000名位次报考贵校录取几率如何？人文科学实验班",
        "answer": "重大23年在北京人文科学实验班录取最低位次5500名左右"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-转专业",
        "question": "进入重大后转专业的政策是什么样的呢",
        "answer": "按照“转出无门槛、转入需考核”的原则，除了部分明确不能转出的专业外，在具体专业学习一学期后就可以申请转专业。具体以学校相关规定为准。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-咨询",
        "question": "大类分流政策，是任选专业还是根据绩点等。谢谢。",
        "answer": "一般情况下在大一结束后依据大一成绩兼顾志愿进行专业分流"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-提档比",
        "question": "贵校在重庆的提档比例为多少",
        "answer": "105%以内"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-录取浙江省考生八千六能进人文科学试验班吗",
        "question": "排名8620能进人文科学试验班吗",
        "answer": "23年人文科学实验班（法学新闻类）录取最低位次在8200名左右，如果喜欢重大可以尝试"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-人文科学试验班如何分流，什么时候分流",
        "question": "人文科学试验班依据什么分流，怎么分流，什么时候分流，想要进入法学需要什么，分流后若进入不喜欢的专业是否还能转专业",
        "answer": "在大一结束后依据大一成绩兼顾志愿进行专业分流。在具体专业就读一学期之后可以提出转专业的申请"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-退档",
        "question": "重庆志愿没有服从调剂选项 会不会造成退档",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-请问重大在广西招生咨询的电话",
        "question": "老师您好！请问重大在广西招生咨询的电话是多少？谢谢",
        "answer": "王老师：17264359434，何老师：17264300330，咨询qq群：756542172"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-广西考生",
        "question": "老师，您好！请问重大广西招生咨询电话是多少？谢谢",
        "answer": "王老师：17264359434，何老师：17264300330，咨询qq群：756542172"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-咨询",
        "question": "卓越工程师计划今年大约会招多少人？",
        "answer": "计划全国共招100人"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-录取",
        "question": "老师，您好！按照学校招生简章“当考生填报的专业志愿均未满足时，对服从专业调剂者，从高分到低分依次调剂到未录满专业（投档模式为院校专业组省份的考生只能在所报院校专业组内进行调剂），对不服从专业调剂者，作退档处理”，如果服从调剂是否存在退档风险。",
        "answer": "服从调剂，符合我校要求，体检符合招生要求，一般进档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-录取",
        "question": "老师您好，我们是安徽省的男考生，物化地组合633分，全省排名9999名，请问能不能被贵校录取?如果能的话，能报名哪些专业?",
        "answer": "23年我校在安徽物理类录取最低位次为7200名左右， 如果喜欢重大可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-专业对比",
        "question": "贵校几个在贵州招生的工科试验班有何不同",
        "answer": "每个工科试验班所含的专业不一样"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-工科试验班(卓越工程师计划)",
        "question": "重庆理科排名5000有机会吗？",
        "answer": "没有预估线，可以参考往年招生录取分数情况https://zhaosheng.cqu.edu.cn/pub/desktopend/queryadmitline"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-报考",
        "question": "广西考生605分，位次6264，可以冲一下吗，被调剂的可能大不大。",
        "answer": "没有预估线，可以参考往年招生录取分数情况https://zhaosheng.cqu.edu.cn/pub/desktopend/queryadmitline"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-保研推免",
        "question": "卓越工程师计划的学生的保研推免资格需满足什么条件？",
        "answer": "目前还没有相关政策公告，每个学院的保研推免资格要求不一样，具体要看去哪个学院"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-美术生录取",
        "question": "甘肃美术考生173名冲击贵校的希望大吗？",
        "answer": "没有预估分，2024年是艺术类招生改革落地实施的第一年，各省均采取平行志愿模式，综合成绩计算公式较2023年有较大的变化，2023年的录取成绩谨慎参考。https://zhaosheng.cqu.edu.cn/pub/desktopend/contentpage/1133"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-江西考生报考",
        "question": "老师您好，江西635分，2579名，想要报考工科试验班（卓越工程师计划），请问概率大么？工科试验班（电气信息类）到时候分流是按照什么样的标准呢？想要学习电气工程及其自动化。",
        "answer": "没有预估线，可以参考往年招生录取分数情况https://zhaosheng.cqu.edu.cn/pub/desktopend/queryadmitline"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-广东舞蹈表演",
        "question": "广东舞蹈表演成绩523，排名103，能报考贵校舞蹈专业吗？",
        "answer": "没有预估分，2024年是艺术类招生改革落地实施的第一年，各省均采取平行志愿模式，综合成绩计算公式较2023年有较大的变化，2023年的录取成绩谨慎参考。https://zhaosheng.cqu.edu.cn/pub/desktopend/contentpage/1133"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-l理科630位次4705",
        "question": "能去吗",
        "answer": "没有预估线，可以参考往年招生录取分数情况https://zhaosheng.cqu.edu.cn/pub/desktopend/queryadmitline"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-老师甘肃物理考生3452名能通过国家专项上贵校的光电专业吗",
        "question": "谢谢",
        "answer": "23年重大在甘肃录取的国家专项光电专业最低排名是3500名左右，您可以参考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-保研",
        "question": "老师您好，请问民族班是否有保研资格？",
        "answer": "保研资格认定和普通学生是一样的"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-民族班",
        "question": "请问民族班只招收少数民族吗？汉族不能报吗",
        "answer": "民族班具体资格问题请直接咨询当地省考试院"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-民族班",
        "question": "老师您好，请问民族班能否转专业？转专业有无特殊条件？ 民族班能不能转入其他非民族班专业？是否单独成班？是否需多读一年？民族班有没有保研资格？",
        "answer": "民族班非单独成班，和普通学生一起培养，不需要多读一年，\n在大类培养结束后，按大类招生、大类培养的学生，在大类所含专业中分流；按专业招生、大类培养的学生，可选择参与分流，或者不参与分流。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-云南音乐生综合分72 可以报贵校声乐表演专业吗",
        "question": "老师您好，我想请问下音乐生综合分72.12有希望报声乐表演专业吗。以及身高有165限制，但学校测量的净身高是164，本人实际身高165，这样有影响吗？感谢老师回答",
        "answer": "身高以高考体检结果为准，一定要注意，未达我校要求不建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-艺考生的录取情况",
        "question": "请问贵州艺考生播音主持专业综合分数472分有希望被贵校的播音主持专业录取吗？",
        "answer": "没有预估分，2024年是艺术类招生改革落地实施的第一年，各省均采取平行志愿模式，综合成绩计算公式较2023年有较大的变化，2023年的录取成绩谨慎参考。https://zhaosheng.cqu.edu.cn/pub/desktopend/contentpage/1133"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-录取",
        "question": "老师您好！河南考生，622分位次11767，有希望报考贵校吗？谢谢！",
        "answer": "没有预估线，可以参考往年招生录取分数情况https://zhaosheng.cqu.edu.cn/pub/desktopend/queryadmitline"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-专业",
        "question": "老师，请问今年新增的工科实验班（卓越工程师计划）里面除了电气工程自动化外，还包含什么专业？",
        "answer": "电气工程及其自动化卓越班、计算机科学与技术卓越班、软件工程卓越班、电子信息工程卓越班、自动化卓越班、能源与动力工程卓越班"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-美术",
        "question": "请问美术244.67文化460综合分535.7有机会读贵校吗",
        "answer": "没有预估分并且每年艺术类录取规则都在变化，往年也不具有参考价值"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-强基计划",
        "question": "强基计划入围名单在哪看，多久出来呢？",
        "answer": "还没出，26号会出，关注本科招生网"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-工科试验班",
        "question": "工科试验班，本科一批次都可以报吗？录取后分专业吗？按照什么分作业",
        "answer": "没有预估线，可以参考往年招生录取分数情况https://zhaosheng.cqu.edu.cn/pub/desktopend/queryadmitline"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-青海486位次1251有机会被录取吗？",
        "question": "青海1251",
        "answer": "没有预估线，可以参考往年招生录取分数情况https://zhaosheng.cqu.edu.cn/pub/desktopend/queryadmitline"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-录取",
        "question": "你好！重庆物理597 位次14000 有机会被贵校录取吗（有国家专项计划）",
        "answer": "没有预估线，可以参考往年招生录取分数情况https://zhaosheng.cqu.edu.cn/pub/desktopend/queryadmitline"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-转专业",
        "question": "大类招生情况下，可以转到其他大类吗？谢谢老师",
        "answer": "在大类培养结束后，按大类招生、大类培养的学生，在大类所含专业中分流；按专业招生、大类培养的学生，可选择参与分流，或者不参与分流。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-贵州考生录取",
        "question": "您好贵州历史方向省574名627分有希望被贵校的汉语言文学专业录取吗？或者还有其他专业推荐吗？",
        "answer": "没有预估线，可以参考往年招生录取分数情况https://zhaosheng.cqu.edu.cn/pub/desktopend/queryadmitline"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-大类招生分流",
        "question": "1.大类招生什么时候分流？ 2.大类招生如何分流？",
        "answer": "在大类培养结束后（大一结束），按大类招生、大类培养的学生，在大类所含专业中分流；按专业招生、大类培养的学生，可选择参与分流，或者不参与分流。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-能不能录取",
        "question": "老师您好，我青海理工科排名1372，有机会录取吗",
        "answer": "没有预估线，可以参考往年招生录取分数情况https://zhaosheng.cqu.edu.cn/pub/desktopend/queryadmitline"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-志愿填报",
        "question": "有点不清楚试验班",
        "answer": "哪个试验班？什么问题家长，麻烦说具体点或拨打招生咨询电话023-65102370；65102371"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-新疆单列理科",
        "question": "您好，新疆单列理科考生，分数445，位次1300，能否报考贵校？",
        "answer": "没有预估线，可以参考往年招生录取分数情况https://zhaosheng.cqu.edu.cn/pub/desktopend/queryadmitline"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-志愿填报",
        "question": "大类招生中一个专业有受限，如果想报其中的其他专业，该大类可以报名吗？谢谢！",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-河南考生",
        "question": "河南考生624，全省排名10968，可以报什么专业",
        "answer": "没有预估线，可以参考往年招生录取分数情况https://zhaosheng.cqu.edu.cn/pub/desktopend/queryadmitline"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-录取",
        "question": "重庆本地607能报重大工科吗",
        "answer": "没有预估线，可以参考往年招生录取分数情况https://zhaosheng.cqu.edu.cn/pub/desktopend/queryadmitline"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-大类分流",
        "question": "人文科学实验班（法学新闻类）在分流时法学专业所占比例是多少，大一都会学习哪些课程",
        "answer": "分流和课程问题可以咨询法学院65120503"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-专业",
        "question": "老师好，我想问一下广西628分可以在贵校读什么专业啊？",
        "answer": "没有预估线，可以参考往年招生录取分数情况https://zhaosheng.cqu.edu.cn/pub/desktopend/queryadmitline"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-国家专项",
        "question": "国家专项有没有转专业限制",
        "answer": "按照“转出无门槛、转入需考核”的原则，除了部分明确不能转出的专业外，在具体专业学习一学期后就可以申请转专业。具体以学校相关规定为准。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-录取",
        "question": "重庆考生612能被该校录取吗",
        "answer": "没有预估线，可以参考往年招生录取分数情况https://zhaosheng.cqu.edu.cn/pub/desktopend/queryadmitline"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-关于公共外语是否开设俄语的咨询",
        "question": "老师你好，孩子是高考外语语种为俄语的考生，报考贵校后，公共外语是否有俄语？谢谢解答。",
        "answer": "课程信息请拨打我校教务处电话进行相应咨询65103026"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-录取",
        "question": "老师山东考生2.3万名选科政史生 能报贵校哪些专业 录取概率大吗",
        "answer": "没有预估线，可以参考往年招生录取分数情况https://zhaosheng.cqu.edu.cn/pub/desktopend/queryadmitline"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-预科班",
        "question": "老师我想问问关于贵校预科班招不招往届生，少数民族能填报吗，毕业后能填的专业有哪些（万分感谢）",
        "answer": "我校只有边防子女预科班、民族班，资格认定由地方省考试院负责"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-报考电气工程及其自动化专业的录取概率",
        "question": "我的位次是云南省2932想报考重庆大学的电气工程及其自动化专业 是否大概率可以录取到 录不到的话像自动化这一专业也想了解一下是否录得到。",
        "answer": "没有预估线，可以参考往年招生录取分数情况https://zhaosheng.cqu.edu.cn/pub/desktopend/queryadmitline"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-湖北理科生",
        "question": "加上少数民族加分608，位次14116能不能上",
        "answer": "没有预估线，可以参考往年招生录取分数情况https://zhaosheng.cqu.edu.cn/pub/desktopend/queryadmitline"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-民族班",
        "question": "请问贵校少数民族预科班招收蒙古族吗",
        "answer": "民族班填报资格由地方省考试院认定"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-报考",
        "question": "甘肃省历史方向位次1572有希望吗",
        "answer": "没有预估线，可参考往年录取分数情况https://zhaosheng.cqu.edu.cn/pub/desktopend/queryadmitline"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-分数线",
        "question": "去年和今年的录取分数线多少啊",
        "answer": "今年没有，往年可点击链接查询https://zhaosheng.cqu.edu.cn/pub/desktopend/queryadmitline"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-民族班",
        "question": "填报了民族班进档后还会被退档吗",
        "answer": "符合体检要求并服从调剂的话，原则上进档不退档"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-退档",
        "question": "平行志愿下只要体检和德育合格就能保证进档不退档吗，如果体检受限比如近视 但所报专业不是受限的专业 还能保证进档不退档吗",
        "answer": "体检和德育合格且服从调剂的情况下，原则上进档不退档；只要大类内有有一个专业不受限，那么该大类即可填报，只是专业分流的时候会有所影响"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-贵校的民族班有哪些专业，是否可以转专业，是否平行分班？",
        "question": "贵校的民族班有哪些专业，是否可以转专业，是否平行分班？",
        "answer": "可点击链接查询招生计划https://zhaosheng.cqu.edu.cn/pub/desktopend/queryenrollplan"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-录取",
        "question": "请问在重庆市排名11500名左右，有没有希望被贵校录取？",
        "answer": "没有预估分，可参考往年录取分数情况https://zhaosheng.cqu.edu.cn/pub/desktopend/queryadmitline"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-河北考生声乐方向音乐表演类通俗唱法",
        "question": "贵校音乐系主要侧重哪些方面的教学？有无通俗唱法专业课教师？河北考生综合分547，省内排名73，有没有希望上贵校？",
        "answer": "艺术学院咨询电话：023-65678201"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-高校专项",
        "question": "老师您好，请问如果通过高校专项进入您校之后，可以进行转专业吗？转专业的条件怎样？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-云南艺术理科有希望报考该校的设计学类吗？",
        "question": "云南考生理科文化分453 专业266.8，专业排名404，该校能否把文理科分数分开画线，我有希望报考该校吗？",
        "answer": "没有预估分"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-转专业",
        "question": "贵校允许转专业吗？转专业的时间和条件是什么？",
        "answer": "为尊重学生个性、鼓励特长发展，我们为学生提供了新生二次选拔、大类分流以及转专业等多次选择专业的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-广东表演生",
        "question": "我想问一下，今年重庆大学在广东招多少表演生，我表演广东省排名75有机会录取。",
        "answer": "3个https://zhaosheng.cqu.edu.cn/pub/desktopend/queryenrollplan#"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-物理类包含加分571，省排16000+",
        "question": "有望报考你们学校吗",
        "answer": "没有预估线，可参考往年录取分数https://zhaosheng.cqu.edu.cn/pub/desktopend/queryadmitline"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-2024",
        "question": "河南考生12200名次，是否有希望通过国家专项计划报考本校光电信息专业",
        "answer": "没有预估分，可参考往年录取分数情况https://zhaosheng.cqu.edu.cn/pub/desktopend/queryadmitline"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-高校专项",
        "question": "老师您好，我想问一下河北去年有通过高校专项进入贵校的吗，若有，录取最低分是多少呢",
        "answer": "没有预估分，可参考往年录取分数情况https://zhaosheng.cqu.edu.cn/pub/desktopend/queryadmitline"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-高校专项",
        "question": "高校专项的专业是必须服从调剂，那调剂后可以转专业吗，调剂的专业也是高校专项里面那几个吗？",
        "answer": "原则上服从调剂进档可能性更大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-录取",
        "question": "请问四川636排名8632被贵校录取的概率是多少？工科试验班保研率是多少？考研率是多少？",
        "answer": "没有预估分，可参考往年录取分数情况https://zhaosheng.cqu.edu.cn/pub/desktopend/queryadmitline"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-国家专项",
        "question": "贵州省国家专项6000名有机会录取吗",
        "answer": "没有预估分，可参考往年录取分数情况https://zhaosheng.cqu.edu.cn/pub/desktopend/queryadmitline"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-表导演录取",
        "question": "我是安徽考生，高考475分，学的表导演专业，是否有机会被贵校录取",
        "answer": "艺术类招生政策变化极大，没有预估分"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-少数民族预科班就读地点以及之后可以选择的专业",
        "question": "面向少数民族的预科班就读地点以及一年后可以选择的专业",
        "answer": "我们只有民族班，一般在在虎溪就读，专业可以看招生计划链接https://zhaosheng.cqu.edu.cn/pub/desktopend/queryenrollplan"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-老师您好，请问贵校播音主持专业支持考取双学位吗？",
        "question": "老师您好，请问贵校播音主持专业支持考取双学位吗？ 如果支持的话，请问可以辅修的双学位学科有哪些呢？",
        "answer": "我校没有双学位，可以申请辅修"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-预科班就读地点以及之后可以选择的专业",
        "question": "预科班是在哪里就读？一年以后可以选择哪些专业？",
        "answer": "您问的是边防子女预科班吗"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-录取",
        "question": "老师您好！我是湖南考生，男，物化生，631，省排名5062，想报贵校的114组的工科实验班（电气信息类），请问可以录取并不会被调剂到其他专业吗",
        "answer": "没有预估分，可以参考往年录取分数情况"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-招生",
        "question": "请问老师两个问题，湖南物化生男生627分，省排6024，报考贵校有多少把握？贵校转专业有何具体政策？",
        "answer": "没有预估分，可参考往年录取分数情况"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-问题",
        "question": "要考贵校的计算机科学与技术大约多少分比较稳",
        "answer": "没有预估分，可参考往年录取分数情况"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-录取",
        "question": "今年重庆大学在重庆录取分数是多少",
        "answer": "没有预估分，可参考往年录取分数情况"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-表演",
        "question": "该校是否招收湖南戏剧影视表演艺考生？ 预计招收多少湖南表演艺考生? 湖南物理类此专业艺考生大概需要多少分？",
        "answer": "没有戏剧影视表演这个专业，只有戏剧与影视学类（广播电视编导、戏剧影视文学、戏剧影视导演   ） 或者表演专业，招收人数可点击链接查询，没有预估分"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-人文科学试验班支持转专业吗？是分流之后才能转的吗？",
        "question": "人文科学试验班分流之后转专业有限制吗？",
        "answer": "为尊重学生个性、鼓励特长发展，我们为学生提供了新生二次选拔、大类分流以及转专业等多次选择专业的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-预科班分数线",
        "question": "吉林理科370分左右能报贵校吗",
        "answer": "没有预估线，可参考往年分数线"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-在河北的大类招生怎么分流？",
        "question": "重庆大学在河北省的大类招生以后怎么分流？",
        "answer": "在大类培养结束后，按大类招生、大类培养的学生，在大类所含专业中分流（一般参照大一成绩兼顾志愿）；按专业招生、大类培养的学生，可选择参与分流，或者不参与分流。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-转专业政策",
        "question": "大类分流是不允许转专业吗？还是只允许转入或者转出？亦或者两者都允许？",
        "answer": "按照“转出无门槛、转入需考核”的原则，除了部分明确不能转出的专业外，在具体专业学习一学期后就可以申请转专业。具体以学校相关规定为准。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-转专业",
        "question": "请问如果在重庆大学通过强基计划被录取，本科在大学读数学与应用数学专业，可以转专业考研吗？如果可以，一般会转去那些专业？",
        "answer": "贯通的本研衔接培养模式"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-报考",
        "question": "浙江考生想上贵校的航空航天类专业需要填报工科试验班中的哪一类？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-贵州考生，物理类",
        "question": "老师您好！我是贵州的考生（物化地）想咨询几个问题: 第一，贵校各专业保研率的近3年情况？ 第二，如果是大类招生，请问将来何时及如何分流？ 第三，将来转专业是否容易以及转专业有什么要求，该怎么提前准备？ 第四，进学校后有什么考试是提前准备的呢？ 第五，哪些专业能本研连读？仅读本科对取...[详细]",
        "answer": "1、保研率都是25%左右"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-录取",
        "question": "你好，新疆内地高中班普通类理工科，近几年贵校录取最低分是多少？谢谢",
        "answer": "官网链接可直接查询https://zhaosheng.cqu.edu.cn/pub/desktopend/queryadmitline"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-志愿",
        "question": "理科云南省六千三百多名能被重大录取吗",
        "answer": "没有预测分，参考往年录取情况https://zhaosheng.cqu.edu.cn/pub/desktopend/queryadmitline"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-升学考试",
        "question": "请问本学校是否有升学考试，大类专业是否先学习一年再根据专业成绩分科如计算机专业",
        "answer": "大类专业是先学习一年再根据专业成绩兼顾志愿进行专业分流"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-专业最低录取分数",
        "question": "请问拿到排名填报时，本学校的专业是否显示专业的最低录取分数，如果不显示该专业的最低录取分数，那么考生该如和确定自己填报的专业志愿是否与自己的分数之内，",
        "answer": "没有预测分和位次， 可参考往年录取排位https://zhaosheng.cqu.edu.cn/pub/desktopend/queryadmitline"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-录取位次",
        "question": "请问在重庆大学的储能科学与工程这个专业在广西的录取位次大概是多少啊",
        "answer": "没有预测位次"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-退档和调剂",
        "question": "我是广西新高考第一年的考生，请问平行志愿下是否无调剂，是否在身体素质和体育素质合格的条件下就不会被退档，这俩个是只对本省的还是对全国的，对本学校还是对所有学校，请回答",
        "answer": "有调剂，广西在服从调剂的前提下按照院校专业组内进行调剂，符合体检要求同时服从调剂原则上进档不退档，我校是这样规定，详情可见https://zhaosheng.cqu.edu.cn/pub/desktopend/contentpage/1130"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-民族班",
        "question": "民族班可以转哪些专业，有什么要求，是否有相关文件",
        "answer": "民族班转专业和普通学生一样，按照“转出无门槛、转入需考核”的原则，除了部分明确不能转出的专业外，在具体专业学习一学期后就可以申请转专业。具体以学校相关规定为准。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-美术",
        "question": "1.2023年湖北省艺术生全省排名多少能被录取 2.艺术生能否转专业 ，是否能在艺术学院范围内转3.艺术生转专业的具体要求 4.美术专业复测的具体时间 5.2024年设计和绘画分别的招生人数 6.设计学院和绘画的区别",
        "answer": "1、没有预估；2-3、艺术类专业录取的学生入学后不得转入非艺术类专业。使用专业考试成绩录取的艺术类专业学生，入校后不得转入不使用专业考试成绩招生的艺术类专业；4、入校复测，具体时间未定；5、https://zhaosheng.cqu.edu.cn/pub/desktopend/queryenrollplan；6、https://zhaosheng.cqu....[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-升学",
        "question": "临床医学的保研率大概数字，及升学计划",
        "answer": "培养模式：“4+1+4”本博贯通培养，本科阶段学习结束后，通过考核者进入研究生阶段学习。https://mp.weixin.qq.com/s/7HLL7aXSabt_V_DOVFBU2Q"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-校区",
        "question": "4个校区分别是哪些专业",
        "answer": "大一新生主要在新校区虎溪进行培养，法新、经管、博雅等大类在老校区培养，大一结束根据分流专业所在学院可能会搬校区"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-保研",
        "question": "请问播音专业的保研率齐多少？非常感谢耐心解答",
        "answer": "全校平均保研率25%左右，个别特殊培养学院更高"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-播音",
        "question": "专业备注上面写高考文化总分不低于首选科目对应的普通类特殊类型招生录取参考分数线。这个分数线是本省的特控线吗？相当于一本线",
        "answer": "报考播音与主持艺术专业的考生，高考文化成绩须达到生源所在省第一批本科录取控制分数线。https://zhaosheng.cqu.edu.cn/pub/desktopend/contentpage/1132"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-预科班",
        "question": "预科班招生条件，预科班主要学习内容",
        "answer": "请问是边防子女预科班吗"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-播音",
        "question": "那综合排名大概第几能够报贵校呢？",
        "answer": "每年情况不一样，只有录取工作结束才知道这些数据"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-请问重庆大学今年在江西招播音专业吗？大概要多少分",
        "question": "请问重庆大学今年在江西招播音专业吗？大概要多少分",
        "answer": "招2个，没有预估分"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-中外合作办学",
        "question": "请问你们学校的电气工程及其自动化（中外合作办学）毕业证书与普通专业组的有区别吗？",
        "answer": "没有https://zhaosheng.cqu.edu.cn/pub/desktopend/colleageintroduce/1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-咨询",
        "question": "请问：1.保研率是多少？条件是什么？ 2.王牌专业有哪些？ 3.在广西的具体专业计划数？ 住宿条件及费用？ 4.对于家庭困难学生有哪些帮助？",
        "answer": "1、全校保研平均水平25%左右，部分学院会更高"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-寻书",
        "question": "有没有2024年重庆招生计划汇编的电子版",
        "answer": "https://zhaosheng.cqu.edu.cn/pub/desktopend/queryenrollplan"
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-强基计划",
        "question": "1.面试和体侧如何进行，如何入围 2.本科四年后可以转专业吗，概率多大",
        "answer": "重庆大学强基计划物理学专业 人才培养方案（2024）\nhttps://courses.cqu.edu.cn/pro/portal/announcementdetail/3625\n2. 重庆大学强基计划数学与应用数学专业 人才培养方案（2024）\nhttps://courses.cqu.edu.cn/pro/portal/announcementdetail/3624    "
    },
    {
        "schoolName": "重庆大学",
        "title": "重庆大学-投档比例",
        "question": "今年重庆市的投档比例是多少，有没有专业分级差？",
        "answer": "具体请看重庆大学本科招生网2024本科招生章程第四章https://zhaosheng.cqu.edu.cn/pub/desktopend/contentpage/1130"
    },
    {
        "schoolName": "重庆交通大学",
        "title": "重庆交通大学-重庆录取可能",
        "question": "老师您好，我想问一下今年物理类558分，排名29200左右，被贵校的计算机科学与技术专业录取的几率有多少呢，这个专业去年没有数据参考也",
        "answer": "可以考虑填报一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆交通大学",
        "title": "重庆交通大学-专业",
        "question": "贵校物流管理专业有选科限制要求吗？",
        "answer": "我校物流管理专业选科要求为不限"
    },
    {
        "schoolName": "重庆交通大学",
        "title": "重庆交通大学-录取",
        "question": "贵校最低预估分多久可以了解到？",
        "answer": "我校没有最低预估分，可以参考我校往年录取分数及位次：https://zs.cqjtu.edu.cn/quickSearch/scores"
    },
    {
        "schoolName": "重庆交通大学",
        "title": "重庆交通大学-法学",
        "question": "您好，我是重庆文科考生，想问一下贵校的法学专业师资力量如何",
        "answer": "我校法学专业为知识产权，本专业以法学为学科背景，交叉管理学、智能交通、信息技术基础知识，依托重庆市人文社会科学重点研究基地西部交通与经济发展研究中心以及交通运输经济重点学科，建有交通经济管理实验教学中心知识产权实验室。本专业现有专任教师7人，博士比例71%，教学、科研能力突出...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆交通大学",
        "title": "重庆交通大学-提前批",
        "question": "请问贵校航海提前批航海3个专业哪个对色弱有限制？轮机工程可以学吗",
        "answer": "轮机工程专业体检受限：二（1）色弱、二（2）色盲、二（3）单色识别不全"
    },
    {
        "schoolName": "重庆交通大学",
        "title": "重庆交通大学-投档比",
        "question": "请问投档比为多少？",
        "answer": "平行批次我校投档比例原则上为1：1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆交通大学",
        "title": "重庆交通大学-物理类515重庆排名33738有概率被录取吗？",
        "question": "能达专业分数线多少？",
        "answer": "请参考我校往年录取分数及位次：https://zs.cqjtu.edu.cn/quickSearch/scores"
    },
    {
        "schoolName": "重庆交通大学",
        "title": "重庆交通大学-招生",
        "question": "贵校智慧交通大概为重庆理科多少位次，有选科条件吗",
        "answer": "智慧交通选科要求为物理+化学，录取分数及位次参考：https://zs.cqjtu.edu.cn/quickSearch/scores"
    },
    {
        "schoolName": "重庆交通大学",
        "title": "重庆交通大学-录取",
        "question": "重庆考生495理科可以上贵校妈",
        "answer": "请参考我校往年录取分数及位次：https://zs.cqjtu.edu.cn/quickSearch/scores"
    },
    {
        "schoolName": "重庆交通大学",
        "title": "重庆交通大学-被贵校提档后选择服从调剂还会被退档吗",
        "question": "被贵校提档后选择服从调剂还会被退档吗",
        "answer": "服从专业调剂，体检合格，被退档的可能性"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-宿舍",
        "question": "宿舍怎么样，几人间",
        "answer": "宿舍靠近食堂及超市，生活便利，宿舍均配套独卫空调，住宿环境舒适。住宿费用 1200元/年。同一专业就读学生一般情况均安排在同一个园区，宿舍房间和床位由学校统一随机安排，4-6人间。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-少数民族预科专业问题",
        "question": "老师请问: 1.预科一年后那选择哪些专业 2.学生选专业时的顺序确定是按照什么决定的 3.预科进行选专业时是只与考生所在生源地预科学生进行竞争还是与所有预科学生 4.预科学习内容 5.预科是在普通批次填报，它与普通批次志愿的优先顺序是什么样的",
        "answer": "1、2：进校预科学习一年后，达到预科升科相关要求，可按照学校升科专业安排相关规定，选择相应范围内的公费师范和普通类专业进行本科阶段学习。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-非西定西怎么申请",
        "question": "去哪申请志愿表，提交时间是否必须志愿填报截止之前，做成文档pdf还是怎么",
        "answer": "这个志愿表不需要向高校提交。---报考前考生须向所在“省招生考试机构”提交书面申请（具体要求请详询生源省招生考试机构）。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-请问荣昌校区",
        "question": "请问荣昌校区为什么用单独代码招生？位置偏僻吗？",
        "answer": "荣昌校区是学校“一校两地”办学格局中的重要组成部分，是学校多学科高水平特色校区，拥有国家级实验教学示范中心动物科学实验室、重庆市实验教学示范中心动物医学实验室、重庆市重点实验室水产养殖实验室、重庆市级研究平台肉牛工程技术研究中心、重庆市教委重点建设平台兽医科学工程研究中...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-普通本科转专业",
        "question": "可以跨学院转专业吗？转专业有什么要求",
        "answer": "转出不限制、转入需考核"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-保研",
        "question": "请问贵校的保研率高吗",
        "answer": "学校整体保研率为10%，各个学院、专业可能稍微有些不同。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取",
        "question": "山西省，文化405，播音统考成绩237，综合分282，有希望就读于贵校播音专业吗？",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-转专业及双学位",
        "question": "想问问贵校播音主持专业转专业的政策以及是否可以双学位",
        "answer": "学生入学 2 年内，可申请转专业。转专业工作按照学生自愿、学生和学院（部）双向选择、学院（部）择优接收的程序规范执行，具体办法按《西南大学普通本科学生转专业管理办法》执行。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-宿舍",
        "question": "宿舍怎么样，几人间",
        "answer": "宿舍靠近食堂及超市，生活便利，宿舍均配套独卫空调，住宿环境舒适。住宿费用 1200元/年。同一专业就读学生一般情况均安排在同一个园区，宿舍房间和床位由学校统一随机安排，4-6人间。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取规则",
        "question": "老师您好，贵校投档比是1:1吗，我省都是这样吗？，如果贵校招100人，投档比为105%，而且这105人都满足各种条件，是不是那剩下的5人会因为优胜劣汰被退档呢，且我省是平行志愿，没有服从调剂，就是说那5个人必须被退档呢？",
        "answer": "几乎1比1哈"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-报考",
        "question": "文化（历地政）：462分 33522名 艺术：250.67 综合：544.34 位次497名 为贵州美术生是否有机会报考贵校，能报考什么专业",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-请问新疆考生，物化生482排位6538，有机会被贵校录取吗？",
        "question": "请问新疆考生，物化生排位6538，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解，通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择，注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-报考",
        "question": "海南考生660理工科，报西南大学有希望提档吗，希望大吗 服从调剂",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解，再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择，注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-除非公费师范以外还有师范专业吗",
        "question": "如果我是非师范专业，想转到师范专业，除了公费师范专业还有选择吗",
        "answer": "1、公师、优师、非西定西--师范类，其他没有备注都是普通类"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-汉语言文学",
        "question": "贵校汉语言文学专业在贵州招生吗？，去年位次大概多少名?",
        "answer": "招生计划和历年分数（需自行转换成位次），都可以在这里查询：http://bkzsw.swu.edu.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-提前批马克思主义理论",
        "question": "西南大学提前批的马克思主义理论入学后能否转专业",
        "answer": "学生入学 2 年内，可申请转专业。转专业工作按照学生自愿、学生和学院（部）双向选择、学院（部）择优接收的程序规范执行，具体办法按《西南大学普通本科学生转专业管理办法》执行。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-公费师范生",
        "question": "汉语言文学和思想政治教育分别在广东省招多少人？",
        "answer": "招生计划这里查询：http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/zsjh.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-中外合作",
        "question": "老师您好，请问中外合作有几种模式？",
        "answer": "可以查看中外合作招生说明：http://bkzsw.swu.edu.cn/zklx/zwhz.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取",
        "question": "老师您好，江西历史类考生584分，省排3655名，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-公费师范",
        "question": "辽宁高考605，历政地，报贵校的公费师范有几分把握",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解，再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择，注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-宿舍",
        "question": "宿舍怎么样，几人间",
        "answer": "宿舍靠近食堂及超市，生活便利，宿舍均配套独卫空调，住宿环境舒适。住宿费用 1200元/年。同一专业就读学生一般情况均安排在同一个园区，宿舍房间和床位由学校统一随机安排，4-6人间。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-少数民族预科专业问题",
        "question": "老师请问: 1.预科一年后那选择哪些专业 2.学生选专业时的顺序确定是按照什么决定的 3.预科进行选专业时是只与考生所在生源地预科学生进行竞争还是与所有预科学生 4.预科学习内容 5.预科是在普通批次填报，它与普通批次志愿的优先顺序是什么样的",
        "answer": "1、2：进校预科学习一年后，达到预科升科相关要求，可按照学校升科专业安排相关规定，选择相应范围内的公费师范和普通类专业进行本科阶段学习。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-非西定西怎么申请",
        "question": "去哪申请志愿表，提交时间是否必须志愿填报截止之前，做成文档pdf还是怎么",
        "answer": "这个志愿表不需要向高校提交。---报考前考生须向所在“省招生考试机构”提交书面申请（具体要求请详询生源省招生考试机构）。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-请问荣昌校区",
        "question": "请问荣昌校区为什么用单独代码招生？位置偏僻吗？",
        "answer": "荣昌校区是学校“一校两地”办学格局中的重要组成部分，是学校多学科高水平特色校区，拥有国家级实验教学示范中心动物科学实验室、重庆市实验教学示范中心动物医学实验室、重庆市重点实验室水产养殖实验室、重庆市级研究平台肉牛工程技术研究中心、重庆市教委重点建设平台兽医科学工程研究中...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-普通本科转专业",
        "question": "可以跨学院转专业吗？转专业有什么要求",
        "answer": "转出不限制、转入需考核"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-思想政治教育（国家公费师范生）",
        "question": "请问“历史组、物理组考生定向就业范围：中山市1人、惠州市1人、茂名市1人”，到底我会被安排到哪个地方去，这个安排是怎么决定的呢？",
        "answer": "研究生一年级课程学习结束后，学校根据公费师范生本科以来的综合考核结果进行排序。公费师范生按排序在录取当年公布的生源所在省份相关专业履约任教地（市、 州、盟）范围内进行选择，并在协议中补充履约任教地（市、州、盟）信息。 省级教育行政部门会同人力资源社会保障部门按照事业单位新进...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-荣昌校区转专业，保研率是多少？",
        "question": "请问2个问题，1，荣昌校区怎么转专业，如果转可以转到北培校区的专业吗？2，荣昌校区保研率是多少？谢谢",
        "answer": "1不可以"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-色弱",
        "question": "想请问一下贵校招生是按照国家标准招录还是按照贵校招生网公布的名单招录，因为对比发现关于招收色弱考生的标准在个别专业有所出入，不知道贵校招生网上的名单单写色盲不能报的就是指色盲还是也有色弱，以及如果就读这些专业毕业后工作会不会又有要求，麻烦了",
        "answer": "学校对考生身体健康状况的要求按照《普通高等学校招生体检工作指导意见》 《关于进一步规范入学和就业体检项目维护乙肝表面抗原携带者入学和就业权利的通知》，以及教育部、各省级教育行政部门和学校的有关规定执行。报考师范类专业考生的身体健康状况还须符合教师资格申办地关于申请教师资格...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取",
        "question": "你好！贵校的音乐学（国家免费师范生）是否招生往届生？",
        "answer": "除非西藏生源定向西藏等少数类别限定应届毕业生报考，绝大部分类别都不限制往届生报考，具体请咨询生源省招生考试机构。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取",
        "question": "河南考生30123名，可以报考贵校生物医学类吗",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取",
        "question": "老师，您好！我之前问了这个问题“如果我到了经济学（中外合作办学）投档线，满足专业、体检等限制条件，且服从调剂，是否存在退档风险。 顺序志愿投档批次（一般是提前批）服从调剂仍有可能退档。平行志愿投档批次进档考生如服从专业调剂，且体检不受调剂专业限制，原则上不退档。考生所报批...[详细]",
        "answer": "投档模式是省招办决定，我们高校是调阅省招办投过来的档案，你可以咨询一下省招办，或者查阅报考书了解一下~"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取",
        "question": "老师您好山东史地政615分14057位次 历史学和汉语言文学是否有把握",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-安徽考生咨询",
        "question": "老师你好，安徽考生，物化生组合，今年高考名次18292，如报考贵校生物技术或生物科学专业，录取机会有多大？另外贵校的生物科学（创新班），我看生命科学院的简介，选拔出来的优秀学生，可以进入本硕博一体化培养。这个指的是本校保研吧?还有就是这个选拔比例是多少，比如一个班多少人?谢谢！...[详细]",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-北京，考生 559分，物化政，想学电气工程及自动化，",
        "question": "02组，想学电气工程及自动化，有可能录取吗，或者本组内专业能录取吗",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-历史类植物生产方向",
        "question": "贵校2022年历史+化学/生物的植物生产类专业请问今年开设吗？",
        "answer": "选科要求在报考书上有哦~"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-公费师范生",
        "question": "新疆单列类文科考生，分数500位次134，进入西南大学公费师范生的概率大吗？",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取",
        "question": "你好 我是新疆普通类文史考生 529分排686名能上贵校什么专业？汉语言文学和法学可以嘛 如果不行，转专业政策怎么样？",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解，再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-贵州物化政8699有机会报考公费师范吗",
        "question": "优师计划可以教高中吗",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生 网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取",
        "question": "本校今年在重庆电子信息工程专业招收多少人",
        "answer": "你好~欢迎报考西南大学"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-公费师范生",
        "question": "老师您好，公费师范生推免的名额大概多少呢，淘汰比例和概率是多少呢",
        "answer": "本研衔接公费师范具体实施办法可以到这里详细浏览：http://bkzsw.swu.edu.cn/zklx/gfsf.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-宿舍",
        "question": "宿舍怎么样，几人间",
        "answer": "宿舍靠近食堂及超市，生活便利，宿舍均配套独卫空调，住宿环境舒适。住宿费用 1200元/年。同一专业就读学生一般情况均安排在同一个园区，宿舍房间和床位由学校统一随机安排，4-6人间。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-少数民族预科专业问题",
        "question": "老师请问: 1.预科一年后那选择哪些专业 2.学生选专业时的顺序确定是按照什么决定的 3.预科进行选专业时是只与考生所在生源地预科学生进行竞争还是与所有预科学生 4.预科学习内容 5.预科是在普通批次填报，它与普通批次志愿的优先顺序是什么样的",
        "answer": "1、2：进校预科学习一年后，达到预科升科相关要求，可按照学校升科专业安排相关规定，选择相应范围内的公费师范和普通类专业进行本科阶段学习。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-非西定西怎么申请",
        "question": "去哪申请志愿表，提交时间是否必须志愿填报截止之前，做成文档pdf还是怎么",
        "answer": "这个志愿表不需要向高校提交。---报考前考生须向所在“省招生考试机构”提交书面申请（具体要求请详询生源省招生考试机构）。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-请问荣昌校区",
        "question": "请问荣昌校区为什么用单独代码招生？位置偏僻吗？",
        "answer": "荣昌校区是学校“一校两地”办学格局中的重要组成部分，是学校多学科高水平特色校区，拥有国家级实验教学示范中心动物科学实验室、重庆市实验教学示范中心动物医学实验室、重庆市重点实验室水产养殖实验室、重庆市级研究平台肉牛工程技术研究中心、重庆市教委重点建设平台兽医科学工程研究中...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-普通本科转专业",
        "question": "可以跨学院转专业吗？转专业有什么要求",
        "answer": "转出不限制、转入需考核"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-入学",
        "question": "进行开学考试吗",
        "answer": "培养相关的问题可以咨询一下意向报考的学院（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）或者教务处：023-68250331（教务处）"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-关于今年分数线",
        "question": "您好，老师 我是来自西藏，考的是区内考试的。特别想读贵校的优师计划。 想问贵校优师计划的分数线是多少？",
        "answer": "考生你好！欢迎报考西南大学！录取还没结束，分数线与报考情况息息相关。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-招生",
        "question": "贵校优师计划在贵州省历史类招几人，2023，2022年汉语言文学专业录取分数线是多少",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解，再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择，注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-毕业就业",
        "question": "请问在贵校学马克思主义理论、哲学等非师范专业毕业后可以当中学政治教师吗",
        "answer": "可以，普通专业仍然有师范培养方向，也可自行参加教师资格证国考，考取教师资格证。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取",
        "question": "云南文科548，能被贵校少数民族预科班录取吗",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解，再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择，注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取",
        "question": "老师，您好！如果我到了经济学（中外合作办学）投档线，满足专业、体检等限制条件，且服从调剂，是否存在退档风险。",
        "answer": "顺序志愿投档批次（一般是提前批）服从调剂仍有可能退档。平行志愿投档批次进档考生如服从专业调剂，且体检不受调剂专业限制，原则上不退档。考生所报批次的投档模式请详询生源省级招生考试机构"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-历史",
        "question": "您好，请问历史学专业是在哪个校区",
        "answer": "北碚"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-四川文科",
        "question": "四川文科583，位次3015到3150,有希望被录取吗",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取机会",
        "question": "贵校今年在广西的国家专项计划录取专业有哪些 往年国家专项计划录取的位次大概是多少 保研率如何",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解，再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择，注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-西南大学二",
        "question": "重庆市文科考生，高考分523，排名10397，通过了该校的高校专项计划，假设服从调剂，是按照该校公布的计划汇编中的高校专项批剩下的其他专业来进行分配我的专业吗？",
        "answer": "考生你好，是否是平行志愿（投档模式看看报考书、或者详细咨询省招办），如果是的话则不存在调剂，分数不够不会投档进来"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-西南大学",
        "question": "我是重庆市的考生，通过了高校专项计划，假如我在高校专项计划中选了一个专业，没有选择服从调剂，结果分数不够，被退档了，他会不会影响我接下来的本科批的志愿填报？，使我的后面的志愿填报作废了呢",
        "answer": "你好！欢迎报考西南大学！"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取",
        "question": "新疆理工543，位次2426，人工智能录取概率大吗？",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-河南大学",
        "question": "我是重庆市的考生，通过了高校专项计划，假如我在高校专项计划中选了一个专业，没有选择服从调剂，结果分数不够，被退档了，他会不会影响我接下来的本科批的志愿填报？，使我的后面的志愿填报作废了呢？",
        "answer": "考生~你好~我们是西南大学哦~"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-新疆单列类艺术",
        "question": "老师您好 我是新疆单列类音乐教育（声乐主项） 艺术类总成绩424 位次221 有希望报考贵校吗",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-免费师范生",
        "question": "贵校对免费师范生有单科成绩和语数之和的要求吗",
        "answer": "我校单科成绩不设限"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-宿舍",
        "question": "宿舍怎么样，几人间",
        "answer": "宿舍靠近食堂及超市，生活便利，宿舍均配套独卫空调，住宿环境舒适。住宿费用 1200元/年。同一专业就读学生一般情况均安排在同一个园区，宿舍房间和床位由学校统一随机安排，4-6人间。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-少数民族预科专业问题",
        "question": "老师请问: 1.预科一年后那选择哪些专业 2.学生选专业时的顺序确定是按照什么决定的 3.预科进行选专业时是只与考生所在生源地预科学生进行竞争还是与所有预科学生 4.预科学习内容 5.预科是在普通批次填报，它与普通批次志愿的优先顺序是什么样的",
        "answer": "1、2：进校预科学习一年后，达到预科升科相关要求，可按照学校升科专业安排相关规定，选择相应范围内的公费师范和普通类专业进行本科阶段学习。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-非西定西怎么申请",
        "question": "去哪申请志愿表，提交时间是否必须志愿填报截止之前，做成文档pdf还是怎么",
        "answer": "这个志愿表不需要向高校提交。---报考前考生须向所在“省招生考试机构”提交书面申请（具体要求请详询生源省招生考试机构）。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-请问荣昌校区",
        "question": "请问荣昌校区为什么用单独代码招生？位置偏僻吗？",
        "answer": "荣昌校区是学校“一校两地”办学格局中的重要组成部分，是学校多学科高水平特色校区，拥有国家级实验教学示范中心动物科学实验室、重庆市实验教学示范中心动物医学实验室、重庆市重点实验室水产养殖实验室、重庆市级研究平台肉牛工程技术研究中心、重庆市教委重点建设平台兽医科学工程研究中...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-普通本科转专业",
        "question": "可以跨学院转专业吗？转专业有什么要求",
        "answer": "转出不限制、转入需考核"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-服装与服饰",
        "question": "老师您好 ！河北美术生报考贵校的服装与服饰专业，综合分是564.75，位次494，有多大的几率",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-投档",
        "question": "投档比是多少",
        "answer": "投档可以详细咨询一下省招办，因为顺序是：省招办投档、高校调档。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取",
        "question": "老师，您好！请问四川裸分584理科报考贵校有希望吗？如果有，后面转自己喜欢的专业有限制吗？",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-投档比",
        "question": "请问贵校在重庆的投档比是多少",
        "answer": "投档可以详细咨询一下省招办，因为顺序是：省招办投档、高校调档。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-专业要求",
        "question": "智慧农业对体检是否有要求？",
        "answer": "你好"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-定向西藏",
        "question": "老虎，请问贵州583历史类，排名3105进定向西藏的思想政治教育专业概率大吗？被退档风险大吗？",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-西塔学院",
        "question": "毕业证上是否会标注‘西塔学院‘或’中外合作‘字样",
        "answer": "学校本科毕业证书只有一个统一的样式，毕业证书上印制的专业名称以教育部专业目录为准，目前没有带中外合作办学这几个字。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-24年西南大学还招收专科吗",
        "question": "24届山东考生 新高考 女 459分 排名282367 1.西南大学的专科有哪些 2.专科大概需要多少分 3.专升本通过率是多少 4.专升本大概需要多少分",
        "answer": "西南大学所有专业均在本科批次招生"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-关于退档",
        "question": "本科批 C段服从调剂，会有退档风险吗",
        "answer": "顺序志愿投档批次（一般是提前批）服从调剂仍有可能退档。平行志愿投档批次进档考生如服从专业调剂，且体检不受调剂专业限制，原则上不退档。考生所报批次 的投档模式请详询生源省级招生考试机构。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-请问今年四川的597分，排名28248能进贵校吗？",
        "question": "请问今年四川的597分，排名28248能进贵校吗？",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-平行志愿提档退档问题",
        "question": "您好老师，平行志愿省份按不高于105%提档，如果学生服从调剂，但成绩落在后5%,贵校专业待录取名额已满的情况下，会被退档嘛？",
        "answer": "平行志愿、服从调剂、体检不受调剂专业限制，原则上不不退档"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-调剂",
        "question": "国家专项调剂，是只在国家专项给的专业里面调剂还是全部专业类调剂。 会不会调剂到体检不允许的专业或者中外合作专业",
        "answer": "只在给的专业里面调剂，也就是专业组调剂哈，可以看看报考书上所在专业组都有哪些专业"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-投档",
        "question": "我是天津考生，平行志愿，选择服从调剂，能够保证进挡了就不退档吗",
        "answer": "体检不受调剂专业的限制，原则上不退档"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-公费师范生",
        "question": "没有得到保研机会的公费师范生会被解约吗？",
        "answer": "你好"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-山西美术生录取",
        "question": "文科生专业和文化综合分507 位次511，被贵校录取的希望大吗",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-宿舍",
        "question": "宿舍怎么样，几人间",
        "answer": "宿舍靠近食堂及超市，生活便利，宿舍均配套独卫空调，住宿环境舒适。住宿费用 1200元/年。同一专业就读学生一般情况均安排在同一个园区，宿舍房间和床位由学校统一随机安排，4-6人间。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-少数民族预科专业问题",
        "question": "老师请问: 1.预科一年后那选择哪些专业 2.学生选专业时的顺序确定是按照什么决定的 3.预科进行选专业时是只与考生所在生源地预科学生进行竞争还是与所有预科学生 4.预科学习内容 5.预科是在普通批次填报，它与普通批次志愿的优先顺序是什么样的",
        "answer": "1、2：进校预科学习一年后，达到预科升科相关要求，可按照学校升科专业安排相关规定，选择相应范围内的公费师范和普通类专业进行本科阶段学习。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-非西定西怎么申请",
        "question": "去哪申请志愿表，提交时间是否必须志愿填报截止之前，做成文档pdf还是怎么",
        "answer": "这个志愿表不需要向高校提交。---报考前考生须向所在“省招生考试机构”提交书面申请（具体要求请详询生源省招生考试机构）。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-请问荣昌校区",
        "question": "请问荣昌校区为什么用单独代码招生？位置偏僻吗？",
        "answer": "荣昌校区是学校“一校两地”办学格局中的重要组成部分，是学校多学科高水平特色校区，拥有国家级实验教学示范中心动物科学实验室、重庆市实验教学示范中心动物医学实验室、重庆市重点实验室水产养殖实验室、重庆市级研究平台肉牛工程技术研究中心、重庆市教委重点建设平台兽医科学工程研究中...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-普通本科转专业",
        "question": "可以跨学院转专业吗？转专业有什么要求",
        "answer": "转出不限制、转入需考核"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-农村专项",
        "question": "浙江农村专项录取情况",
        "answer": "是指什么录取情况呢"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-公费师范",
        "question": "公费师范生的分数线",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解，再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择，注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-公费师范生",
        "question": "在大三那年进行推免资格选拔时，有多大比例能获得保研机会？没有通过考核的学生后续政策是什么？",
        "answer": "本研衔接公费师范政策具体实施办法，可以到这里查询：http://bkzsw.swu.edu.cn/zklx/gfsf.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-优师专项",
        "question": "你好老师！阳光高考官网介绍优师专项在录取后收到录取通知书前需要签协议，本校是这样吗？请问是和本地教育局签吗？协议书是从哪里打印？和公费师范生的协议签订有什么不同？",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取后转专业",
        "question": "老师你好，请问荣昌校区与北碚校区有什么区别，荣昌校区的录取后，能够通过转专业进入北碚校区吗",
        "answer": "两个校区实行一体化管理，除办学专业和就读地点这两个区别外、在教学运行、学籍管理上都是同一套管理体制。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-老师您好，江西历史类考生，593分排2577名，",
        "question": "请问报贵校的定向提前批专业，有机会吗？如果选不服从调剂，不影响后面的平行志愿录取吧。",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-中外合作",
        "question": "经济学（中外合作)需要出国吗？不出国也能拿到国外的学位证吗？",
        "answer": "可以选择培养模式，不出国拿不到国外的哈"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取",
        "question": "贵州理科考生排名15400能录取优师专项吗？",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-优师专项",
        "question": "优师专项毕业后一定要定向西藏吗",
        "answer": "不是，优师专项定向生源省份脱贫县，"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取",
        "question": "本人江西考生省排名14088，能被计算机专业录取吗",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-校区的区别",
        "question": "本校与荣昌校区有什么区别",
        "answer": "两个校区实行一体化管理，除办学专业和就读地点这两个区别外、在教学运行、学籍管理上都是同一套管理体制。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-退档",
        "question": "专业+院校投档省份，会不会有因为投档比例而产生退档的风险",
        "answer": "按“专业+院校”投档的省份相关批次， 不存在调剂，按“院校+专业”和“院校专业组”投档的批次存在专业调剂的可能，建议选择服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-投档",
        "question": "江西省音乐生：音表综合分：510分，位次：316名。音教综合分：506.09分，位次：383名。请问有希望录取贵校吗？",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取",
        "question": "老师您好，辽宁物化生609，省排名12190，请问能够报考贵校哪些专业？谢谢！",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-关于报考",
        "question": "老师您好，我选科是物化地组合 576分，位次15428，加上物+化作为筛选条件的位次是 100074，不知道 是否有机会冲去年最低录取线为11658位次的电子信息专业，成功率有多少？需向老师了解情况后再做填报",
        "answer": "  我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-宿舍",
        "question": "宿舍怎么样，几人间",
        "answer": "宿舍靠近食堂及超市，生活便利，宿舍均配套独卫空调，住宿环境舒适。住宿费用 1200元/年。同一专业就读学生一般情况均安排在同一个园区，宿舍房间和床位由学校统一随机安排，4-6人间。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-少数民族预科专业问题",
        "question": "老师请问: 1.预科一年后那选择哪些专业 2.学生选专业时的顺序确定是按照什么决定的 3.预科进行选专业时是只与考生所在生源地预科学生进行竞争还是与所有预科学生 4.预科学习内容 5.预科是在普通批次填报，它与普通批次志愿的优先顺序是什么样的",
        "answer": "1、2：进校预科学习一年后，达到预科升科相关要求，可按照学校升科专业安排相关规定，选择相应范围内的公费师范和普通类专业进行本科阶段学习。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-非西定西怎么申请",
        "question": "去哪申请志愿表，提交时间是否必须志愿填报截止之前，做成文档pdf还是怎么",
        "answer": "这个志愿表不需要向高校提交。---报考前考生须向所在“省招生考试机构”提交书面申请（具体要求请详询生源省招生考试机构）。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-请问荣昌校区",
        "question": "请问荣昌校区为什么用单独代码招生？位置偏僻吗？",
        "answer": "荣昌校区是学校“一校两地”办学格局中的重要组成部分，是学校多学科高水平特色校区，拥有国家级实验教学示范中心动物科学实验室、重庆市实验教学示范中心动物医学实验室、重庆市重点实验室水产养殖实验室、重庆市级研究平台肉牛工程技术研究中心、重庆市教委重点建设平台兽医科学工程研究中...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-普通本科转专业",
        "question": "可以跨学院转专业吗？转专业有什么要求",
        "answer": "转出不限制、转入需考核"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-公费师范生",
        "question": "报考公费师范生如果没有获得推免资格造成什么后果，会不会纳入征信，以及推免率淘汰率是多少。报考指南中显示的履约范围有合肥那么具体包括那些区域？",
        "answer": "你好"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-安徽选科史政地，总分589，位次5068服从调剂有机会被贵校",
        "question": "安徽选科史政地，总分589，位次5068服从调剂有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解，再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择，注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-公费师范生录取",
        "question": "江西历政地612分，位次1150，是否能录取贵校公费师范生",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解，再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择，注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-专业",
        "question": "请问被国家专项计划录取后，大一是否有机会转专业，转专业的条件和限制是什么",
        "answer": "未限制，转专业相关规定详见《西南大学普通本科学生转专业管理办法》"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-中外合作",
        "question": "老师，学校的中外合作在哪个校区学习呀？",
        "answer": "动物科学(中外合作办学)在荣昌校区就读，其他中外合作办学专业在北碚校区就读"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-西澳大学读研期间费用",
        "question": "请问，中外合作办学自动化专业，西澳大学学习2年研究生课程，那读研期间学费、住宿费、生活费等每年总共大概需多少人民币？谢谢！",
        "answer": "你好！"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-公费师范生",
        "question": "2024年公费师范招生规模是否有变化，具体变化是什么",
        "answer": "今年的招生人数在西南大学本科招生网可查：2024年学校面向全国31个省（自治区、直辖市）招收全日制普通本科学生10120名。我们只能提供今年各专业的招生计划数。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-关于转专业",
        "question": "如果普通本一批录取时被调剂到了不喜欢的专业，什么时候可以申请转专业，有几次转专业的机会？具体限制有哪些？",
        "answer": "学生入学 2 年内，可申请转专业。转专业工作按照学生自愿、学生和学院（部）双向选择、学院（部）择优接收的程序规范执行，具体办法按《西南大学普通本科学生转专业管理办法》执行。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-调剂",
        "question": "贵州不存在调剂，那报你们学校还会被退档？",
        "answer": "顺序志愿投档批次（一般是提前批）服从调剂仍有可能退档。平行志愿投档批次进档考生如服从专业调剂，且体检不受调剂专业限制，原则上不退档。考生所报批次的投档模式请详询生源省级招生考试机构。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取",
        "question": "老师你好，江苏物化地，599分，能报考贵校吗？哪个专业性价比好一点",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解，再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择，注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-四六级",
        "question": "老师您好，想咨询一下贵校是否允许大一新生参加四六级考试，感谢！",
        "answer": "具体的培养问题，详询教务处：023-68250331"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-请问国际经济与贸易这个专业需要口语成绩吗",
        "question": "如上，感谢答复",
        "answer": "不需要，只有英语专业需要"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-校区区别",
        "question": "您好，问一下西南大学的两个校区有什么区别，毕业证书学士学位和其他一些方面是一样的吗",
        "answer": "两个校区实行一体化管理，除办学专业和就读地点这两个区别外、在教学运行、学籍管理上都是同一套管理体制"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-公费师范生",
        "question": "请问湖北物理方向考生多少位能被录取为公费师范生？",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解，再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择，注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取",
        "question": "老师，您好！如果我被经济学（合作办学）专业录取了，没有出国打算，相对于其他专业学生在国内考研困难大吗？",
        "answer": "难度一样。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-宿舍",
        "question": "宿舍怎么样，几人间",
        "answer": "宿舍靠近食堂及超市，生活便利，宿舍均配套独卫空调，住宿环境舒适。住宿费用 1200元/年。同一专业就读学生一般情况均安排在同一个园区，宿舍房间和床位由学校统一随机安排，4-6人间。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-少数民族预科专业问题",
        "question": "老师请问: 1.预科一年后那选择哪些专业 2.学生选专业时的顺序确定是按照什么决定的 3.预科进行选专业时是只与考生所在生源地预科学生进行竞争还是与所有预科学生 4.预科学习内容 5.预科是在普通批次填报，它与普通批次志愿的优先顺序是什么样的",
        "answer": "1、2：进校预科学习一年后，达到预科升科相关要求，可按照学校升科专业安排相关规定，选择相应范围内的公费师范和普通类专业进行本科阶段学习。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-非西定西怎么申请",
        "question": "去哪申请志愿表，提交时间是否必须志愿填报截止之前，做成文档pdf还是怎么",
        "answer": "这个志愿表不需要向高校提交。---报考前考生须向所在“省招生考试机构”提交书面申请（具体要求请详询生源省招生考试机构）。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-请问荣昌校区",
        "question": "请问荣昌校区为什么用单独代码招生？位置偏僻吗？",
        "answer": "荣昌校区是学校“一校两地”办学格局中的重要组成部分，是学校多学科高水平特色校区，拥有国家级实验教学示范中心动物科学实验室、重庆市实验教学示范中心动物医学实验室、重庆市重点实验室水产养殖实验室、重庆市级研究平台肉牛工程技术研究中心、重庆市教委重点建设平台兽医科学工程研究中...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-普通本科转专业",
        "question": "可以跨学院转专业吗？转专业有什么要求",
        "answer": "转出不限制、转入需考核"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-高校专项",
        "question": "重庆考生，史政生，成绩563，排名4507报了高校专项，可以上该校吗",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解，再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择，注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-中外合作",
        "question": "老师，请问中外合作办学的模式是4+0，3+1,2+2，还是3+2？考生可以自由选择吗？另外，不同合作院校的模式是否适用？顺利毕业后是否取得双方院校的相关证书？谢谢！",
        "answer": "中外合作招生说明这里查询：http://bkzsw.swu.edu.cn/zklx/zwhz.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-专业",
        "question": "量子信息科学具体什么色觉要求，红绿色盲可以吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-西南大学",
        "question": "老师您好，我是广西的一位文史类美术生，综合分数是512，统考成绩256，今年排名1682，2023年排名1718，想报考贵校的服装与服饰设计专业，请问报考的几率大不大。",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-投档",
        "question": "24年江西音乐生：音表综合分：510分 位次：316名。音教综合分：506.09分。位次：383名，有希望录取贵校吗?",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-新疆考生",
        "question": "新疆体育生 体育成绩96.8 文化261可以报考本院校嘛",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取",
        "question": "校投档比为多少 音乐教育综合分433 排名为5462 报考贵校录取率为多少 服从调剂 是否会滑档",
        "answer": "投档模式由省招办决定"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-公费师范生",
        "question": "普通师范能否转为公费师范",
        "answer": "有可能，但比较小"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-国家公费师范生还须在哪报名？",
        "question": "您好！我是湖南考生，想报贵校的国家公费师范生，在我们湖南省教育考试院已报名。想问一下还须在贵校的官网报名吗？打开了网页，在“本硕衔接公费师范生”那怎么点不进去的？谢谢！",
        "answer": "不需要~"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-少数民族预科",
        "question": "老师，您好，我是云南文科生，分数618，排名是1412，我想问一下我预科录取的概率大吗，谢谢",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解，再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择，注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。 "
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-贵州考生咨询",
        "question": "贵州考生，物理类588，排位11815可以不可以报考西南大学优师计划的英语专业",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解，再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择，注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。 "
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-少数民族预科班",
        "question": "通过预科班转入考试后可选择的普通类专业有限制吗",
        "answer": "进校预科学习一年后，达到预科升科相关要求，可按照学校升科专业安排相关规定，选择相应范围内的公费师范和普通类专业进行本科阶段学习。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-贵州",
        "question": "贵校官网的招生计划与贵州省教育厅下发的招生目录书不一样怎么办？以谁为准？",
        "answer": "省招办的报考指南为准"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取",
        "question": "您好，请问吉林文史类考生，排名2689有机会被录取吗",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解，再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择，注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-公费师范生",
        "question": "河南文科528，报考贵校的公费师范生成功的概率大吗？",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解，再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择，注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。 "
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-宿舍",
        "question": "宿舍怎么样，几人间",
        "answer": "宿舍靠近食堂及超市，生活便利，宿舍均配套独卫空调，住宿环境舒适。住宿费用 1200元/年。同一专业就读学生一般情况均安排在同一个园区，宿舍房间和床位由学校统一随机安排，4-6人间。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-少数民族预科专业问题",
        "question": "老师请问: 1.预科一年后那选择哪些专业 2.学生选专业时的顺序确定是按照什么决定的 3.预科进行选专业时是只与考生所在生源地预科学生进行竞争还是与所有预科学生 4.预科学习内容 5.预科是在普通批次填报，它与普通批次志愿的优先顺序是什么样的",
        "answer": "1、2：进校预科学习一年后，达到预科升科相关要求，可按照学校升科专业安排相关规定，选择相应范围内的公费师范和普通类专业进行本科阶段学习。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-非西定西怎么申请",
        "question": "去哪申请志愿表，提交时间是否必须志愿填报截止之前，做成文档pdf还是怎么",
        "answer": "这个志愿表不需要向高校提交。---报考前考生须向所在“省招生考试机构”提交书面申请（具体要求请详询生源省招生考试机构）。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-请问荣昌校区",
        "question": "请问荣昌校区为什么用单独代码招生？位置偏僻吗？",
        "answer": "荣昌校区是学校“一校两地”办学格局中的重要组成部分，是学校多学科高水平特色校区，拥有国家级实验教学示范中心动物科学实验室、重庆市实验教学示范中心动物医学实验室、重庆市重点实验室水产养殖实验室、重庆市级研究平台肉牛工程技术研究中心、重庆市教委重点建设平台兽医科学工程研究中...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-普通本科转专业",
        "question": "可以跨学院转专业吗？转专业有什么要求",
        "answer": "转出不限制、转入需考核"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-免费师范生",
        "question": "请问贵校在提前批录取后，是否要进行面试？",
        "answer": "不需要"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-少数民族预科",
        "question": "老师，我想问一下预科读完一年之后有没有专业限制",
        "answer": "进校预科学习一年后，达到预科升科相关要求，可按照学校升科专业安排相关规定，选择相应范围内的公费师范和普通类专业进行本科阶段学习。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-询问",
        "question": "西藏理科417分，排名145有望贵校的公费师范生吗？",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解，再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择，注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-专项计划",
        "question": "请问贵校今年对江西是否有国家专项计划，是今年第一次对江西进行国家专项计划吗",
        "answer": "招生计划这里查询：http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/zsjh.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-校区",
        "question": "西南大学的校区有什么区别，荣昌校区为什么分数较低？",
        "answer": "两个校区实行一体化管理，除办学专业和就读地点这两个区别外、在教学运行、 学籍管理上都是同一套管理体制。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-询问",
        "question": "西藏417分，排名145有望贵校的公费师范生吗？",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解，再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择，注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-色弱",
        "question": "想问一下色弱考生能否报考贵校植物生产类专业，调剂会不会调到林学或茶学之类的",
        "answer": "限制专业这里查询：http://bkzsw.swu.edu.cn/info/1067/1645.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-能否录取",
        "question": "我是河南文科体育生，文化课401体育148能报你校吗？",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解，再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择，注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-公费师范生毕业就业地",
        "question": "重庆的考生报考了公费师范生后毕业去哪里就业呢",
        "answer": "履约任教地区这里查询：http://bkzsw.swu.edu.cn/zklx/gfsf.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取",
        "question": "北京艺术考生。综合分527，专业文化课总成绩已达到特殊类型招生控制线的80%。被该校录取的概率大么",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-关于报考",
        "question": "老师您好，北京生源，物化地组合 576分，位次15428 是否有机会报考物化组合必选的工科类专业？贵校去年最低录取是否是11658？今年我这个位次是否有机会冲？",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解，再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择，注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取",
        "question": "老师好！我们江苏物化地578位次约五万，请问04专业组能否录取？",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-江苏文科美术专业分260，文化444，投档分526可以冲吗",
        "question": "老师你好，江苏文科美术专业分260，文化444，投档分526，江苏位次2736，可以冲西南大学吗？",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解，再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择，注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-口试",
        "question": "报考俄语日语等小语种需要口试合格才能报吗？",
        "answer": "我校英语专业只招收英语语种考生，对省级招生考试机构统一组织英语口试的省（自治区、直辖市），考生须参加口试且成绩合格"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-英语专业",
        "question": "公费师范生英语专业要求高考英语单科成绩达到多少分吗？",
        "answer": "单科不设限制"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-宿舍",
        "question": "宿舍怎么样，几人间",
        "answer": "宿舍靠近食堂及超市，生活便利，宿舍均配套独卫空调，住宿环境舒适。住宿费用 1200元/年。同一专业就读学生一般情况均安排在同一个园区，宿舍房间和床位由学校统一随机安排，4-6人间。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-少数民族预科专业问题",
        "question": "老师请问: 1.预科一年后那选择哪些专业 2.学生选专业时的顺序确定是按照什么决定的 3.预科进行选专业时是只与考生所在生源地预科学生进行竞争还是与所有预科学生 4.预科学习内容 5.预科是在普通批次填报，它与普通批次志愿的优先顺序是什么样的",
        "answer": "1、2：进校预科学习一年后，达到预科升科相关要求，可按照学校升科专业安排相关规定，选择相应范围内的公费师范和普通类专业进行本科阶段学习。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-非西定西怎么申请",
        "question": "去哪申请志愿表，提交时间是否必须志愿填报截止之前，做成文档pdf还是怎么",
        "answer": "这个志愿表不需要向高校提交。---报考前考生须向所在“省招生考试机构”提交书面申请（具体要求请详询生源省招生考试机构）。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-请问荣昌校区",
        "question": "请问荣昌校区为什么用单独代码招生？位置偏僻吗？",
        "answer": "荣昌校区是学校“一校两地”办学格局中的重要组成部分，是学校多学科高水平特色校区，拥有国家级实验教学示范中心动物科学实验室、重庆市实验教学示范中心动物医学实验室、重庆市重点实验室水产养殖实验室、重庆市级研究平台肉牛工程技术研究中心、重庆市教委重点建设平台兽医科学工程研究中...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-普通本科转专业",
        "question": "可以跨学院转专业吗？转专业有什么要求",
        "answer": "转出不限制、转入需考核"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取",
        "question": "山东省排四万七第一志愿报贵校俄语且服从调剂录取希望大吗？ 这个排名报贵校其他专业录取希望大吗？",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解，再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取问题",
        "question": "物化生位次一万名左右能上贵校的什么专业，因新高考省份没有服从调剂会不会被退档。谢谢",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-贵州考生咨询公费师范生报考",
        "question": "我是贵州考生，高考成绩612，位次1100，报贵校公费师范生，有机会录取吗？",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生 网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-保研率",
        "question": "请问贵校的生物科学拔尖班保研率如何？就业可以从事教师吗？",
        "answer": "非师范毕业生中，有近 40%继续深造，其中国内升学学生中约 94%学生在“双一流”建设高校和科研院所就读。保研率大概在10%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-高校专项",
        "question": "高校专项中河北的所有专业分别在哪个校区",
        "answer": "你好！这里查询招生计划以及对应校区：http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/zsjh.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取",
        "question": "老师您好！我是山西理科考生位次在16365有机会录取到西南大学吗？如果录了，会不会调剂到荣昌校区？",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生 网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-关于贵校转专业问题",
        "question": "贵校从工商管理转专业到汉语言文学成功几率如何呢？",
        "answer": "转出不限制、转入需考核"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-中外合作办学",
        "question": "老师您好，我想请问如果我想走贵校中外合作里的食品质量与安全专业，那么培养模式是怎么样的呢，有4+0可供选择吗？",
        "answer": "来这里查询培养模式：http://bkzsw.swu.edu.cn/info/1058/1045.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-010和011 电子信息工程专业",
        "question": "010和011 电子信息工程专业教学内容和毕业证是否一样",
        "answer": "你给的编码是省招办编码，高校并不清楚是哪些专业哈，具体的专业介绍可以到：http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm这里查询。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-荣昌校区录取",
        "question": "普通类文科生482分，位次1732，报考公费师范生能够被录取吗，或者说能有幸被荣昌校区录取吗",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生 网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-高考专项开放专业类别",
        "question": "高考专项有哪些专业呢",
        "answer": "招生计划到这里查询：http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/zsjh.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-预科班",
        "question": "你好，我想咨询一下预科班没有大学学籍能否享受大学生的一些优惠福利什么的，或者说在校园内会不会比其他同学受限的更多？以及第二年选专业时是不是百分百有专业，就是说会不会被退掉，从而无法得到西南大学学籍？",
        "answer": "和正常大学生享有的资源一样"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取问题咨询",
        "question": "老师您好，青海理科考生高考成绩为462，普通段排名3824，国家专项排名为1142，被贵校录取几率有多大",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生 网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-平行志愿",
        "question": "平行志愿填报不设是否服从调剂项，在贵校还能服从调剂？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-退档",
        "question": "我是一名贵州考生，填报志愿方式为平行志愿，且不设是否接受调剂项，贵校的调档比例在105%，那么填报贵校是否会因为此比例而产生被退档的风险",
        "answer": "平行志愿省份调档比例不超过105%，不服从调剂有一定的退档风险，若服从调剂，且体检不受调剂专业限制，原则上不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-宿舍",
        "question": "宿舍怎么样，几人间",
        "answer": "宿舍靠近食堂及超市，生活便利，宿舍均配套独卫空调，住宿环境舒适。住宿费用 1200元/年。同一专业就读学生一般情况均安排在同一个园区，宿舍房间和床位由学校统一随机安排，4-6人间。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-少数民族预科专业问题",
        "question": "老师请问: 1.预科一年后那选择哪些专业 2.学生选专业时的顺序确定是按照什么决定的 3.预科进行选专业时是只与考生所在生源地预科学生进行竞争还是与所有预科学生 4.预科学习内容 5.预科是在普通批次填报，它与普通批次志愿的优先顺序是什么样的",
        "answer": "1、2：进校预科学习一年后，达到预科升科相关要求，可按照学校升科专业安排相关规定，选择相应范围内的公费师范和普通类专业进行本科阶段学习。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-非西定西怎么申请",
        "question": "去哪申请志愿表，提交时间是否必须志愿填报截止之前，做成文档pdf还是怎么",
        "answer": "这个志愿表不需要向高校提交。---报考前考生须向所在“省招生考试机构”提交书面申请（具体要求请详询生源省招生考试机构）。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-请问荣昌校区",
        "question": "请问荣昌校区为什么用单独代码招生？位置偏僻吗？",
        "answer": "荣昌校区是学校“一校两地”办学格局中的重要组成部分，是学校多学科高水平特色校区，拥有国家级实验教学示范中心动物科学实验室、重庆市实验教学示范中心动物医学实验室、重庆市重点实验室水产养殖实验室、重庆市级研究平台肉牛工程技术研究中心、重庆市教委重点建设平台兽医科学工程研究中...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-普通本科转专业",
        "question": "可以跨学院转专业吗？转专业有什么要求",
        "answer": "转出不限制、转入需考核"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-内蒙考生想报贵校的少数民族预科班，请问一年后能选汉语言文学吗",
        "question": "内蒙古考生想报贵校的少数民族预科班，请问一年后能选汉语言文学吗？选上的几率有多大？",
        "answer": "有选择汉语言文学的机会，但是具体招生计划会在升科时再次编订"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-安徽高考",
        "question": "安徽历史类考生，总分617，全省排名1823，报考汉语言文学专业或者法学专业有希望吗",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-国家优师专项计划",
        "question": "报考的条件 对户籍有什么要求",
        "answer": "没有要求"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-请问公费师范生就读哪个校区？北碚校区还是荣昌校区，谢谢",
        "question": "如题，请问免费师范生就读北碚校区还是荣昌校区，谢谢",
        "answer": "北碚校区"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取",
        "question": "你好，我想咨询一下，报考贵校的公费师范生提前批，在普通批志愿内还需要填报贵校吗",
        "answer": "提前批才有师范，普通批次没有师范专业哈"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-有关安徽省经济学招生的",
        "question": "请问贵校的经济学专业全部都是中外合办吗？安徽文科生上不是中外合办的经济学专业吗？",
        "answer": "查了下，普通类没有经济学，只有俄语、德语、历史学"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-公费师范生就业地方",
        "question": "重庆公费师范生好久能回主城",
        "answer": "公师实施细节、履约任教范围可到这里查询：http://bkzsw.swu.edu.cn/zklx/gfsf.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-您好 我贵州考生排名 8523 有保障来贵校吗",
        "question": "总分601",
        "answer": "你好！欢迎报考西南大学"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-优师计划",
        "question": "请问贵州省理科生572分16671位次有希望报上贵校优师计划英语专业或者思想教育专业吗",
        "answer": "你好"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-新疆单列理科分数412位次2338能被贵校录取吗",
        "question": "新疆单列理科分数412位次2338能被贵校录取吗",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解，再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-各专业志愿之间是否设有分数级差",
        "question": "各专业志愿之间是否设有分数级差",
        "answer": "没有的"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-专业",
        "question": "老师您好！想咨询一下贵校的哲学专业下设课程包括马哲吗？",
        "answer": "你好"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-江苏招生咨询应用心理学专业",
        "question": "招生计划备注报考该专业有色觉要求，需要咨询院校 -请老师帮忙解答具体要求，谢谢！",
        "answer": "你好！欢迎报考西南大学！"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-农林类学生宿舍条件",
        "question": "农林类学生宿舍几人间？宿舍设施怎样？",
        "answer": "4-6人间，上床下桌，独立卫浴，空调风扇配备齐全"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-宿舍",
        "question": "宿舍怎么样，几人间",
        "answer": "宿舍靠近食堂及超市，生活便利，宿舍均配套独卫空调，住宿环境舒适。住宿费用 1200元/年。同一专业就读学生一般情况均安排在同一个园区，宿舍房间和床位由学校统一随机安排，4-6人间。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-少数民族预科专业问题",
        "question": "老师请问: 1.预科一年后那选择哪些专业 2.学生选专业时的顺序确定是按照什么决定的 3.预科进行选专业时是只与考生所在生源地预科学生进行竞争还是与所有预科学生 4.预科学习内容 5.预科是在普通批次填报，它与普通批次志愿的优先顺序是什么样的",
        "answer": "1、2：进校预科学习一年后，达到预科升科相关要求，可按照学校升科专业安排相关规定，选择相应范围内的公费师范和普通类专业进行本科阶段学习。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-非西定西怎么申请",
        "question": "去哪申请志愿表，提交时间是否必须志愿填报截止之前，做成文档pdf还是怎么",
        "answer": "这个志愿表不需要向高校提交。---报考前考生须向所在“省招生考试机构”提交书面申请（具体要求请详询生源省招生考试机构）。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-请问荣昌校区",
        "question": "请问荣昌校区为什么用单独代码招生？位置偏僻吗？",
        "answer": "荣昌校区是学校“一校两地”办学格局中的重要组成部分，是学校多学科高水平特色校区，拥有国家级实验教学示范中心动物科学实验室、重庆市实验教学示范中心动物医学实验室、重庆市重点实验室水产养殖实验室、重庆市级研究平台肉牛工程技术研究中心、重庆市教委重点建设平台兽医科学工程研究中...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-普通本科转专业",
        "question": "可以跨学院转专业吗？转专业有什么要求",
        "answer": "转出不限制、转入需考核"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-转专业",
        "question": "你好 贵校农学可以转专业到师范类专业吗",
        "answer": "普通类转到公师难度较大，需要结合当年省份是否有额外增加教师需求情况。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-四川理科616省排一万七，报贵校的电子信息或计算机有希望吗",
        "question": "如果录不上还有啥专业啊",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-政审",
        "question": "公费师范生和优师计划用不用政审，如果父亲做过牢有案底能报这两个吗",
        "answer": "不影响录取，是否影响就业可咨询当地省招办"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-四川招生",
        "question": "请问贵校今年在四川的投档线大致是多少？或者招生人数增减情况如何？",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生 网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-新疆艺考",
        "question": "老师您好，我是新疆音乐艺考生，主项美声唱法，副项钢琴，综合分469分，排名全疆50，文化课307分已过二本线，有希望报考西南大学音乐学专业吗？",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-请问文科584可以冲击贵校专业吗",
        "question": "请问文科584可以冲击贵校专业吗",
        "answer": "建议查看往年分数和位次报考"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取方向",
        "question": "音乐教育类钢琴主项的学生可以填报吗",
        "answer": "我校没有限制，请参考教育部及考生所在省（省招办）的有关规定填报"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-四川美术生",
        "question": "四川美术生文科，综合排名679。请问有机会录取视觉传达设计、绘画、雕塑、服装与服饰设计专业吗？",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-甘肃考生",
        "question": "我是甘肃物化生考生，分数529，排名21895，能不能上你们荣昌校区的004专业组",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-单科及身体要求",
        "question": "贵校是否有专业对单科成绩或视力有要求",
        "answer": "无单科要求，对视力没有要求，但是有对色弱色盲考生的限制，可登录西南大学本科招生网—招生政策查看"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-报考",
        "question": "四川文科考生572分，如报考中外合作办学的会计和国际商务专业录取的可能性大吗",
        "answer": "建议参考往年录取分数和位次综合考虑"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-被广播电视编导专业和戏剧影视文学录取，进校后是否可以转专业？",
        "question": "被广播电视编导和戏剧影视文学专业录取，进校后是否可以转专业？若可以，多久可以转？有调剂限制吗？谢谢",
        "answer": "学生入学 2 年内，可申请转专业。转专业工作按照学生自愿、学生和学院（部） 双向选择、学院（部）择优接收的程序规范执行，具体办法按《西南大学普通本科学生转专业管理办法》执行。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-荣昌校区",
        "question": "请问贵校的荣昌校区的物流管理专业招收 色盲色弱+高度近视 的考生吗？",
        "answer": "体检受限专业可到此查询：http://bkzsw.swu.edu.cn/info/1067/1645.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取",
        "question": "海南考生（公费师范生）毕业后回生源地还是户籍地？ 海南考生（公费师范生）毕业后能回主城区吗？ 如果不服从调剂（公费师范生）且没被录取，能继续报普通批次吗",
        "answer": "西南大学本科招生网http://bkzsw.swu.edu.cn/可查看履约任教范围，提前批没录上不影响普通批次录取"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-宿舍",
        "question": "宿舍怎么样，几人间",
        "answer": "宿舍靠近食堂及超市，生活便利，宿舍均配套独卫空调，住宿环境舒适。住宿费用 1200元/年。同一专业就读学生一般情况均安排在同一个园区，宿舍房间和床位由学校统一随机安排，4-6人间。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-少数民族预科专业问题",
        "question": "老师请问: 1.预科一年后那选择哪些专业 2.学生选专业时的顺序确定是按照什么决定的 3.预科进行选专业时是只与考生所在生源地预科学生进行竞争还是与所有预科学生 4.预科学习内容 5.预科是在普通批次填报，它与普通批次志愿的优先顺序是什么样的",
        "answer": "1、2：进校预科学习一年后，达到预科升科相关要求，可按照学校升科专业安排相关规定，选择相应范围内的公费师范和普通类专业进行本科阶段学习。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-非西定西怎么申请",
        "question": "去哪申请志愿表，提交时间是否必须志愿填报截止之前，做成文档pdf还是怎么",
        "answer": "这个志愿表不需要向高校提交。---报考前考生须向所在“省招生考试机构”提交书面申请（具体要求请详询生源省招生考试机构）。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-请问荣昌校区",
        "question": "请问荣昌校区为什么用单独代码招生？位置偏僻吗？",
        "answer": "荣昌校区是学校“一校两地”办学格局中的重要组成部分，是学校多学科高水平特色校区，拥有国家级实验教学示范中心动物科学实验室、重庆市实验教学示范中心动物医学实验室、重庆市重点实验室水产养殖实验室、重庆市级研究平台肉牛工程技术研究中心、重庆市教委重点建设平台兽医科学工程研究中...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-普通本科转专业",
        "question": "可以跨学院转专业吗？转专业有什么要求",
        "answer": "转出不限制、转入需考核"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-公费师范生、优师",
        "question": "公费师范生履约区县选择是根据成绩排名来选、是回户籍所在地还是由教委随机分配？是入学前签订协议时选还是毕业后选？国家优师专项毕业后重庆市的定向区县主要有哪些？分配依据是什么？",
        "answer": "公费师范生是按成绩选择履约任教范围内的地点，研究生一年级课程结束后选择。国家优师专项师范生是定向到生源省中全国832个脱贫县、陆地边境县就业，由省级教育行政部门安排。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-江西考生填报，西南大学美术（国家公费师范生）毕业到哪工作？",
        "question": "江西考生填报，西南大学美术（国家公费师范生）毕业到哪工作？是在重庆还是江西？",
        "answer": "你好！"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-报考中外合作办学",
        "question": "河北物理类 位次23708—24360 报考贵校的软件工程 能不能被录取",
        "answer": "建议参考往年的分数和位次考虑"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-保研率",
        "question": "请问贵校的保研率为多少",
        "answer": "非师范毕业生中，有近 40%继续深造，其中国内升学学生中约 94%学生在“双 一流”建设高校和科研院所就读。保研率大概在 10%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-咨询",
        "question": "您好，请问贵州物化生560，排名20907报考贵校的动物医学专业希望大吗",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取",
        "question": "老师，我想问一下，我是贵州考生，理科578，位次是14826，上贵校有希望吗？还有假如我被贵校提档了，会不会因为投档比的问题，把我退档呢",
        "answer": "你好！欢迎报考西南大学"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-广东舞蹈表演",
        "question": "广东舞蹈表演成绩523，排名103，能报考贵校舞蹈专业吗？",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生 网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取",
        "question": "江西物化生考生584能有机会进入贵校吗",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生 网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-少数民族预科",
        "question": "贵校少数民族预科班读完一年可以选择哪些专业呢",
        "answer": "进校预科学习一年后，达到预科升科相关要求，可按照学校升科专业安排相关规定，选择相应范围内的公费师范和普通类专业进行本科阶段学习"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-高校专项计划",
        "question": "高校专项计划已通过，文科，593，排名2301，报考贵校法学专业可以吗",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生 网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-调剂",
        "question": "请问如果志愿填报0056代码的大类调剂的话会被调剂到0956的专业吗",
        "answer": "按“院校专业组”投档的批次存在专业调剂的可能，建议选择服从专业调剂。专业组内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-报考咨询",
        "question": "老师您好 河北物化生575 省排32673名 是否有希望报考贵校 如果可以 能进贵校的哪些专业",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生 网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-调剂",
        "question": "本校服从调剂是如何安排的呢",
        "answer": "专业组内调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-中外办学文科 经济学",
        "question": "办学模式是4+0吗？教学用语？发几个证？毕业证与普通批有区别吗？能考会计证证吗？有国内保研资格吗？国内考研受限制不？在外方合作院校读研的比例够多少？外方上研究生估计学费多少钱？",
        "answer": "可以选"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-地理信息科学",
        "question": "我是贵州考生成绩523位置是37732有概率上这个专业吗",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生 网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-宿舍",
        "question": "宿舍怎么样，几人间",
        "answer": "宿舍靠近食堂及超市，生活便利，宿舍均配套独卫空调，住宿环境舒适。住宿费用 1200元/年。同一专业就读学生一般情况均安排在同一个园区，宿舍房间和床位由学校统一随机安排，4-6人间。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-少数民族预科专业问题",
        "question": "老师请问: 1.预科一年后那选择哪些专业 2.学生选专业时的顺序确定是按照什么决定的 3.预科进行选专业时是只与考生所在生源地预科学生进行竞争还是与所有预科学生 4.预科学习内容 5.预科是在普通批次填报，它与普通批次志愿的优先顺序是什么样的",
        "answer": "1、2：进校预科学习一年后，达到预科升科相关要求，可按照学校升科专业安排相关规定，选择相应范围内的公费师范和普通类专业进行本科阶段学习。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-非西定西怎么申请",
        "question": "去哪申请志愿表，提交时间是否必须志愿填报截止之前，做成文档pdf还是怎么",
        "answer": "这个志愿表不需要向高校提交。---报考前考生须向所在“省招生考试机构”提交书面申请（具体要求请详询生源省招生考试机构）。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-请问荣昌校区",
        "question": "请问荣昌校区为什么用单独代码招生？位置偏僻吗？",
        "answer": "荣昌校区是学校“一校两地”办学格局中的重要组成部分，是学校多学科高水平特色校区，拥有国家级实验教学示范中心动物科学实验室、重庆市实验教学示范中心动物医学实验室、重庆市重点实验室水产养殖实验室、重庆市级研究平台肉牛工程技术研究中心、重庆市教委重点建设平台兽医科学工程研究中...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-普通本科转专业",
        "question": "可以跨学院转专业吗？转专业有什么要求",
        "answer": "转出不限制、转入需考核"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-贵州艺术生报考",
        "question": "老师好，本人美术综合分579.09，排名117，能否报考贵校",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生 网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-公费师范生调剂会到非师范类专业吗",
        "question": "公费师范生服从调剂会被调剂到非公费师范生类专业吗",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取",
        "question": "重庆文科558，位次5063有可能报考贵校吗",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生 网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-西南大学报考",
        "question": "报考 老师您好，我是青海省，文科生，高考分数为478.位次1484名有希望报考贵校吗？几率大不大？",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生 网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-中外合作",
        "question": "中外合作在选科相符，身体条件符合的条件下，哪怕今年分数低于上午该专业的提档线，贵校提档后也不会退档吧？没有另外的特殊要求吧？谢谢",
        "answer": "中外合作办学进档考生的专业安排，按照志愿优先原则，先依据投档成绩从高到低择优录取第一专业志愿进档考生，如录取未满额，则按相同规则依次录取第二、第三及后续专业志愿进档考生"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-陕西理科，24年分数578分，位次13962，报经济学",
        "question": "陕西理科，24年分数578分，位次13962，报贵校经济学和工商管理，被录取希望大吗",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生 网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取概率",
        "question": "广西文史类考生，588分可以报吗？",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生 网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-公费师范生必须回到所在省还是回到所在城市还是回到指定城市？",
        "question": "公费师范生必须回到所在省还是回到所在城市还是回到指定城市？",
        "answer": "有一份履约任教范围，可以参考：http://bkzsw.swu.edu.cn/info/1050/1683.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-公费师范生户口问题",
        "question": "公费师范生录取后，学生户口可以留在生源地吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-英语专业",
        "question": "贵州物生地567，排位18237，有机会上该校英语专业吗",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生 网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-荣昌校区转至本部",
        "question": "请问贵校转专业要求中，除人工智能学院特别要求外，荣昌校区学生能否转专业至本部其他学院中？ 参考链接：http://jwc.swu.edu.cn/info/1030/2855.htm",
        "answer": " 不能跨校区转哈"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-本科生培养",
        "question": "报考贵校数学类等（普通非免费师范生），是否可以按师范生标准培养",
        "answer": "也有师范培养方向，需要自己考教师资格证。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-各专业往年湖北省录取最低名次",
        "question": "电子信息，软件工程2023最低录取名次",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生 网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-专业录取",
        "question": "请问老师，专业名称是中国语言文学类，专业简注写着含汉语言文学，汉语国际教育，开学是怎么进行分流，标准是什么",
        "answer": "2024 年学校共有 17 个招生大类，按大类招生的学生入学后，学习统一的基础 课程后再根据分流方案进行专业分流。其中植物生产类新生，第一年由学校随机分配到 农学与生物科技学院、植物保护学院、园艺园林学院按大类统一学习，再分流到各专业 及相应学院；其他学院的大类在院内进行专业分流。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-中外合作办学学制问题",
        "question": "老师，请问与奥克兰大学合作的计算机专业，可否选择3+1方式，毕业是否拿双方院校的学位？",
        "answer": "可以来看一下具体招生说明：http://bkzsw.swu.edu.cn/info/1058/1042.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-宿舍",
        "question": "宿舍怎么样，几人间",
        "answer": "宿舍靠近食堂及超市，生活便利，宿舍均配套独卫空调，住宿环境舒适。住宿费用 1200元/年。同一专业就读学生一般情况均安排在同一个园区，宿舍房间和床位由学校统一随机安排，4-6人间。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-少数民族预科专业问题",
        "question": "老师请问: 1.预科一年后那选择哪些专业 2.学生选专业时的顺序确定是按照什么决定的 3.预科进行选专业时是只与考生所在生源地预科学生进行竞争还是与所有预科学生 4.预科学习内容 5.预科是在普通批次填报，它与普通批次志愿的优先顺序是什么样的",
        "answer": "1、2：进校预科学习一年后，达到预科升科相关要求，可按照学校升科专业安排相关规定，选择相应范围内的公费师范和普通类专业进行本科阶段学习。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-非西定西怎么申请",
        "question": "去哪申请志愿表，提交时间是否必须志愿填报截止之前，做成文档pdf还是怎么",
        "answer": "这个志愿表不需要向高校提交。---报考前考生须向所在“省招生考试机构”提交书面申请（具体要求请详询生源省招生考试机构）。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-请问荣昌校区",
        "question": "请问荣昌校区为什么用单独代码招生？位置偏僻吗？",
        "answer": "荣昌校区是学校“一校两地”办学格局中的重要组成部分，是学校多学科高水平特色校区，拥有国家级实验教学示范中心动物科学实验室、重庆市实验教学示范中心动物医学实验室、重庆市重点实验室水产养殖实验室、重庆市级研究平台肉牛工程技术研究中心、重庆市教委重点建设平台兽医科学工程研究中...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-普通本科转专业",
        "question": "可以跨学院转专业吗？转专业有什么要求",
        "answer": "转出不限制、转入需考核"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-公费师范生转专业",
        "question": "老师，麻烦问一下，公费师范生专业接受调剂后，入校还有机会转专业吗？",
        "answer": "公费师范生录取后一般不得转专业，经生源所在省份省级教育行政部门同意， 可按照所在学校规定的办法和程序，在公费师范专业范围内进行二次专业选择"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-公费师范生录取",
        "question": "请问同时填报本科提前批次公费师范生和本科一批，本科提前批次按照顺序志愿投档，如果本科提前批次提档未被录取，且未选择服从调剂，会直接滑档到本科二批吗？",
        "answer": "提前批滑档，就是到本科批，从一批开始"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-贵州物化地录取",
        "question": "您好老师！贵州排位68015有望冲贵校哪个专业？",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生 网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-转专业",
        "question": "四川理科考生，如果被调剂到了不喜欢的专业，后期能否转专业？有几次转专业的机会？能否跨校区转专业？",
        "answer": "学生入学 2 年内，可申请转专业。转专业工作按照学生自愿、学生和学院（部） 双向选择、学院（部）择优接收的程序规范执行，具体办法按《西南大学普通本科学生 转专业管理办法》执行。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-关于调剂--2",
        "question": "调剂是否会调剂到中外合作办学专业？",
        "answer": "没报考中外合办就不会调剂到中外合办哈"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-关于调剂",
        "question": "1、如果报考贵校的电子信息专业，如果没有被录取，不选择调剂的话，是否会滑档。 2、如果选择调剂，会调剂到其他非相关专业吗？比如“兽医，园艺”等等。。",
        "answer": "到了提档线-提档-但是报考专业分不够-不接受调剂-滑档"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取",
        "question": "你好，请问云南文科考生607分，省排名1552有希望被贵校的优师计划录取吗？谢谢",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生 网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-工商管理专业分流",
        "question": "请问工商管理专业分流的政策是什么？",
        "answer": "2024 年学校共有 17 个招生大类，按大类招生的学生入学后，学习统一的基础 课程后再根据分流方案进行专业分流。其中植物生产类新生，第一年由学校随机分配到 农学与生物科技学院、植物保护学院、园艺园林学院按大类统一学习，再分流到各专业 及相应学院；其他学院的大类在院内进行专业分流。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-中外合作专业",
        "question": "中外合作专业如果不服从调剂，会被退档吗？",
        "answer": "顺序志愿投档批次（一般是提前批）服从调剂仍有可能退档。平行志愿投档批 次进档考生如服从专业调剂，且体检不受调剂专业限制，原则上不退档。考生所报批次的投档模式请详询生源省级招生考试机构"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-公费师范生",
        "question": "您好，看招生简章有2个广西的公费师范生，音表，还是音教大概多少分？",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-陕西理科559 位次19789",
        "question": "报贵校的中外合办心理学专业有希望吗",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生 网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-风景园林专业",
        "question": "请问贵校风景园林专业对绘画基础有要求吗？入校后的转专业政策是怎么样的？",
        "answer": "培养细节可以联系学院咨询，也可到西南大学本科招生网找学院联系方式"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-西南大学公费师范生录取率",
        "question": "您好，我是广西新高考物化生考生，今年考了515分，全省排名45461，请问录取贵校公费师范生的几率大吗？",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生 网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-高校专项计划",
        "question": "老师，请问一下贵校的高校专项计划的专业代码在哪里查询",
        "answer": "报考书籍上应该就有"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-退档",
        "question": "美术生，如果被提档但专业招满了有退档的风险吗",
        "answer": "顺序志愿投档批次（一般是提前批）服从调剂仍有可能退档。平行志愿投档批 次进档考生如服从专业调剂，且体检不受调剂专业限制，原则上不退档。考生所报批次 的投档模式请详询生源省级招生考试机构"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-宿舍",
        "question": "宿舍怎么样，几人间",
        "answer": "宿舍靠近食堂及超市，生活便利，宿舍均配套独卫空调，住宿环境舒适。住宿费用 1200元/年。同一专业就读学生一般情况均安排在同一个园区，宿舍房间和床位由学校统一随机安排，4-6人间。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-少数民族预科专业问题",
        "question": "老师请问: 1.预科一年后那选择哪些专业 2.学生选专业时的顺序确定是按照什么决定的 3.预科进行选专业时是只与考生所在生源地预科学生进行竞争还是与所有预科学生 4.预科学习内容 5.预科是在普通批次填报，它与普通批次志愿的优先顺序是什么样的",
        "answer": "1、2：进校预科学习一年后，达到预科升科相关要求，可按照学校升科专业安排相关规定，选择相应范围内的公费师范和普通类专业进行本科阶段学习。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-非西定西怎么申请",
        "question": "去哪申请志愿表，提交时间是否必须志愿填报截止之前，做成文档pdf还是怎么",
        "answer": "这个志愿表不需要向高校提交。---报考前考生须向所在“省招生考试机构”提交书面申请（具体要求请详询生源省招生考试机构）。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-请问荣昌校区",
        "question": "请问荣昌校区为什么用单独代码招生？位置偏僻吗？",
        "answer": "荣昌校区是学校“一校两地”办学格局中的重要组成部分，是学校多学科高水平特色校区，拥有国家级实验教学示范中心动物科学实验室、重庆市实验教学示范中心动物医学实验室、重庆市重点实验室水产养殖实验室、重庆市级研究平台肉牛工程技术研究中心、重庆市教委重点建设平台兽医科学工程研究中...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-普通本科转专业",
        "question": "可以跨学院转专业吗？转专业有什么要求",
        "answer": "转出不限制、转入需考核"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-调剂",
        "question": "如果专业分数不够，会被调到完全不相关（冷门）专业吗？还是让我录下一志愿",
        "answer": "服从调剂会调剂，调剂在专业组内进行，可以权衡是否能接受"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-高中不是日语考生能报日语专业吗？日语转专业好转吗？",
        "question": "日语考研转向限制要求高吗？",
        "answer": "可以到官网了解专业：http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-调剂",
        "question": "进档考生如果服从调剂会被退档吗？",
        "answer": "顺序志愿投档批次（一般是提前批）服从调剂仍有可能退档。平行志愿投档批 次进档考生如服从专业调剂，且体检不受调剂专业限制，原则上不退档。考生所报批次 的投档模式请详询生源省级招生考试机构"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-体检受限",
        "question": "根据[西南大学2024年普通本科招生体检色觉异常受限专业一览表如下：http://bkzsw.swu.edu.cn/info/1067/1645.htm]上的专业，他只写了不招色盲，是不是可以招色弱？但是有的专业根据体检表代码21上面说的不能录，贵校却只说不收色盲，到底根据什么判断？",
        "answer": "你好"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-报法学专业希望大吗？",
        "question": "本人为家长。贵州考生。女，总分609，排位6725，物生政选科。请问报西南大学法学专业希望大吗？谢谢！",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解，再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择，注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-师范",
        "question": "我报考贵校数学类（普通），以后想从事师范工作，会按师范生培养吗？",
        "answer": "我校师范专业相关的普通专业，也有师范培养方向，也可考教师资格证"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-中外合作会不会调剂",
        "question": "你好，老师！我想问下中外合作专业会不会调剂？",
        "answer": "建议服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-新疆文科497，疆内1331",
        "question": "老师请问我这个分数段能报考该校吗，或者能冲什么专业吗",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解，再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择，注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-民族预科班",
        "question": "老师您好，我是四川考生，高考544，排名77468，请问有机会上贵校民族预科班吗？预科专业有什么限制呢？谢谢！",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解，再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择，注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-老师，你好，我想问一下有关贵校公费师范生的相关问题",
        "question": "请问，这个公费师范生到时候是分配到城区还是乡镇，与之前的公费师范生政策究竟有哪些不同之处？",
        "answer": "履约任教范围可以到西南大学本科招生网查询：http://bkzsw.swu.edu.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-英语专业口试",
        "question": "云南考生（英语语种）已经参加云南省普通高等学校招生英语口语测试，成绩是4分（满分5分），是否需要再参加西南大学组织的口试？",
        "answer": "西南大学没有组织口试，就是你省统一组织的。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-英语专业口试",
        "question": "请问英语专业加试的外语口试如果没有通过怎么办？会不会滑档？谢谢老师！",
        "answer": "你好"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-您好，想请问一下有希望上贵校的文化产业管理专业吗",
        "question": "广东省排9137，分数568",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解，再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择，注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-报考",
        "question": "位次在全四川为75136名，加了分后为53929名",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解，再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择，注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-关于贵州省最低录取位次",
        "question": "想知道贵州省预计录取的位次是多少？",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解，再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择，注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-宿舍",
        "question": "宿舍怎么样，几人间",
        "answer": "宿舍靠近食堂及超市，生活便利，宿舍均配套独卫空调，住宿环境舒适。住宿费用 1200元/年。同一专业就读学生一般情况均安排在同一个园区，宿舍房间和床位由学校统一随机安排，4-6人间。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-少数民族预科专业问题",
        "question": "老师请问: 1.预科一年后那选择哪些专业 2.学生选专业时的顺序确定是按照什么决定的 3.预科进行选专业时是只与考生所在生源地预科学生进行竞争还是与所有预科学生 4.预科学习内容 5.预科是在普通批次填报，它与普通批次志愿的优先顺序是什么样的",
        "answer": "1、2：进校预科学习一年后，达到预科升科相关要求，可按照学校升科专业安排相关规定，选择相应范围内的公费师范和普通类专业进行本科阶段学习。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-非西定西怎么申请",
        "question": "去哪申请志愿表，提交时间是否必须志愿填报截止之前，做成文档pdf还是怎么",
        "answer": "这个志愿表不需要向高校提交。---报考前考生须向所在“省招生考试机构”提交书面申请（具体要求请详询生源省招生考试机构）。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-请问荣昌校区",
        "question": "请问荣昌校区为什么用单独代码招生？位置偏僻吗？",
        "answer": "荣昌校区是学校“一校两地”办学格局中的重要组成部分，是学校多学科高水平特色校区，拥有国家级实验教学示范中心动物科学实验室、重庆市实验教学示范中心动物医学实验室、重庆市重点实验室水产养殖实验室、重庆市级研究平台肉牛工程技术研究中心、重庆市教委重点建设平台兽医科学工程研究中...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-普通本科转专业",
        "question": "可以跨学院转专业吗？转专业有什么要求",
        "answer": "转出不限制、转入需考核"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取",
        "question": "老师你好，山西美术类考生 综合分515分，位次329，可以报贵校视觉传达设计专业吗",
        "answer": "我们不能给出确切答复，建议参考往年分数和位次考虑"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-公费师范生",
        "question": "请问投档比是多少？专业极差多少？报考的位次建议多少？",
        "answer": "平行志愿120%以内，平行志愿105%以内，没有专业级差，报考位次请参考历年录取情况"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-关于专业调剂",
        "question": "请问，想报考贵校公费师范专业，但是该批次又含有国家专项等收费专业等收费非师范专业，那么若没有录取到公费师范专业，会不会被调剂到收费非师范专业呢？谢谢",
        "answer": "不会，我们学校没有普通师范专业"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-专业，",
        "question": "老师你好，入学后可以转专业吗？转专业什么限制，是所有专业都可以转专业吗？什么时候可以转？需要什么要求",
        "answer": "转专业相关请搜索《西南大学普通本科学生转专业管理办法》"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-老师好，请问贵州物化生556分排名22290有希望报考贵校吗",
        "question": "老师好，请问贵州物化生556分排名22290有希望报考贵校吗，谢谢老师！！",
        "answer": "建议参考历年录取分数和位次综合考虑"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-中外合作办学",
        "question": "中外合作办学对英语成绩有要求吗，毕业证上会有中外合作字样吗，选中外合作还可以选修其它专业吗",
        "answer": "对英语成绩没有要求，暂时没有中外合办字样，我校设有辅修，符合条件即可报名"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-预科",
        "question": "预科一年之后可以选些什么专业",
        "answer": "预科相关咨询023-68252482"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-报考",
        "question": "我高考成绩546分，但我是少数民族加20分后就是566分有机会冲一下贵校吗？",
        "answer": "建议参考历年分数和位次"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-艺术生录取",
        "question": "老师你好，请问播音专业综合分528.5，排名277位，被贵校录取率大吗？",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解，再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择，注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-进入院校后是否可转专业,在什么时间,转专业每个班有人数限制吗",
        "question": "进入院校后是否可转专业,在什么时间,转专业每个班有人数限制吗",
        "answer": "学生入学 2 年内，可申请转专业。转专业工作按照学生自愿、学生和学院（部） 双向选择、学院（部）择优接收的程序规范执行，具体办法按《西南大学普通本科学生 转专业管理办法》执行。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-招生",
        "question": "云南文科生招吗",
        "answer": "招"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取",
        "question": "请问陕西文科排名1700左右不考虑专业，服从调剂是否有机会被贵校录取？",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解，再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择，注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取问题咨询",
        "question": "你好，老师。青海文科类考生，文科成绩516，普通段排名566-579，国家专项排名140-147，录取几率有多大？",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-提档和退档问题",
        "question": "新高考平行志愿不设有调剂选项，如果贵校提档105%的考生档案全部符合要求，那么多余的5%的考生也会被退档吗？",
        "answer": "平行志愿投档批 次进档考生如服从专业调剂，且体检不受调剂专业限制，原则上不退档。考生所报批次 的投档模式请详询生源省级招生考试机构"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-请问贵校的电气工程及其自动化专业的毕业生去向",
        "question": "想了解一下贵校的电气工程及其自动化专业毕业后的就业情况",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解，再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择，注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-宿舍",
        "question": "宿舍怎么样，几人间",
        "answer": "宿舍靠近食堂及超市，生活便利，宿舍均配套独卫空调，住宿环境舒适。住宿费用 1200元/年。同一专业就读学生一般情况均安排在同一个园区，宿舍房间和床位由学校统一随机安排，4-6人间。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-少数民族预科专业问题",
        "question": "老师请问: 1.预科一年后那选择哪些专业 2.学生选专业时的顺序确定是按照什么决定的 3.预科进行选专业时是只与考生所在生源地预科学生进行竞争还是与所有预科学生 4.预科学习内容 5.预科是在普通批次填报，它与普通批次志愿的优先顺序是什么样的",
        "answer": "1、2：进校预科学习一年后，达到预科升科相关要求，可按照学校升科专业安排相关规定，选择相应范围内的公费师范和普通类专业进行本科阶段学习。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-非西定西怎么申请",
        "question": "去哪申请志愿表，提交时间是否必须志愿填报截止之前，做成文档pdf还是怎么",
        "answer": "这个志愿表不需要向高校提交。---报考前考生须向所在“省招生考试机构”提交书面申请（具体要求请详询生源省招生考试机构）。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-请问荣昌校区",
        "question": "请问荣昌校区为什么用单独代码招生？位置偏僻吗？",
        "answer": "荣昌校区是学校“一校两地”办学格局中的重要组成部分，是学校多学科高水平特色校区，拥有国家级实验教学示范中心动物科学实验室、重庆市实验教学示范中心动物医学实验室、重庆市重点实验室水产养殖实验室、重庆市级研究平台肉牛工程技术研究中心、重庆市教委重点建设平台兽医科学工程研究中...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-普通本科转专业",
        "question": "可以跨学院转专业吗？转专业有什么要求",
        "answer": "转出不限制、转入需考核"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-公费师范生",
        "question": "提前批的公费师范生毕业分配工作，是签合同地方的教小学还是教高中？ 是农村还是城市？",
        "answer": "具体实施办法以及履约任教范围可以到西南大学本科招生网查询：http://bkzsw.swu.edu.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取",
        "question": "福建物生地553报贵校地理学被录取的机会大吗",
        "answer": "你好！欢迎报考西南大学"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-机械类专业有硕士研究生位点吗",
        "question": "机械类专业有硕士研究生位点吗",
        "answer": "有的"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取",
        "question": "江西物化生生594排名13259贵校的生物科学能上吗？",
        "answer": "你好！欢迎报考西南大学"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取",
        "question": "海南省艺术文化双过线，综合288.4，排名1063，有机会上本校服装设计吗？",
        "answer": "你好！欢迎报考西南大学"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-转专业",
        "question": "通过提前批公费师范进去的学生，能在师范类范围内转专业吗，转专业的难易程度及条件是怎样的呢",
        "answer": "公费师范生录取后一般不得转专业，经生源所在省份省级教育行政部门同意， 可按照所在学校规定的办法和程序，在公费师范专业范围内进行二次专业选择。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-关于公共外语是否开设俄语的咨询",
        "question": "老师你好，孩子是高考外语语种为俄语的考生，报考贵校后，公共外语是否有俄语？谢谢解答。",
        "answer": "我校设有日语公共课"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-报考",
        "question": "广东美术类考生，排位1006，录取机会大吗？",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解，再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择，注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取",
        "question": "老师山东考生2.3万名选科政史生 能报贵校哪些专业录取概率大吗",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解，再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择，注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-山西考生想报电气工程及自动化",
        "question": "老师您好，我是山西的理科考生，省排名9500左右，想报考电气工程及自动化，希望大不大",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解，再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择，注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-中外合作专业",
        "question": "贵校中外合作专业会调剂吗？没有报的专业会被调剂吗？我不想上生物和心理学",
        "answer": "中外合作办学进档考生的专业安排，按照志愿优先原则，先依据投档成绩从高 到低择优录取第一专业志愿进档考生，如录取未满额，则按相同规则依次录取第二、第 三及后续专业志愿进档考生。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-2024年国家公费师范生推免读研比例是多少？",
        "question": "如果比例不高，不敢报啊",
        "answer": "本研衔接公费师范生的目标就是为了培养研究生层次的公费师范生，保研率会远高于普通专业，具体办法正在制定中。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-公费师范生录取",
        "question": "老师，早上好，理科广东省排17533,分数607，报考物理学公费师范生有可能吗，谢谢！",
        "answer": "请参考往年录取分数和位次"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-材料类专业",
        "question": "材料类大类招生，录取后怎样分专业",
        "answer": "2024 年学校共有 17 个招生大类，按大类招生的学生入学后，学习统一的基础 课程后再根据分流方案进行专业分流。其中植物生产类新生，第一年由学校随机分配到 农学与生物科技学院、植物保护学院、园艺园林学院按大类统一学习，再分流到各专业 及相应学院；其他学院的大类在院内进行专业分流。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-今年招收只招收荣昌校区吗",
        "question": "老师我想问问今年是否招生只招收荣昌区，期待您的回复",
        "answer": "不是，西南大学两个校区（荣昌、北碚）均正常招生"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-宿舍",
        "question": "宿舍怎么样，几人间",
        "answer": "宿舍靠近食堂及超市，生活便利，宿舍均配套独卫空调，住宿环境舒适。住宿费用 1200元/年。同一专业就读学生一般情况均安排在同一个园区，宿舍房间和床位由学校统一随机安排，4-6人间。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-少数民族预科专业问题",
        "question": "老师请问: 1.预科一年后那选择哪些专业 2.学生选专业时的顺序确定是按照什么决定的 3.预科进行选专业时是只与考生所在生源地预科学生进行竞争还是与所有预科学生 4.预科学习内容 5.预科是在普通批次填报，它与普通批次志愿的优先顺序是什么样的",
        "answer": "1、2：进校预科学习一年后，达到预科升科相关要求，可按照学校升科专业安排相关规定，选择相应范围内的公费师范和普通类专业进行本科阶段学习。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-非西定西怎么申请",
        "question": "去哪申请志愿表，提交时间是否必须志愿填报截止之前，做成文档pdf还是怎么",
        "answer": "这个志愿表不需要向高校提交。---报考前考生须向所在“省招生考试机构”提交书面申请（具体要求请详询生源省招生考试机构）。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-请问荣昌校区",
        "question": "请问荣昌校区为什么用单独代码招生？位置偏僻吗？",
        "answer": "荣昌校区是学校“一校两地”办学格局中的重要组成部分，是学校多学科高水平特色校区，拥有国家级实验教学示范中心动物科学实验室、重庆市实验教学示范中心动物医学实验室、重庆市重点实验室水产养殖实验室、重庆市级研究平台肉牛工程技术研究中心、重庆市教委重点建设平台兽医科学工程研究中...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-普通本科转专业",
        "question": "可以跨学院转专业吗？转专业有什么要求",
        "answer": "转出不限制、转入需考核"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-专业",
        "question": "老师我是重庆高考往届生，纯理科一万八千名，请问能填报贵校哪些好点的专业呢，万分期待您的回复",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-预科",
        "question": "预科班的录取顺序是怎样的 是本科录完了最后录预科吗",
        "answer": "你好"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取",
        "question": "重庆高考排位8874能报考贵校电子信息工程或计算机类专业吗？",
        "answer": "你好！欢迎报考西南大学"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-关于公费师范生的录取问题",
        "question": "您好，今年宁夏提前批共计两个高校的志愿报考，请问在第一志愿滑档的情况下，第二志愿符合情况下会被高校录取吗，或者说大学会不会考虑第二志愿的报考",
        "answer": "你需要了解清楚，第一志愿滑档是指完全没投档，还是投档了被退档"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-分数",
        "question": "贵校专业对学科分数有特殊要求吗",
        "answer": "单科不设限制"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-河南播音生",
        "question": "文科文化分考了492，专业过线，可以有希望被西南大学录取吗",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解，再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择，注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-贵州理科考生",
        "question": "女生615分5633名，物生政，能报考本校公费师范生吗？概率如何？",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解，再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择，注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取",
        "question": "重庆市2万2千名左右可以上贵校的植物生产类或者是园艺吗？",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解，再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择，注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-湖北理科生",
        "question": "加上少数民族加分608，位次14116能不能上",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解，再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择，注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-四川理科考生省排位14164报考贵校人工智能是否有希望被录取",
        "question": "四川理科考生省排位14164报考贵校人工智能是否有希望被录取",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解，再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择，注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-公费师范生美术专业是按文过专排还是综合分从上到下呢？四川考生",
        "question": "四川省今年的录取规则是按综合分的。这个也是一样的吗？",
        "answer": "按省招办的规则进行检索投档~投档进来的考生才按照西南大学的规则分配专业录取。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-公费师范生",
        "question": "老师您好，我是云南考生，理工科，今年的考分是612分，我想咨询一下，我想报你们学校的公费师范生有希望吗？",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解，再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择，注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-报考",
        "question": "甘肃省历史方向位次1572法学有希望吗",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解，再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择，注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取",
        "question": "各位老师好，本人重庆考生，选科政史地，总分637，市排名288，有意报考贵校公费师范专业以及国家优师计划，想请问右眼裸眼视力为5，矫正视力为0，左眼裸眼视力为4.4，矫正视力为4.6，平常没有配眼镜，正常看都没有问题，会因为视力问题被退档吗？",
        "answer": "你好"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-高校专项",
        "question": "你好！如果已经通过贵校的高校专项资格审查，但是分数没有达到本省一本线，可以填报贵校高校专项志愿吗吗",
        "answer": "仔细看一下你省对于报考高校专项计划的要求~报考书上有写是否设限"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-宿舍",
        "question": "宿舍怎么样，几人间",
        "answer": "宿舍靠近食堂及超市，生活便利，宿舍均配套独卫空调，住宿环境舒适。住宿费用 1200元/年。同一专业就读学生一般情况均安排在同一个园区，宿舍房间和床位由学校统一随机安排，4-6人间。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-少数民族预科专业问题",
        "question": "老师请问: 1.预科一年后那选择哪些专业 2.学生选专业时的顺序确定是按照什么决定的 3.预科进行选专业时是只与考生所在生源地预科学生进行竞争还是与所有预科学生 4.预科学习内容 5.预科是在普通批次填报，它与普通批次志愿的优先顺序是什么样的",
        "answer": "1、2：进校预科学习一年后，达到预科升科相关要求，可按照学校升科专业安排相关规定，选择相应范围内的公费师范和普通类专业进行本科阶段学习。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-非西定西怎么申请",
        "question": "去哪申请志愿表，提交时间是否必须志愿填报截止之前，做成文档pdf还是怎么",
        "answer": "这个志愿表不需要向高校提交。---报考前考生须向所在“省招生考试机构”提交书面申请（具体要求请详询生源省招生考试机构）。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-请问荣昌校区",
        "question": "请问荣昌校区为什么用单独代码招生？位置偏僻吗？",
        "answer": "荣昌校区是学校“一校两地”办学格局中的重要组成部分，是学校多学科高水平特色校区，拥有国家级实验教学示范中心动物科学实验室、重庆市实验教学示范中心动物医学实验室、重庆市重点实验室水产养殖实验室、重庆市级研究平台肉牛工程技术研究中心、重庆市教委重点建设平台兽医科学工程研究中...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-普通本科转专业",
        "question": "可以跨学院转专业吗？转专业有什么要求",
        "answer": "转出不限制、转入需考核"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-转专业政策",
        "question": "安徽全理597是否可上西南大学，转专业的申请条件是什么？",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解，再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择，注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-体育公费师范生",
        "question": "我想报考体育免费师范生近视有影响吗",
        "answer": "你好"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-预科",
        "question": "你好！请问就读预科的学生预科考试结束后如何选择专业？专业选择会受到限制吗？云南理科542位次27642录取预科的概率大吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-云南艺术理科有希望报考该校的设计学类吗？",
        "question": "云南考生理科文化分453 专业266.8，专业排名404，该校能否把文理科分数分开画线，我有希望报考该校吗？",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解，再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择，注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-我要上西南大学",
        "question": "美术专业生，湖南考生 老师，请问专业244，文化481，综合分315.1有没有希望上贵大学？目前有意向上贵大学的考生具体有多少呢？望回复，谢谢",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解，再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-专业排名",
        "question": "西南大学的汉语言文学专业国内排名是多少",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解，再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择，注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-报考",
        "question": "陕西理工科总分519，位次35363，能报考本校中外合资专业吗？",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解，再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择，注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-贵校开设日语公开课程吗，还是一律改为英语，",
        "question": "能否申请日语代替英语四六级",
        "answer": "我校设有日语公共课。学生毕业条件不与外语单科成绩和四六级挂钩，只要修满学分即可。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取",
        "question": "您好，请问今年福建省物理类总分617排位10000可以到达投档线吗？",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解，再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择，注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-安徽物理595，位次28593，有机会报考贵校吗",
        "question": "安徽物化生",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生 网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取",
        "question": "你好请问贵校电子信息类和电气类专业在贵州录取位次区间大约是多少呢，每年位次上下浮动多少，和两个专业大类在贵州的录取人数分别是多少呢",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生 网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-音乐学",
        "question": "贵校的音乐学专业是更倾向学习理论知识吗？",
        "answer": "你好"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-中外合作",
        "question": "请问软件工程是不是4+0，如果服从调剂，可能被调剂到哪些专业",
        "answer": "中外合作的专业哈，你可以看一下专业组内。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取",
        "question": "云南文科632分录取本校公费师范生概率大吗",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生 网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-贵校在贵州省近三年录取专业和位次",
        "question": "三年录取专业和位次",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生 网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-宿舍",
        "question": "宿舍怎么样，几人间",
        "answer": "宿舍靠近食堂及超市，生活便利，宿舍均配套独卫空调，住宿环境舒适。住宿费用 1200元/年。同一专业就读学生一般情况均安排在同一个园区，宿舍房间和床位由学校统一随机安排，4-6人间。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-少数民族预科专业问题",
        "question": "老师请问: 1.预科一年后那选择哪些专业 2.学生选专业时的顺序确定是按照什么决定的 3.预科进行选专业时是只与考生所在生源地预科学生进行竞争还是与所有预科学生 4.预科学习内容 5.预科是在普通批次填报，它与普通批次志愿的优先顺序是什么样的",
        "answer": "1、2：进校预科学习一年后，达到预科升科相关要求，可按照学校升科专业安排相关规定，选择相应范围内的公费师范和普通类专业进行本科阶段学习。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-非西定西怎么申请",
        "question": "去哪申请志愿表，提交时间是否必须志愿填报截止之前，做成文档pdf还是怎么",
        "answer": "这个志愿表不需要向高校提交。---报考前考生须向所在“省招生考试机构”提交书面申请（具体要求请详询生源省招生考试机构）。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-请问荣昌校区",
        "question": "请问荣昌校区为什么用单独代码招生？位置偏僻吗？",
        "answer": "荣昌校区是学校“一校两地”办学格局中的重要组成部分，是学校多学科高水平特色校区，拥有国家级实验教学示范中心动物科学实验室、重庆市实验教学示范中心动物医学实验室、重庆市重点实验室水产养殖实验室、重庆市级研究平台肉牛工程技术研究中心、重庆市教委重点建设平台兽医科学工程研究中...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-普通本科转专业",
        "question": "可以跨学院转专业吗？转专业有什么要求",
        "answer": "转出不限制、转入需考核"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-转专业",
        "question": "转专业有什么要求？每年转专业成功的比例是多少?",
        "answer": "转专业要求可以进一下云南招生咨询群，群文件里面有：596732700"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取",
        "question": "请问云南文科1629是否有希望冲贵校的师范类？",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生 网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-心理学部",
        "question": "心理学专业中外合作办学需要出国吗",
        "answer": "你好"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-法学",
        "question": "云南文科578报考法学可以被录取吗",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生 网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-预科班",
        "question": "请问我报了预科班之后如果成绩达标可以选择师范类·的专业吗",
        "answer": "可以，"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-询问",
        "question": "高考物理类606分，是否能上贵校的电气工程及其自动化",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生 网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-专业",
        "question": "以后想要往高中化学老师方面就业应当报考贵校的哪个专业？",
        "answer": "能够保障就业有编有岗：提前批的公费师范生（化学），或者优师专项、非西定西"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-就业",
        "question": "您好，我想问一下动物科学的就业率，以及参加校招的企业有哪些？",
        "answer": "可以来这里查看相关专业介绍：http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-能否录取",
        "question": "云南考生理科571，位次16300左右，有希望录取吗",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生 网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-高校专项",
        "question": "相关专业代码是多少",
        "answer": "报考书上有哦~"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-投档线和专业调剂",
        "question": "1.今年云南省考生580分13000名次能不能达到贵校的投档线？ 2.关于专业调剂的范围：是只在一类专业里调剂，还是所有专业里调剂？调剂的范围包不包括中外合作办学的专业？",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生 网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-动物医学选科要求",
        "question": "动物医学选科要求",
        "answer": "物理+化学"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-生物科学选科要求",
        "question": "生物科学选科要求",
        "answer": "物理+化学+生物"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-能否考上贵校法学专业，贵校对报考法学专业有何要求",
        "question": "贵州省选科物化政606分，排名7386，能考上贵校的法学专业吗？",
        "answer": "参考往年法学专业录取分数和位次"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-关于能否录取",
        "question": "您好，我是2024届江西文科考生，成绩605，位次1587，能进贵校吗",
        "answer": "可参考各专业历年分数和位次进行填报"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-宿舍",
        "question": "宿舍怎么样，几人间",
        "answer": "宿舍靠近食堂及超市，生活便利，宿舍均配套独卫空调，住宿环境舒适。住宿费用 1200元/年。同一专业就读学生一般情况均安排在同一个园区，宿舍房间和床位由学校统一随机安排，4-6人间。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-少数民族预科专业问题",
        "question": "老师请问: 1.预科一年后那选择哪些专业 2.学生选专业时的顺序确定是按照什么决定的 3.预科进行选专业时是只与考生所在生源地预科学生进行竞争还是与所有预科学生 4.预科学习内容 5.预科是在普通批次填报，它与普通批次志愿的优先顺序是什么样的",
        "answer": "1、2：进校预科学习一年后，达到预科升科相关要求，可按照学校升科专业安排相关规定，选择相应范围内的公费师范和普通类专业进行本科阶段学习。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-非西定西怎么申请",
        "question": "去哪申请志愿表，提交时间是否必须志愿填报截止之前，做成文档pdf还是怎么",
        "answer": "这个志愿表不需要向高校提交。---报考前考生须向所在“省招生考试机构”提交书面申请（具体要求请详询生源省招生考试机构）。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-请问荣昌校区",
        "question": "请问荣昌校区为什么用单独代码招生？位置偏僻吗？",
        "answer": "荣昌校区是学校“一校两地”办学格局中的重要组成部分，是学校多学科高水平特色校区，拥有国家级实验教学示范中心动物科学实验室、重庆市实验教学示范中心动物医学实验室、重庆市重点实验室水产养殖实验室、重庆市级研究平台肉牛工程技术研究中心、重庆市教委重点建设平台兽医科学工程研究中...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-普通本科转专业",
        "question": "可以跨学院转专业吗？转专业有什么要求",
        "answer": "转出不限制、转入需考核"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取",
        "question": "请问一下2024年云南理科18217名能报该院校吗",
        "answer": "参考历年分数和录取位次"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-老师你好 贵校今年面向河北招收音乐类考生吗？",
        "question": "有无录取分数线参考？音乐表演综合分517有望被录取吗",
        "answer": "音乐公费师范生计划1个，无录取分数参考，综合分数和位次进行考虑"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取",
        "question": "湖北历史方向570分，已报贵校高校专项，录取希望大吗",
        "answer": "参考历年分数和位次，高考录取尚未开始，无法预测分数"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-物化生585",
        "question": "能报考到一个好的专业吗",
        "answer": "建议参考志愿填报指南中我校各专业历年录取分数和位次"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-地方专项",
        "question": "报考地方专项专业需要什么条件？重庆考生574可以报考什么专业？",
        "answer": "我校没有地方专项，可参考志愿填报指南中往年录取分数和位次进行填报"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-公费师范生",
        "question": "贵州省文科最低录取位次大概为多少",
        "answer": "请参考往年分数和位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-贵州录取",
        "question": "贵州考生省位次15016有多大概率上西南大学",
        "answer": "没有办法给出确切答复，可参考往年录取分数和位次"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-国家公费师范生",
        "question": "报考贵校国家公费师范生前是否需要签订协议才能投档",
        "answer": "不需要，进校后签订协议"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-专业设置",
        "question": "贵校在北碚校区有哪些专业？",
        "answer": "可登录西南大学本科招生网—招生计划查看"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-国家免费师范生",
        "question": "专业填报几个",
        "answer": "根据各省志愿填报批次和个数设置进行填报"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-青海理科公费师范生可以转专业吗",
        "question": "省排名1090报考西南大学公费师范生可以吗",
        "answer": "公费师范生录取后一般不得转专业，经生源所在省份省级教育行政部门同意，可按照所在学校的办法和程序，在公费师范专业范围内进行二次专业选择。志愿填报请参考历年分数和位次综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-老师您好，请问贵校播音主持专业支持考取双学位吗？",
        "question": "老师您好，请问贵校播音主持专业支持考取双学位吗？",
        "answer": "没有双学位，只有辅修学位"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-专业开设",
        "question": "贵校荣昌校区开设的文科专业有哪些？文科可以在荣昌校区内转的专业有哪些？",
        "answer": "可以登录西南大学本科招生网查看，转专业相关可搜索《西南大学普通本科生转专业管理办法》"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-专业",
        "question": "新增的量子信息科学专业是一个怎样的专业？就业方向是什么？",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-四川考生高考分数590，省排名33245。能否录入贵校呢？",
        "question": "。",
        "answer": "你好"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-宿舍",
        "question": "宿舍怎么样，几人间",
        "answer": "宿舍靠近食堂及超市，生活便利，宿舍均配套独卫空调，住宿环境舒适。住宿费用 1200元/年。同一专业就读学生一般情况均安排在同一个园区，宿舍房间和床位由学校统一随机安排，4-6人间。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-少数民族预科专业问题",
        "question": "老师请问: 1.预科一年后那选择哪些专业 2.学生选专业时的顺序确定是按照什么决定的 3.预科进行选专业时是只与考生所在生源地预科学生进行竞争还是与所有预科学生 4.预科学习内容 5.预科是在普通批次填报，它与普通批次志愿的优先顺序是什么样的",
        "answer": "1、2：进校预科学习一年后，达到预科升科相关要求，可按照学校升科专业安排相关规定，选择相应范围内的公费师范和普通类专业进行本科阶段学习。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-非西定西怎么申请",
        "question": "去哪申请志愿表，提交时间是否必须志愿填报截止之前，做成文档pdf还是怎么",
        "answer": "这个志愿表不需要向高校提交。---报考前考生须向所在“省招生考试机构”提交书面申请（具体要求请详询生源省招生考试机构）。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-请问荣昌校区",
        "question": "请问荣昌校区为什么用单独代码招生？位置偏僻吗？",
        "answer": "荣昌校区是学校“一校两地”办学格局中的重要组成部分，是学校多学科高水平特色校区，拥有国家级实验教学示范中心动物科学实验室、重庆市实验教学示范中心动物医学实验室、重庆市重点实验室水产养殖实验室、重庆市级研究平台肉牛工程技术研究中心、重庆市教委重点建设平台兽医科学工程研究中...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-普通本科转专业",
        "question": "可以跨学院转专业吗？转专业有什么要求",
        "answer": "转出不限制、转入需考核"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取",
        "question": "重庆文科多少分可能报考贵校",
        "answer": "你好"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-专业位置",
        "question": "中外合作专业是在重庆本校开展吗",
        "answer": "是在北碚校区哈"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-高校专项",
        "question": "老师，请问贵校的高校专项的专业什么时候报？当初填报高校专项的时候好像没有专业的填报",
        "answer": "高校专项：在本科一批前开始投档录取（一般是在特殊类型批、自主选拔批等，详见各省 志愿填报指南），未被录取的考生可以继续参加本科批次的录取，具有高校专项计划报 考资格的考生比其他考生多一次被重点大学录取的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-国家优师专项",
        "question": "请问今年四川文科考生国家优师专项招收条件是什么",
        "answer": "拥护中国共产党领导，自觉践行社会主义核心价值观，遵纪守法、诚实守信、 身心健康，热爱教育事业、立志长期从教；符合当年高考报名条件，且已参加生源所在地省级招生考试机构组织的高考报名。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-云南文科561报贵校优师专项有希望录取吗",
        "question": "希望大不大",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生 网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-云南文科561报贵校优师专项有希望录取吗",
        "question": "希望大不大",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生 网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-提档比例",
        "question": "请问提档比例是多少",
        "answer": "在实行平行志愿投档的省（自治区、直辖市），学校调阅考生档案的比例不超 过招生计划的 105%。在实行顺序志愿投档的省（自治区、直辖市），学校调阅考生档 案的比例不超过招生计划的 120%。对有明确投档比例规定的省（自治区、直辖市）， 学校执行生源省（自治区、直辖市）有关规定。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-公费师范生",
        "question": "报考户口有限制没？",
        "answer": "没有。如果考生户口与生源省所在地不一致，需要提前咨询省级教育行政部门，避免因所在地不一致，导致就业落实不当，带来麻烦。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取",
        "question": "你好，汉语言文学重庆591报考成功概率大吗？非公费师范生转公费师范生有什么条件？",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生 网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-内地新疆高中班单列类考生（不是南疆单列）能否报考本校国家公费",
        "question": "内地新疆高中班单列类考生（不是南疆单列）能否报考本校国家公费师范生，（该生生源地为新疆省，在江苏省就读，在江苏省参加高考，是内地新疆高中班学生，少数民族，单列类），贵校官网未找到相关以上考生的内容",
        "answer": "你好！内地新疆班有单独查询渠道，或者您可以详细咨询一下生源省招生考试院。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-内地新疆高中班单列类考生（不是南疆单列）能否报考本校国家公费",
        "question": "内地新疆高中班单列类考生（不是南疆单列）能否报考本校国家公费师范生，（该生生源地为新疆省，在江苏省就读，在江苏省参加高考，是内地新疆高中班学生，少数民族，单列类），贵校官网未找到相关以上考生的内容",
        "answer": "你好！内地新疆班有单独查询渠道，或者您可以详细咨询一下生源省招生考试院。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-公费师范生有身高要求吗",
        "question": "身高",
        "answer": "除符合专业方面的体检要求外，还需符合教师资格申办地（一般为重庆）关于申请教师资格人员的体检要求。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-高校专项进了录取名单还需要面试嘛",
        "question": "高校专项进了录取名单还需要面试嘛",
        "answer": "报考我校不需要，只要取得报考资格，便可在相关批次填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-2024年录取",
        "question": "老师，请问2024年四川播音与主持专业考生综合成绩517分，能报贵校吗？",
        "answer": "你好！欢迎报考西南大学"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取",
        "question": "重庆物化生549可以报哪些专业？动物科学（中外合作）可以吗？",
        "answer": "你好！欢迎报考西南大学"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-宿舍",
        "question": "宿舍怎么样，几人间",
        "answer": "宿舍靠近食堂及超市，生活便利，宿舍均配套独卫空调，住宿环境舒适。住宿费用 1200元/年。同一专业就读学生一般情况均安排在同一个园区，宿舍房间和床位由学校统一随机安排，4-6人间。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-少数民族预科专业问题",
        "question": "老师请问: 1.预科一年后那选择哪些专业 2.学生选专业时的顺序确定是按照什么决定的 3.预科进行选专业时是只与考生所在生源地预科学生进行竞争还是与所有预科学生 4.预科学习内容 5.预科是在普通批次填报，它与普通批次志愿的优先顺序是什么样的",
        "answer": "1、2：进校预科学习一年后，达到预科升科相关要求，可按照学校升科专业安排相关规定，选择相应范围内的公费师范和普通类专业进行本科阶段学习。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-非西定西怎么申请",
        "question": "去哪申请志愿表，提交时间是否必须志愿填报截止之前，做成文档pdf还是怎么",
        "answer": "这个志愿表不需要向高校提交。---报考前考生须向所在“省招生考试机构”提交书面申请（具体要求请详询生源省招生考试机构）。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-请问荣昌校区",
        "question": "请问荣昌校区为什么用单独代码招生？位置偏僻吗？",
        "answer": "荣昌校区是学校“一校两地”办学格局中的重要组成部分，是学校多学科高水平特色校区，拥有国家级实验教学示范中心动物科学实验室、重庆市实验教学示范中心动物医学实验室、重庆市重点实验室水产养殖实验室、重庆市级研究平台肉牛工程技术研究中心、重庆市教委重点建设平台兽医科学工程研究中...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-普通本科转专业",
        "question": "可以跨学院转专业吗？转专业有什么要求",
        "answer": "转出不限制、转入需考核"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-公费师范生",
        "question": "户籍不在服务地，可以报考吗",
        "answer": "可以，按照生源地，确定履约任教范围。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-学校代码",
        "question": "在四川的招生代码",
        "answer": "你好，欢迎报考西南大学"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-智慧农业预计在川招生位次，及师资力量",
        "question": "可否详细告知。",
        "answer": "新专业首年招生，没有历年分数参考哈~"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-高校专项陕西5814名，可以报考知识产权吗",
        "question": "法学的其他专业也可以",
        "answer": "你好！欢迎报考西南大学！"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-老师您好，请问下报公费师范生还需满足教资体检，是什么时候体检",
        "question": "老师您好，请问下报公费师范生还需满足教资体检，是什么时候体检？谢谢！",
        "answer": "是学生毕业时（大四）认定教师资格证时需要体检"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-报考",
        "question": "我是四川的一名理科考生，高考成绩583位次38719，请问如果我报考贵校的动物科学专业被录取的几率大吗？",
        "answer": "我校学科门类齐全，招生专业多，招生类型也很丰富，建议访问我校本科招生网专业导读栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/xyzy.htm）对专业进行详细了解， 再通过历年分数栏目（http://bkzsw.swu.edu.cn/ksdh/lnfs/ptl.htm）对比参照选择， 注意不要完全看分数，主要看分数对应的位次"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-在哪里查看你们的提前批录取批次",
        "question": "问题如上",
        "answer": "我校本研衔接公费师范生、国家优师专项、马克思主义理论专业在提前批招生，另外，在部分省份，艺术体育类专业也在提前批招生，具体批次设置及报考时间要求详见生源省级招生考试机构官网相关公告"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-中外合作",
        "question": "中外合作的计算机和软件专业，如果4+0，毕业后发几个证？证书是否与普通专业一样？学信网是否由中外？",
        "answer": "4＋0只有西南大学的毕业证、学位证，拿不到外方院校的。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-我考了525，民族加分25分，有希望被你们学校录取吗?",
        "question": "我报名了高校专项计划和国家专项计划",
        "answer": "你好！欢迎报考西南大学"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-四川理科594能上农学（植物生产）吗？",
        "question": "四川理科594能上农学（植物生产）吗？",
        "answer": "你好！欢迎报考西南大学！"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取",
        "question": "左眼弱视矫无助，右眼5.0，不戴眼镜，能否报考机械类？",
        "answer": "你好！"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取",
        "question": "云南理科考生，总分544，位次26760，有望被贵校录取吗?",
        "answer": "你好！欢迎报考西南大学"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-贵校开设大学日语吗",
        "question": "非英语专业学生入学后是否必须改学大学英语呢",
        "answer": "我校设有日语公共课。学生毕业条件不与外语单科成绩和四六级挂钩，只要修满学分即可"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-贵校音乐学及音乐公费师范生对声乐、器乐项目有要求吗？",
        "question": "是否只要音乐教育成绩合格就可以报考？",
        "answer": "你好！"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-招生计划",
        "question": "贵校是否实施大类招生，具体分为哪些大类呢？",
        "answer": "你好"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-宿舍",
        "question": "宿舍怎么样，几人间",
        "answer": "宿舍靠近食堂及超市，生活便利，宿舍均配套独卫空调，住宿环境舒适。住宿费用 1200元/年。同一专业就读学生一般情况均安排在同一个园区，宿舍房间和床位由学校统一随机安排，4-6人间。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-少数民族预科专业问题",
        "question": "老师请问: 1.预科一年后那选择哪些专业 2.学生选专业时的顺序确定是按照什么决定的 3.预科进行选专业时是只与考生所在生源地预科学生进行竞争还是与所有预科学生 4.预科学习内容 5.预科是在普通批次填报，它与普通批次志愿的优先顺序是什么样的",
        "answer": "1、2：进校预科学习一年后，达到预科升科相关要求，可按照学校升科专业安排相关规定，选择相应范围内的公费师范和普通类专业进行本科阶段学习。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-非西定西怎么申请",
        "question": "去哪申请志愿表，提交时间是否必须志愿填报截止之前，做成文档pdf还是怎么",
        "answer": "这个志愿表不需要向高校提交。---报考前考生须向所在“省招生考试机构”提交书面申请（具体要求请详询生源省招生考试机构）。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-请问荣昌校区",
        "question": "请问荣昌校区为什么用单独代码招生？位置偏僻吗？",
        "answer": "荣昌校区是学校“一校两地”办学格局中的重要组成部分，是学校多学科高水平特色校区，拥有国家级实验教学示范中心动物科学实验室、重庆市实验教学示范中心动物医学实验室、重庆市重点实验室水产养殖实验室、重庆市级研究平台肉牛工程技术研究中心、重庆市教委重点建设平台兽医科学工程研究中...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-普通本科转专业",
        "question": "可以跨学院转专业吗？转专业有什么要求",
        "answer": "转出不限制、转入需考核"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-公费师范生",
        "question": "公费师范生毕业后一定要到乡镇学校任教吗，可以到县城学校任教吗",
        "answer": "你好"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-公费师范生",
        "question": "请问今天西南大学公费师范生的录取分数线大概是多少",
        "answer": "你好！欢迎报考西南大学"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-报考",
        "question": "我是云南考生 理科573 能否上贵校",
        "answer": "你好！欢迎报考西南大学"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-学校招生",
        "question": "云南省一万三千多名还有国家专项可以报该校吗？",
        "answer": "你好！欢迎报考西南大学"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-云南国家公费师范招生",
        "question": "老师您好，今年高考文科632分，报贵校的国家公费师范录取率有多少？",
        "answer": "你好！欢迎报考西南大学"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-公费师范生",
        "question": "如果想就读本校公费师范生需要现在开始办理什么手续吗",
        "answer": "你好"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-云南考生想了解一下贵校的艺术公费师范及录取分数线",
        "question": "云南考生想了解一下贵校的艺术公费师范及录取分数线",
        "answer": "具体可登录西南大学本科招生网—历年分数—艺术查看往年分数。但今年艺术类高考改革，往年分数参考价值有限，可结合自己的位次综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-关于工商管理类专业",
        "question": "想问一下该校的工商管理类专业设有审计学吗？如果有请问报考工商管理类后怎样才能学到审计学？谢谢",
        "answer": "2024 年学校共有 17 个招生大类，按大类招生的学生入学后，学习统一的基础课程后再根据分流方案进行专业分流。其中植物生产类新生，第一年由学校随机分配到农学与生物科技学院、植物保护学院、园艺园林学院按大类统一学习，再分流到各专业及相应学院；其他学院的大类在院内进行专业分流。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取",
        "question": "您好，云南理科位次28555报考高校专项有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "你好！欢迎报考西南大学"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-心理学中外合作采取的培养模式",
        "question": "心理学中外合作采取的是2+2还是3+1或者是4+0？",
        "answer": "你好！欢迎报考西南大学"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-心理学中外合作办学费用",
        "question": "是四年的学费都是50000元每年，还是澳洲国立大学有其他的费用要求呢？",
        "answer": "中外合作办学机构的 4 个专业国内就读期间学费是 50000 元/年，中外合作办学项目心理学、计算机科学与技术、软件工程、自动化 4 个专业国内就读期间学费是 5 0000 元/年，植物科学与技术 38000 元/年，动物科学 40000 元/年。中外合作办学项目及机构专业在外方高校就读期间，按相关合作高校学费标准向外方...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-预科录取",
        "question": "如果一年后未考到标准是不录取的吗？",
        "answer": "入学时，已经录取为我校学生，考试标准只是区分专业"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-预科生",
        "question": "预科生的专业选择是怎么看？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-重庆2024年高校专项计划可以报考的专业有哪些",
        "question": ".",
        "answer": "你好！欢迎报考西南大学"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-关于免费师范生就业",
        "question": "今年开始，免费师范生毕业后，是按成绩先后，依次在规定的服务区域内选择工作地点吗？不能自己去另外报考学校？",
        "answer": "你好"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-宿舍",
        "question": "宿舍怎么样，几人间",
        "answer": "宿舍靠近食堂及超市，生活便利，宿舍均配套独卫空调，住宿环境舒适。住宿费用 1200元/年。同一专业就读学生一般情况均安排在同一个园区，宿舍房间和床位由学校统一随机安排，4-6人间。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-少数民族预科专业问题",
        "question": "老师请问: 1.预科一年后那选择哪些专业 2.学生选专业时的顺序确定是按照什么决定的 3.预科进行选专业时是只与考生所在生源地预科学生进行竞争还是与所有预科学生 4.预科学习内容 5.预科是在普通批次填报，它与普通批次志愿的优先顺序是什么样的",
        "answer": "1、2：进校预科学习一年后，达到预科升科相关要求，可按照学校升科专业安排相关规定，选择相应范围内的公费师范和普通类专业进行本科阶段学习。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-非西定西怎么申请",
        "question": "去哪申请志愿表，提交时间是否必须志愿填报截止之前，做成文档pdf还是怎么",
        "answer": "这个志愿表不需要向高校提交。---报考前考生须向所在“省招生考试机构”提交书面申请（具体要求请详询生源省招生考试机构）。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-请问荣昌校区",
        "question": "请问荣昌校区为什么用单独代码招生？位置偏僻吗？",
        "answer": "荣昌校区是学校“一校两地”办学格局中的重要组成部分，是学校多学科高水平特色校区，拥有国家级实验教学示范中心动物科学实验室、重庆市实验教学示范中心动物医学实验室、重庆市重点实验室水产养殖实验室、重庆市级研究平台肉牛工程技术研究中心、重庆市教委重点建设平台兽医科学工程研究中...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-普通本科转专业",
        "question": "可以跨学院转专业吗？转专业有什么要求",
        "answer": "转出不限制、转入需考核"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-提档退档",
        "question": "服从调剂后是否会退档",
        "answer": "你好！欢迎报考西南大学"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-中外合作",
        "question": "请问经济学（中外合作）对浙江的英语成绩要求是多少？谢谢",
        "answer": "我校对单科成绩不设限制"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-音乐学公费师范生在新疆放多少个招生名额？",
        "question": "2024年，贵校在新疆放多少个音乐学公费师范生名额？除此以外放不放音乐学（师范）非公非师范生名额？综合总分500以上录取几率大不大？",
        "answer": "1.招生计划在西南大学本科招生网查询"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-高校专项类",
        "question": "老师您好，我是重庆首选历史的考生。请问如果被贵校的高校专项计划录取，其中工商管理类录取人数为四人，包含专业为工商管理，会记学等四个专业，请问是一个专业录取一人吗？填报志愿的时候考生能自主选择专业吗？不能的话分配专业的标准是什么？谢谢。",
        "answer": "你好！欢迎报考西南大学"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-国家免费师范生",
        "question": "湖南考生报考贵校的国家免费师范生，今年都是本研连读吗？",
        "answer": "你好！"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-中外合作毕业证",
        "question": "是否有外方的本科毕业证",
        "answer": "你好"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-提前批“地理科学”专业",
        "question": "请问地理专业的公费师范生，大学期间是不是经常都需要到野外考察呢？",
        "answer": "培养过程需要野外考察，但是对于”经常“这个频率，每个人的定义是不同的。可以咨询对应学院看看，指路：西南大学本科招生网-专业导读-对应学院"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-本科批“汉语言文学”专业",
        "question": "本科批次的汉语言文学专业( 不是提前批)，请问包含师范类吗？课程设置上也没有教育学、心理学方面的课程？",
        "answer": "你好！"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-肾积水",
        "question": "我想咨询一下肾功能正常，非结石性肾积水可以报考贵校公费师范生吗？谢谢！",
        "answer": "你好！"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-公费师范生",
        "question": "1需要提交哪些档案？ 2.推免的标准是什么？会筛选掉多少人？",
        "answer": "你好！"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-视力",
        "question": "如果在体检受限代码34的专业里（如生物医学工程），高校招生章程里没对视力作特别要求，报了投进后会被退档吗？",
        "answer": "你好！"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-投档后，相同分数有退档的可能吗",
        "question": "重庆文科，报考公费师范生，如果档案被调走后分数是最后一名，而且出现了同位分，请问会有被退档的风险吗？",
        "answer": "你好！"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-高校专项",
        "question": "陕西考生高校专项理科最低位次是多少",
        "answer": "你好，填报志愿的话，可以参考西南大学本科招生网公布的历年分数哈~"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-优师计划",
        "question": "请问优师计划的报考条件是什么，有限制吗",
        "answer": "你好！"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-录取和退档",
        "question": "我想咨询一下色盲考贵校，如果调档后没有进入所选专业，服从调剂，是否会调剂到受限专业导致退档",
        "answer": "你好"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-宿舍",
        "question": "宿舍怎么样，几人间",
        "answer": "宿舍靠近食堂及超市，生活便利，宿舍均配套独卫空调，住宿环境舒适。住宿费用 1200元/年。同一专业就读学生一般情况均安排在同一个园区，宿舍房间和床位由学校统一随机安排，4-6人间。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-少数民族预科专业问题",
        "question": "老师请问: 1.预科一年后那选择哪些专业 2.学生选专业时的顺序确定是按照什么决定的 3.预科进行选专业时是只与考生所在生源地预科学生进行竞争还是与所有预科学生 4.预科学习内容 5.预科是在普通批次填报，它与普通批次志愿的优先顺序是什么样的",
        "answer": "1、2：进校预科学习一年后，达到预科升科相关要求，可按照学校升科专业安排相关规定，选择相应范围内的公费师范和普通类专业进行本科阶段学习。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-非西定西怎么申请",
        "question": "去哪申请志愿表，提交时间是否必须志愿填报截止之前，做成文档pdf还是怎么",
        "answer": "这个志愿表不需要向高校提交。---报考前考生须向所在“省招生考试机构”提交书面申请（具体要求请详询生源省招生考试机构）。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-请问荣昌校区",
        "question": "请问荣昌校区为什么用单独代码招生？位置偏僻吗？",
        "answer": "荣昌校区是学校“一校两地”办学格局中的重要组成部分，是学校多学科高水平特色校区，拥有国家级实验教学示范中心动物科学实验室、重庆市实验教学示范中心动物医学实验室、重庆市重点实验室水产养殖实验室、重庆市级研究平台肉牛工程技术研究中心、重庆市教委重点建设平台兽医科学工程研究中...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-普通本科转专业",
        "question": "可以跨学院转专业吗？转专业有什么要求",
        "answer": "转出不限制、转入需考核"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-文科转理科专业",
        "question": "老师好，请问贵校对文科类专业转入理科专业是否有限制？转专业的绩点和年级排名要求大概是多少？转专业时间大概是多久（第二学期吗）？转专业后对申请第二学位有影响吗？",
        "answer": "考生你好，各个学院对于转专业的要求是不同的，建议到西南大学教务处浏览有关转专业的具体资讯：http://jwc.swu.edu.cn/info/1030/2856.htm。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-公费师范生与优师的区别",
        "question": "本人重庆的，新政策里公费师范生一年后会审查，审查不过，要转专业，那优师有吗？",
        "answer": "根据问题的回复如下：主要有两点：一是培养层次不同，公费师范生是培养研究生层次教师，国家优 师专项是培养本科层次教师。二是定向就业范围不同，国家优师专项师范生是定向到 8 32 脱贫县、陆地边境县就业，公费师范生的定向范围是在除部分省会城市（含直辖市、 计划单列市）主城区以外的地（市、...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-体育免费师范生",
        "question": "你好，体育94建议能报考学校吗",
        "answer": "你好，往年录取情况及分数线：详见官网→历年分数"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-预科生",
        "question": "请问预科生的学习内容有哪些？预科生直升院校的概率有多大；其次广西预科生的组合不一样今后要如何培养，我没有选化学，万一上了一年预科后我被分配到有关化学的班（工科类）怎么办，最后预科生学习一年后可以选择哪些专业？在哪里可以查看往年的数据？",
        "answer": "你好！"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-公费师范生/优师专项协议相关",
        "question": "你好老师！请问本校公费师范生/优师专项2024年协议签订是在什么时候，在什么地方，哪里可以获悉相关通知？ 虽然本校招生章程说大多数课程对外语没有要求，我还是咨询一下：高考为小语种的考生可以被公费师范生录取吗？公费师范生还对考生有什么特殊要求吗（招生章程没有写）？",
        "answer": "你好！"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-专业调剂",
        "question": "服从调剂了，会不会被不想上的工商管理选上？",
        "answer": "按“专业+院校”投档的省份（浙江、山东、重庆、河北、辽宁）相关批次，不存在调剂，按“院校+专业”和“院校专业组”投档的批次存在专业调剂的可能，建议选择服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-怎样成为公费师范生",
        "question": "公费师范生是在填志愿的时候选吗",
        "answer": "考生你好，我校本研衔接公费师范在提前批招录，在填报提前批志愿时候可以关注一下！欢迎填报西南大学~"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-色弱",
        "question": "我是山东省物化生考生，色弱。我想咨询一下色弱能否报考贵校的电子信息类、计算机大类、自动化类、人工智能、机器人工程。大类分流的政策是什么？如果大类中有受限专业，分流时会不会被分到受限专业？贵校的转专业政策是什么？",
        "answer": "考生你好，西南大学2024年普通本科招生体检色觉异常受限专业一览表如下：http://bkzsw.swu.edu.cn/info/1067/1645.htm。"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-色弱",
        "question": "我是重庆考生，色弱，能否报考电气工程及其自动化专业，有没有大类招生分流？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-体育免费师范生",
        "question": "您好我是陕西考生请问该校的体育免费师范生投档比是一比一吗",
        "answer": "考生你好，投档模式为生源所在省的省级教育行政部门制定，建议你咨询省招办~"
    },
    {
        "schoolName": "西南大学",
        "title": "西南大学-高校专项计划填了贵校",
        "question": "请问是从审核合格的学生中选取两百名吗 标准是什么呢",
        "answer": "你好，欢迎到西南大学本科招生网查看相关信息，以下是2024年高校专项计划的招生简章：http://bkzsw.swu.edu.cn/info/1056/1623.htm。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-理化生",
        "question": "分数474，人在贵州，排名70270有希望吗？",
        "answer": "往年分数位次可参考https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_lnlqcj.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-定向区属中学任教",
        "question": "请问贵校的物理类定向万州区属中学任教是去万州中学吗",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-艺术",
        "question": "我的外语是日语，报考本校的音乐专业是否有限制 如果被录取还能继续学日语吗",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-录取",
        "question": "请问同分时，采用该考生省份同分规则还是重庆市的",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-录取",
        "question": "我文科483，位次24900，有机会吗？",
        "answer": "往年分数位次可参考https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_lnlqcj.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-校招",
        "question": "请问在校招时，贵校有没有带编招聘老师的情况？",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-录取",
        "question": "重庆 物生地550分 位次3.3万 报考贵校金融工程录取概率大吗",
        "answer": "往年分数位次可参考https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_lnlqcj.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-录取规则",
        "question": "老师您好，贵校投档比是1:1吗，贵州省都是这样吗？，如果贵校招100人，投档比为105%，而且这105人都满足各种条件，是不是那剩下的5人会因为优胜劣汰被退档呢，且我省是平行志愿，没有服从调剂这个选项，就是说那5个人必须被退档呢？",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-录取",
        "question": "海南考生，化生政，606排名10952有机会被贵校的社会工学或者外国语言文学类录取吗？",
        "answer": "往年分数位次可参考https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_lnlqcj.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-汉语言文学（师范）专业就业率",
        "question": "请问贵校的汉语言文学（师范）专业毕业后的就业率？考公考编的上岸率？",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-英语",
        "question": "贵校的英语专业招生有什么要求",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-优师计划",
        "question": "请问贵校的优师计划填报时是否需要签署相关确认表？这个确认表在哪里下载上传？为什么填报系统上没有相关链接？还有为什么志愿填报备注上并没有显示要上传确认表？谢谢",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "往年分数位次可参考https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_lnlqcj.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-录取",
        "question": "广西物生政565，位次18823有希望上你校的教育学类专业吗",
        "answer": "往年分数位次可参考https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_lnlqcj.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-安徽美术",
        "question": "综合分503排名1548 想问一下有没有机会冲一下该学校？然后对外授课的是只有英语吗？今年在安徽招生名额多少？",
        "answer": "往年分数位次可参考https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_lnlqcj.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-录取",
        "question": "重庆历史类543分报历史学投档概率大吗，被录取的概率大吗",
        "answer": "往年分数位次可参考https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_lnlqcj.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-江苏物政地考生报考",
        "question": "物政地515分，排名124309，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "往年分数位次可参考https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_lnlqcj.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-江苏考生，服从调剂进档是否会退档",
        "question": "服从调剂进档会不会退档",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-工商管理",
        "question": "工商管理类是怎么选择最后要学的专业？考试还是自主选择",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-咨询",
        "question": "老师你好 陕西考生理科474有机会被录取吗",
        "answer": "往年分数位次可参考https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_lnlqcj.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-有哪些专业是师范类的",
        "question": "理科方面的师范专业是不是包括数学和应用数学，物理学，英语，生物科学，是不是只要是这个专业就是师范类，应该在什么地方查呢？",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-投档",
        "question": "24年江西音乐生：音表综合分：510分 位次：316名。音教综合分：506.09分。位次：383名，有希望录取贵校吗?",
        "answer": "往年分数位次可参考https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_lnlqcj.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-被贵校提档后服从调剂还会被退档吗",
        "question": "被贵校提档后服从调剂还会被退档吗",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-咨询",
        "question": "老师你好，我是河北历史考生，选择史地生总分545分，排名17800名，可以报考咱们学校的汉语言专业和思想政治教育专业吗？",
        "answer": "往年分数位次可参考https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_lnlqcj.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-录取",
        "question": "请问贵州物化生，539，位次53508，有机会读本校的应用心理学，生物科学吗",
        "answer": "往年分数位次可参考https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_lnlqcj.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-专业咨询",
        "question": "想问下贵校的美术学（师范）往年的录取分数线在哪里可查，我只查到去年在浙江的绘画的录取分数",
        "answer": "往年分数位次可参考https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_lnlqcj.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-录取咨询",
        "question": "想问下浙江省美术生综合分557，位次4551报考贵校的美术师范专业录取机会大吗？",
        "answer": "往年分数位次可参考https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_lnlqcj.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-重庆美术生",
        "question": "请问重庆美术类考生 选的物化政，文化359专业220.6综合分182.1，有机会被贵校某些专业录取吗",
        "answer": "往年分数位次可参考https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_lnlqcj.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-中国语言文学类",
        "question": "请问贵校的大类招生分流规则",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-你好",
        "question": "河北舞蹈综合438.07 位次3298 报考有希望吗",
        "answer": "往年分数位次可参考https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_lnlqcj.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-宿舍",
        "question": "几人间？新生在哪个苑",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-新疆考生专业待定问题",
        "question": "你好老师，我是新疆考生，我报了贵校本科二批，但专业待定，所以想了解我们需要预科吗？预科后有什么专业我们能选，我想选数学",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-公费师范生",
        "question": "贵校对公费师范生有单科成绩和语数之和的要求吗",
        "answer": "无"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-贵校退档问题",
        "question": "我是艺术类，如果我投档投上了并且服从调剂，仍会有退档可能吗",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-美术",
        "question": "山西省美术生综合分282.8可以上吗",
        "answer": "往年分数位次可参考https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_lnlqcj.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-填报",
        "question": "非藏定藏的申请表在哪里下载",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-录取",
        "question": "重庆女理科生高考548，有希望报考智能科学与技术吗",
        "answer": "往年分数位次可参考https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_lnlqcj.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-河南文科",
        "question": "有本科二批招生吗",
        "answer": "无"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-录取",
        "question": "广西选科史政地，总分557，位次5378，可以报考汉语言文学类专业吗？服从调剂的话录取概率大吗？怎么转专业呢？",
        "answer": "往年分数位次可参考https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_lnlqcj.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-色觉咨询",
        "question": "选报的专业组里有两个专业有色觉要求，我报其他专业会调剂到这个专业或者退档吗",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-录取",
        "question": "江西历政地考生555分，9045名有机会报考重庆师范大学吗",
        "answer": "往年分数位次可参考https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_lnlqcj.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-录取",
        "question": "广西物生政565，位次18823有希望上你校的英语或小学教育专业吗",
        "answer": "往年分数位次可参考https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_lnlqcj.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-湖北物生地，被11组录取后续能否转入工科（捆绑化学）专业？",
        "question": "物生地考生，由于没选化学，报不了机械、电子、计算机这些专业，如果被贵校11组录取后，一年后学习达标的情况下，能否申请转工科（捆绑化学）的专业？",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-录取",
        "question": "老师好，请问该校有设置专业级差吗",
        "answer": "无"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-重庆历史类523分位次10397-10588报考贵校",
        "question": "重庆历史类考生523分位次10397-10588报考贵校法学专业有希望吗？或者哪些其他专业能报呢？",
        "answer": "往年分数位次可参考https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_lnlqcj.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-调剂求问",
        "question": "您好，我是吉林考生，我们省实行新高考改革，我报考了贵校的001组中国语言文学类，没有报考其他专业组，我选择服从调剂，如果我没有被该专业组录取，那么会不会把我调剂到其他专业组",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-录取咨询",
        "question": "老师福建物生地组合排名37213能上贵校小学教育专业吗",
        "answer": "往年分数位次可参考https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_lnlqcj.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-重庆本地考生向上重师大。请老师指正。",
        "question": "孩子历史类文化成绩467，艺术类成绩197能上那个专业呢？",
        "answer": "往年分数位次可参考https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_lnlqcj.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-贵校在江苏的投档比是多少",
        "question": "退档的原因有哪些",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-保研名额",
        "question": "历史学专业是否有保研名额",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-重庆师范大学",
        "question": "重庆美术文科生，专业224.6，文化454，终合分排名1840，可以冲一冲吗？",
        "answer": "往年分数位次可参考https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_lnlqcj.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-录取",
        "question": "老师好我是广西考生，排名50780，理科（物化生）507分，请问是否能达到贵校的入取条件？谢谢老师！",
        "answer": "往年分数位次可参考https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_lnlqcj.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-录取",
        "question": "今年重庆师范大学对安徽省招收物理方向的学生吗，我是安徽考生物理方向572分，位次44660，能报考师范专业吗",
        "answer": "往年分数位次可参考https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_lnlqcj.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-山东服表艺术生综合分数为511分，航服专业录取希望大吗",
        "question": "您好，咨询一下山东服表艺术生综合分数为512分（服表方向的位次675）报考服务艺术与管理专业录取希望大吗？多谢啦~",
        "answer": "往年分数位次可参考https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_lnlqcj.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-咨询能否被贵校录取",
        "question": "老师您好，我是广西物化生选组考生，今年高考分数533分，排名34551名，我想咨询一下我的分数能否报考贵校计算机科学与技术专业。",
        "answer": "往年分数位次可参考https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_lnlqcj.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-请问贵校专升本有小学教育吗？",
        "question": "谢谢您。",
        "answer": "无"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-投档比",
        "question": "本科批的投档比和调档比是多少",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-投档比（广西）",
        "question": "问贵校在广西的投档比。",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-录取",
        "question": "老师好 贵州考生 物理类 477分 68300名 有望被录取吗",
        "answer": "往年分数位次可参考https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_lnlqcj.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-投档比",
        "question": "定向的投档比是多少？会多提档吗？",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-地方专项",
        "question": "小学教育和学前教育有地方专项吗？",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-河南",
        "question": "我是河南省音乐艺考生 音乐教育238分 文化课378，可以报考本学校么？",
        "answer": "往年分数位次可参考https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_lnlqcj.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-退档",
        "question": "老师您好，如果我的分数达到该校的投档分数线。但是未达到所选专业的分数线怎么办?会被退档吗?",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-录取概率",
        "question": "四川省61000名报考二本软件工程的几率大不大，今年会缩招吗",
        "answer": "往年分数位次可参考https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_lnlqcj.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-中国语言文学类",
        "question": "请问贵校中国语言文学类的专业是师范类吗？",
        "answer": "含部分师范"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-重庆历史类总分545 位次6814",
        "question": "请问有希望报考本校的小学教育吗",
        "answer": "往年分数位次可参考https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_lnlqcj.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-山东音乐",
        "question": "您好 我是山东考生，想报考贵校编号为83的音乐表演（声乐）专业。我的专业课成绩为241分，在山东双达线分段中的排名为1081。文化课成绩为370分，在山东双达线分段中的排名为3199。按照山东政策划分比例的综合成绩为486.61分，分段排名为1908。请问报考贵校 是否有希望被录取？",
        "answer": "往年分数位次可参考https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_lnlqcj.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-重庆师范大学",
        "question": "老师您好，我是广西的一位文史类美术生，综合分数是512，统考成绩256，今年排名1682，2023年排名1718，想报考贵校的服装与服饰设计专业，请问报考的几率大不大。",
        "answer": "往年分数位次可参考https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_lnlqcj.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-宿舍",
        "question": "你好，请问今年新生是住到大学城哪个苑？和风苑今年是哪个专业住呢？",
        "answer": "目前不清楚"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-录取",
        "question": "校投档比为多少 音乐教育综合分433 排名为5462 报考贵校录取率为多少 服从调剂 是否会滑档",
        "answer": "往年分数位次可参考https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_lnlqcj.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-录取",
        "question": "请问该校实行地方专项计划的专业有哪些，重庆享有地方专项计划的考生文科517有机会进入该校吗？",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-投档比",
        "question": "贵校投档比是多少，不是分数，是1:1吗",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-地方专项",
        "question": "属于提前批还是本科批，",
        "answer": "本科批"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-提档比",
        "question": "问下提档比是多少",
        "answer": "往年分数位次可参考https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_lnlqcj.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-位次",
        "question": "请问在川位次大概是77000有望被该校录取吗",
        "answer": "往年分数位次可参考https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_lnlqcj.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-重庆师大",
        "question": "河北舞蹈专业综合分451，排名2449名，是否有身高要求？报考贵校的概率有多大？",
        "answer": "往年分数位次可参考https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_lnlqcj.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-录取",
        "question": "老师请问艺术服装表演综合分位次304名次是否有几率被贵校录取",
        "answer": "往年分数位次可参考https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_lnlqcj.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-四川女生理科542分，全省排名79761",
        "question": "想报考贵校的智能科学技术专业和材料类专业，有希望吗？如果没有可以推荐几个适合的专业吗？谢谢",
        "answer": "往年分数位次可参考https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_lnlqcj.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-录取",
        "question": "山西航服综合分455.5有机会报考贵校吗",
        "answer": "往年分数位次可参考https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_lnlqcj.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-艺考录取",
        "question": "美术244 文化448综排1156有希望录取吗",
        "answer": "往年分数位次可参考https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_lnlqcj.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-舞蹈专业招生",
        "question": "河北舞蹈联考233.4分文化356分，综合成绩469.75，排名1353，请问能否有几率被贵校录取？贵校的投档比例是多少，是否有双学位，如果服从调剂是否会被退档",
        "answer": "往年分数位次可参考https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_lnlqcj.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-录取",
        "question": "体育生第一填了重庆师范定向，第二还能填重庆师范吗",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-地方优师专项",
        "question": "参考条件是什么 一定要符合农村户口吗",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-填报志愿",
        "question": "您好,安徽省考生历政生564分排名9277可以被贵校录取吗，能报什么专业",
        "answer": "往年分数位次可参考https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_lnlqcj.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-提前批是顺序志愿吗",
        "question": "你好",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-投档比",
        "question": "请问贵校是1:1投档比例吗？意思是在服从调剂情况下提档不退档嘛？望回复，谢谢！",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-航空服务艺术与管理专业",
        "question": "您好，我想问一下去年贵校艺术类航空服务艺术与管理专业录取位次是多少？山西考生文科艺术类服装表演，文化课372，专业215，综合成绩455，位次528，有希望被贵校航空服务艺术与管理专业录取吗？",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-广西招生",
        "question": "广西历政生组合，高考490，位次18660-18890之间，投档报贵校机会大吗？想报文史类专业，服从调剂的话录取概率多大？",
        "answer": "往年分数位次可参考https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_lnlqcj.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-报考",
        "question": "江苏考生，物化生553，省排名76276，能否被贵校物理学师范专业录取",
        "answer": "往年分数位次可参考https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_lnlqcj.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-录取",
        "question": "广西考生文科历政地549分，位次在6500名左右，有希望报考贵校吗？能报考什么专业呢？",
        "answer": "往年分数位次可参考https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_lnlqcj.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-舞蹈类",
        "question": "舞蹈类有要求身高吗？女生",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-地方专项",
        "question": "高考后可以申报地方专项吗,如果可以该怎么报",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-山西文科考生",
        "question": "老师，上午好！山西文科517分，位次7740，请问能被贵校汉语言文学（非师范类）或汉语国际教育专业录取吗？",
        "answer": "往年分数位次可参考https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_lnlqcj.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-单科及身体要求",
        "question": "贵校是否有专业对单科成绩或视力有要求",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-江苏物化92181名报考计算机科学与技术是否有机会被录取",
        "question": "江苏物化地92181名报考计算机科学与技术是否有机会被贵校录取 针对江苏贵校投档比例是多少 在江苏属于本科第几批次录取 进校后可以转专业吗，有何要求",
        "answer": "往年分数位次可参考https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_lnlqcj.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-50P小学教育全科教师定向长寿就业招生要求是否需要农村户籍",
        "question": "对单科成绩是否有要求，是否需要农村户籍",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-录取",
        "question": "我是贵州2024高考考生 ，选的是历史 地理 政治 考528分 位次11495 能否上重庆师范大学",
        "answer": "往年分数位次可参考https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_lnlqcj.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-专业",
        "question": "贵校中国语言文学类（国家专项）的专业是包含专业三选一，还是学校分配，还是全部都学",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-中国语言文学类",
        "question": "中国语言文学类(包含专业：汉语言文学（师范），汉语国际教育，秘书学）在贵校属于大类招生中的入学后会分流吗",
        "answer": "会分流"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-录取",
        "question": "河南 理科 女生 524分，位次109654能否被本校录取",
        "answer": "往年分数位次可参考https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_lnlqcj.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-专业",
        "question": "老师，我们问下贵校软件工程，计算机类的是非师范类专业吗？",
        "answer": "是非师范类专业"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-录取",
        "question": "山东俄语物化地528报考汉语言文学有几率录取吗？",
        "answer": "往年分数位次可参考https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_lnlqcj.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-2文科体育",
        "question": "河南省文科总分437体育分108可以报考本校体育教育专业吗",
        "answer": "往年分数位次可参考https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_lnlqcj.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-录取",
        "question": "本人广西的，选科史政地，总分557，位次5378有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "往年分数位次可参考https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_lnlqcj.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-录取",
        "question": "湖北政史地考生558省排7871有机会被贵校录取吗",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-四川 艺考生架子鼓招生",
        "question": "请问我文化392，专业210，综合分459，全省的排名是21名，请问有机会进贵校吗",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-四川美术考生美术分239.35 文化332可以报考贵校吗",
        "question": "四川美术考生美术专业分239.35 文化332可以报考贵校吗",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-广东",
        "question": "广东历史类480排名52758可以报考重庆师范吗",
        "answer": "往年分数位次可参考https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_lnlqcj.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-定向",
        "question": "今年定向大概要多少分",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-重庆考生提问",
        "question": "物化政， 总分579 排名20676 除了数学其他都比较擅长 请问有什么专业推荐吗",
        "answer": "往年分数位次可参考https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_lnlqcj.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-大类招生专业分流",
        "question": "中国语言文学类专业分分流规则是怎样的呢",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-航空服务艺术与管理专业",
        "question": "航空服务艺术与管理专业有什么要求",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-新闻传播学师资怎么样？考研率考公率多少？",
        "question": "新闻传播学师资怎么样？考研率考公率多少？",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-报考",
        "question": "您好安徽考生，物化生540分75321位有机会报考贵校吗，哪些专业可以呢",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-专业",
        "question": "您好，受限条款为24 25 34可以报考生物科学专业吗",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-录取概率",
        "question": "您好，我是来自江苏2024的考生，选科为物化生，今年540分92181名，报考04专业组的计算机科学与技术的可能性大吗",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-专业",
        "question": "四川文科546，位次12361，报考英语专业希望大吗",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-招生",
        "question": "2024年在海南招收地理科学的学生吗?大概要多少分啊？",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-提前批",
        "question": "该校的提前批有哪些专业",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-重庆报考",
        "question": "重庆437发可以报考贵校的地方专项计划吗？",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-录取",
        "question": "平行志愿规则下，位次81名，填报的高校志愿对应招生计划数合计大于81名，能录取么？",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-提前批",
        "question": "我想报考本校的提前批，不知怎样才能报考",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-文科561 位次4730 报考汉语言文学概率大吗",
        "question": "文科561 位次4730 报考汉语言文学概率大吗",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-转专业",
        "question": "请问贵校是否可以转专业？如果可以，有什么要求？",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-老师你好我想请问物生政考生506今年报考该校的概率大吗",
        "question": "望老师回答下，谢谢老师",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-录取",
        "question": "新疆普通类文科排名2942可以报考贵校吗，如果可以，推荐什么专业呢",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-高中学习的是历史类，高考分数518，填报重师被录入的几率大不",
        "question": "请问高中学习的是历史类，高考分数518，超本科线90分，第一志愿填报重师被录入的几率大不大？",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-招生",
        "question": "请问贵校招收云南的体育考生吗",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-河南音乐生",
        "question": "河南音乐考生综合分497文化404音乐表演236音乐教育229可以报考本院校录取概率大吗？",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-安徽报考",
        "question": "安徽文科578分，6763名，报考历史和英语录取几率大不大呢",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-普通师范录取",
        "question": "2024年重庆历史类543分本科批有希望被贵校的思想政治教育，历史学，英范类录取吗，概率大吗",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-小学教育",
        "question": "理科506分能否被小学教育专业录取",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-美术生录取",
        "question": "您好，我想咨询一下四川美术生综合成绩有538有机会冲嘛",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-汉语言文学专业",
        "question": "中国语言文学类是大类招生吗？报考汉语言文学专业对语文成绩有没有特殊要求呢",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-公费师范生的录取",
        "question": "1.贵校在重庆的公费师范生的分数线和排名大致是多少 2.贵校2024年的公费师范生的定向在哪些地区 3.重庆历史类方向543报考贵校的公费师范生被录取有多大概率",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-云南今年高考分数556能报小学教育吗",
        "question": "云南今年高考分数556能报小学教育吗",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-小学教育【全科教师】",
        "question": "请问这个对成绩的要求高吗或者是有其他的特殊要求吗",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-关于录取",
        "question": "1.陕西理科484分，超一本线9分，位次55000，录取本校概率大不大？ 2.本校招生计划给陕西理科一共有4个专业，如果填报本校且服从调剂，会不会录取到该4个专业之外的专业。感谢老师解答，盼复。",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-招考",
        "question": "重庆17944名能不能报英语非西定西",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-录取",
        "question": "老师您好 湖南物化地考生24年511分位数75941名 可以上",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-录取",
        "question": "您好请问广西理科540区外排名30650能被学前教育录取吗",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-录取",
        "question": "老师好！我是湖南音乐类音乐表演（声乐）艺术生，专业分为259，文化分为440（历史类），综合分为313.3，有机会投档到贵校吗？",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-专业极差",
        "question": "请问是否有专业极差",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-招生计划",
        "question": "你好，我想问一下汉语言文学专业是否按照大类招生",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-录取重庆书法专业",
        "question": "24年考生，艺术统考253，历史文化成绩375，报考贵姓几率有多大",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-录取",
        "question": "重庆考生物化生543，农村户口，可以报考地方专项吗？可以上重庆师范大学吗",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-录取概率",
        "question": "浙江美术考生文化446，美术257想报考美术学的概率是多少",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-录取",
        "question": "投档比是多少，有专业极差吗",
        "answer": "没有极差"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-报考",
        "question": "河北省历史组合体育生，想请问一下如果我们体育生被录取会被分配到贵校的哪个校区",
        "answer": "大学城校区"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-专业提问",
        "question": "金融工程怎么样",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-河南文科",
        "question": "河南文科女生512，位次30726有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-录取",
        "question": "物化生521分有希望报考贵校吗？能报什么专业",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-关于公共外语是否开设俄语的咨询",
        "question": "老师你好，孩子是高考外语语种为俄语的考生，报考贵校后，公共外语是否有俄语？谢谢解答。",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-录取",
        "question": "广西历政地587（2168）能上中国语言文学吗",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-报考",
        "question": "老师您好，请问四川汉族考生分数540上了重本线，报考该校二本批次专业享受10分加成吗？",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-英语四六级",
        "question": "请问大一可以考四六级吗",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-重庆考生咨询",
        "question": "物化生526能报考吗",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-山东音乐教育228分，文化课405分报考贵校音乐学机会大吗？",
        "question": "山东音乐教育228分，文化课405分报考贵校音乐学机会大吗？",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-报考",
        "question": "贵校是一本还是二本 宿舍环境怎么样 山西考生544 3941可以上吗",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-航空服务艺术管理",
        "question": "老师您好，请问报考航服专业除了认定服装表演类统考成绩以外，对身高，视力等条件有其他的要求吗？谢谢！",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-浙江考生提问",
        "question": "报考小学教育为冲刺，浙江今年568分，排名89231，选科为生物，政治，地理选择调剂，成功考入的可能性为多少",
        "answer": "浙江不存在专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-转专业",
        "question": "被录取后，后续能转专业吗",
        "answer": "1学期后符合条件的可以申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-录取概率",
        "question": "重庆物理类501 排名60196报考本校的录取概率是多少 不限制专业",
        "answer": "可参考我校往年的录取位次"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-想咨询有哪些专业适合我",
        "question": "老师您好，我是本届重庆少数民族地区历政生考生，未加民族分的话高考总分是535，家里条件不是很好，想知道有哪些专业可以推荐嘛？",
        "answer": "需根据个人情况及往年录取情况选择专业"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-河南考生536分，排名90770报贵校英语专业录取希望大吗？",
        "question": "或者贵校其他专业",
        "answer": "可参考我校往年录取位次"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-师范专业对考生面部要求",
        "question": "脸上有疤报考贵校师范专业会受限吗？",
        "answer": "报考师范专业的考生，还应参考相关省市教师资格认定的体检标准，如身体健康状况不符合相关要求的，建议谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-老师好，请问下四川考生584分报考你们学校录取概率大吗？",
        "question": "老师好，请问下四川考生584分报考你们学校录取概率大吗？",
        "answer": "可参考我校往年在川录取位次"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-报考",
        "question": "您好，福建高考物理类575分,省26913,可以录取什么师范类专业",
        "answer": "详情可参考我校往年录取位次。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-报考",
        "question": "您好,高考物理类575分,省26913,可以录取公费师范吗",
        "answer": "详情可参考我校往年录取位次。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-美术生录取",
        "question": "老师文科美术生，专业250文化490 综合分557 综合分排名1030有可能吗",
        "answer": "详情可参考我校往年录取位次。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-录取概率",
        "question": "浙江艺术考生文化446，专业分257能上的概率大不大",
        "answer": "不清楚你具体咨询哪个专业"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-录取概率",
        "question": "浙江艺术类综合分544能上贵校吗",
        "answer": "美术吗？"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-请问贵校有国家专项计划招生吗",
        "question": "国家专项计划人数和分数是多少呢",
        "answer": "国家专项在四川没有计划"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-报考",
        "question": "请问，如果想要报考汉语言文学，是填中国语言文学类吗，那是上大学之后在分流吗，还是可以直接从一个大类里面直接填自己想报的专业",
        "answer": "报中国语言文学类，进校后分流"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-录取",
        "question": "广西物化政554分排名23983想报本校的思想政治教育专业 可能性大吗 或者数学 专业",
        "answer": "今年高考改革，无法提供准确的预估"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-专业咨询",
        "question": "请问贵校软件工程专业是去年才开吗 以及软件工程的课程情况",
        "answer": "之前在计算机类招生，去年开始按专业招生"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-少数民族加分政策",
        "question": "四川少数民族可以加多少分？",
        "answer": "认可四川省统一的加分规定"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-转专业",
        "question": "贵校可以转专业吗？要求是什么？",
        "answer": "进校1学期是可以申请转专业的"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-美术排名1422有望报考贵校吗？",
        "question": "本人在重庆美术排名1422想要考入贵校，请问一下有希望吗",
        "answer": "详情可参考我校往年录取位次。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-转专业",
        "question": "英语和汉语言文学可以互转专业吗？",
        "answer": "往年是可以的，转专业政策以进校后当年发布的为准"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-能否上该学校",
        "question": "陕西理科449可以上吗",
        "answer": "详情可参考我校往年录取位次。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-湖南物化生498排名90182可以报哪些专业",
        "question": "湖南物化生498排名90182可以报哪些专业",
        "answer": "详情可参考我校往年录取位次。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-请问贵校提档率是多少",
        "question": "请问贵校提档率是多少",
        "answer": "100%"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-公费师范生",
        "question": "今年公费师范生550左右能上吗？具体要多少人？",
        "answer": "详情可参考我校往年录取位次。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-残疾，重度近视",
        "question": "本人是新高考地区重庆考生，肢体四级残疾，只是不适合剧烈运动，双眼皆近视1000度，矫正视力5.0，若报考贵校定向公费师范生，被提档后会被退档吗？",
        "answer": "报考师范专业的考生，还应参考相关省市教师资格认定的体检标准，如身体健康状况不符合相关要求的，建议谨慎报考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-重庆24高考540分报考经济学专业录取概率大吗？",
        "question": "重庆24高考540分，大概7576位次 经济学专业24年计划招生人数相比23年是增加了吗？大概录取位次是多少？",
        "answer": "详情可参考我校往年录取位次"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-分数",
        "question": "地理科学专业有科目分数限制吗",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-物化政566",
        "question": "建议填报贵校免师吗",
        "answer": "详情可参考我校往年录取位次"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-舞蹈系有身高限制吗，今年怎么收分啊，有舞种限制吗",
        "question": "重庆师范大学",
        "answer": "没有限制。进校后统一学习中国舞。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-调档比例",
        "question": "今年招生调档比例是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-老师您好！",
        "question": "重庆文科加上民族加分510可以上贵校的哪些专业?",
        "answer": "详情可参考我校往年录取位次"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-请问软件大三、大四会不会涨价？",
        "question": "请问软件大三、大四会不会涨价？",
        "answer": "学费为统一标准"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-非师范专业可以转为师范专业吗？需要什么条件呢？",
        "question": "非师范专业可以转为师范专业吗？需要什么条件呢？",
        "answer": "往年是可以的，一切以当年发布的政策为准。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-录取概率",
        "question": "请问重庆文科587分报考贵校的免师被录取的概率大吗？",
        "answer": "详询023-65911111"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-体育",
        "question": "请问2024年体育专业招多少人",
        "answer": "招生计划可查询https://zsbxt.cqnu.edu.cn/index_zsjh.php"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-录取",
        "question": "云南理科考生，总分544，位次26760，有望被贵校录取吗?",
        "answer": "可以参考往年录取位次"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-小学农村全科定向老师",
        "question": "重庆城镇户口可以报吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-各专业录取最低分数线",
        "question": "24 届云南文科生 528 可以进贵校那些专业",
        "answer": "可以参考往年录取位次"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-录取咨询",
        "question": "贵州考生预估550分，能上该校汉语言文学专业吗？",
        "answer": "汉语言文学仅历史"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-专业",
        "question": "贵校对地理科学类专业是否有单科成绩要求",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-地理科学类计划招生多少人",
        "question": "地理科学类计划招取重庆本地历史类学生多少名",
        "answer": "需要看当地计划汇编公布的情况或者通过我校本科招生网查询计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-地理科学类计划招生多少人",
        "question": "地理科学类计划招取重庆本地历史类学生多少名",
        "answer": "需要看当地计划汇编公布的情况或者通过我校本科招生网查询计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-重庆美术生专业233.8，文化预估400",
        "question": "重庆美术生专业233.8，文化预估400，报贵校的影视摄影与制作，或者数字媒体，有希望吗",
        "answer": "一切等今年综合分排名出来"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-物理类大概多少分才会被录取",
        "question": "如果提前批录取不了，会不会影响后面的平行志愿录取",
        "answer": "提前批不影响本科批。有先后顺序"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-投档比",
        "question": "请问贵校在2024年招考中的投档比是不是1：1",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-入学以后支持转专业吗",
        "question": "想问一下是不是所有专业都可以转，转专业的要求是什么",
        "answer": "支持转专业。达到基本学业条件就可以了。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-投档比",
        "question": "投档比",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-专业录取",
        "question": "文科生可以报考地理科学专业吗？该专业在陕西有没有录取名额？该专业2023年的录取分数是多少？",
        "answer": "需要看当地计划汇编公布的情况或者通过我校本科招生网查询计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-重庆师范大学免费师范生填报志愿时是否需要签订第三方协议",
        "question": "音乐学专业想读定向师范，填报志愿时是否要签订第三方协议？",
        "answer": "录取后签。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-投档和退档",
        "question": "重庆文科，报考公费师范生，如果档案被调走后分数是最后一名，而且还出现了同位分，请问会有被退档的风险吗？",
        "answer": "都是1:1投档。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-教育学",
        "question": "广西文史类考生教育学类招生计划人数比例",
        "answer": "计划数详见广西发放的计划书或者登录我校本科招生网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-转专业",
        "question": "转专业限名额吗，有什么要求，每年转的人多吗，只有一次转专业的机会吗",
        "answer": "达到最基本条件就可以申请转专业，在大一上结束时考试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-地方优师计划",
        "question": "户籍石柱，学籍南岸区，可不可以报考地方优师计划",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-专业",
        "question": "贵校对于汉语言文学专业通过什么方式进行大类分流？对于重庆文科生录取分数线最低是多少？怎样成为定向生，是在填志愿的时候选择定向志愿吗？",
        "answer": "大类分流可以咨询65910210。仔细阅读计划汇编上的提前批B段计划和本科批计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-提前批定向师范怎样报名？报完不知道是否录取能继续报本科吗录取",
        "question": "该怎样报名提前批呢？怎么查看结果？相关文件是确认录取之后再准备吗",
        "answer": "先阅读填报志愿指南，再对照查看计划汇编。提前批不影响本科批录取。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-招生",
        "question": "2024年在西藏招生吗",
        "answer": "只有内地西藏班计划"
    },
    {
        "schoolName": "重庆师范大学",
        "title": "重庆师范大学-你好，贵校大概收多少个书法生，录取分数多少",
        "question": "你好，贵校大概收多少个书法生，录取分数多少",
        "answer": "计划数详见广西发放的计划书或者登录我校本科招生网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-河南理科男，424分，位次280612，可以考上本校嘛",
        "question": "比较中意本校",
        "answer": "考生你好，我校2023年在河南物理类最低收分437（含征集志愿），最低分位次268026。具体可参考我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "你好老师，藏线320分，二本线310.文史A类，可以上本校吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在西藏文史A类337。具体可参考我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-湖南物理体育生",
        "question": "综合分731有望报考吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在湖南体育（物理）最低收分综713。具体可参考我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-1",
        "question": "我的专业课180.18文化课335综合分392.73位次4979是否能报贵校",
        "answer": "请提供所在省信息或招生科类信息，或查阅我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-报考录取",
        "question": "老师，孩子山东物化生476 排名239151 报考贵校有希望录取吗?麻烦了谢谢",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "福建物化地513/64800有希望上贵校的机械设计自动化或者其他工科类吗",
        "answer": "考生你好！我校无机械设计自动化专业。但是有机械工程、机器人工程等专业。根据去年最低分为次60909，考生可以冲一下，但需谨慎。更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968/023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-投档",
        "question": "24年江西音乐生：音表综合分：510分 位次：316名。音教综合分：506.09分。位次：383名，有希望录取贵校吗?",
        "answer": "考生你好！我校2023年在江西招收音乐类（师范）专业最低分：专167.53。可参考以上分数综合考虑，或者查阅我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968/023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "福建526物化地排名56180能进贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在福建物理类最低收分454（含中外合作办学），最低分位次85273。具体可参考我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "新疆文科普通类考生386位次6418对应2023一分一段表同位次为420分服从调剂有希望冲贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在新疆文史类最低收分413，最低分位次7184。具体可参考我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在江苏物理类最低收分511，最低分位次116463。具体可参考我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-专业",
        "question": "贵校可以转专业吗",
        "answer": "考生你好，我校在新生第一学期期末根据学校转专业文件执行。更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968/023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "请问湖北理科528分有机会报考贵校的网络工程吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在湖北物理类最低收分512，最低分位次71506。具体可参考我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "请问湖北理科528有希望报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在湖北物理类最低收分512，最低分位次71506。具体可参考我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-药学",
        "question": "烦请问一下，文科生能报考药学嘛",
        "answer": "考生你好！药学专业限选“物理+化学”考生，考生可考虑报考我校其他专业，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-湖北物生政考生500分省内89501可以报考学校部分专业吗？",
        "question": "湖北物生政考生500分可以报考学校部分专业吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在湖北物理类最低收分512，最低分位次71506。具体可参考我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-招生，宿舍，专业3",
        "question": "会展经济与管理在重庆历史类的投档比；该专业的宿舍环境；该专业在贵校水平如何；宿舍如何分配；寒暑假放假时段",
        "answer": "考生你好！我校投档比一般是1:1；宿舍配置洗衣机+空调。四人间六人间都有；饮食分配由学校划分至学院，寝室和床位自行选择；寒暑假放假请参考我校校历。更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-招生，宿舍，专业2",
        "question": "园林专业在重庆历史类的投档比；该专业的宿舍环境；该专业在贵校水平如何；宿舍如何分配；寒暑假放假时段",
        "answer": "考生你好！我校投档比一般是1:1；宿舍配置洗衣机+空调。四人间六人间都有；饮食分配由学校划分至学院，寝室和床位自行选择；寒暑假放假请参考我校校历。更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-招生，宿舍，专业1",
        "question": "文化遗产在重庆历史类的投档比；该专业的宿舍环境；该专业在贵校水平如何；宿舍如何分配；寒暑假放假时段",
        "answer": "考生你好！我校投档比一般是1:1；宿舍配置洗衣机+空调。四人间六人间都有；饮食分配由学校划分至学院，寝室和床位自行选择；寒暑假放假请参考我校校历。更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "四川理科位次95844 ，529分，可以在贵校的本科二批次被录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在四川理工最低收分472，最低分位次131622。具体可参考我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-山东",
        "question": "山东政史地473 24万什么专业有点希望",
        "answer": "考生你好，我校2023年在山东最低收分476（含中外合作办学），最低分位次226993。具体可参考我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "老师你好,海南美术生、文化分419、专业分257.6、综合分321.2排名451,有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在海南美术类最低收分：专205.20。具体可参考我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-高考招生",
        "question": "广东 物理 489 有机会上新增的专业吗",
        "answer": "考生你好!今年是我校第一年在广东招收普通本科专业，可以尝试报考哦！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "重庆纯理471，位次76558报学前教育有希望吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在重庆市物理类学前教育专业最低收分494，最低分位次43561，建议考生考虑我校中外合作办学相关专业。具体可参考我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-重庆文理学院",
        "question": "湖南理科物生地考生500分省内排名88000在服从调剂的情况下在贵校学习的机会大吗",
        "answer": "考生你好！服从调剂很有希望上我校，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-报考咨询",
        "question": "老师，我是历史类安徽考生，分数499，位次29912，可以冲一下贵校吗？如果可以，请问报考什么专业？",
        "answer": "考生你好！根据你的成绩和位次很有希望报考我校。我校在安徽招收的文科专业有商务英语、俄语。更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-投档比",
        "question": "贵校在湖南的投档比",
        "answer": "考生你好！我校投档比一般是1:1，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "请问福建529排名53668可以被网络工程、软件工程或者机械电子工程录取吗？",
        "answer": "考生你好！我校在福建无网络工程、软件工程专业招生计划。根据你的位次，填报机械电子工程很有希望，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取概率",
        "question": "老师您好 我是贵州考生 物理类 477分 68375名 有希望被录取吗 如果有 有什么专业可以呢",
        "answer": "考生你好！我校2023年在贵州物理类招生最低分为448，最低分为次60353。具体可参考我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-重庆文理学院",
        "question": "1.请问贵校面对江西的投档比例是多少？ 只要服从调剂，是否承诺进档不退档 2.贵校是否存在专业分级差？ 今年对江西缩招还是扩招？",
        "answer": "考生你好！我校投档比一般是1:1。只要服从专业调剂进档一般不会退档。我校无专业极差。是否扩招缩招请登录我校招生信息网进行历年计划对比。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取问题",
        "question": "老师，您好。我是广西2024届的高考考生，选科物化地，成绩为464分，排名为82090。如果我以贵校为第一批志愿，且服从调剂，那么我有被贵校录取的可能吗，可能性大不大",
        "answer": "考生你好！服从调剂进档一般不退档，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "重庆考生理科470分能不能被贵校录取噢",
        "answer": "考生你好，我校2023年在重庆市物理类最低收分417（含中外合作办学），最低分位次82194。具体可参考我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "男，重庆本地489物理类，排名66000左右，想报贵校的材料科学与工程，看有希望吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在重庆市材料科学与工程最低收分452，最低分位次64684。具体可参考我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-报考咨询",
        "question": "老师您好 湖北考生物化生519有机会冲本校吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在湖北物理类最低收分512，最低分位次71506。具体可参考我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "湖北考生物政生543分 五万三千名 报重庆文理的法学可以被录取吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在湖北物理类最低收分512，最低分位次71506。具体可参考我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-黑龙江物化生399 位次71377 是否有希望录取贵校中外合",
        "question": "1",
        "answer": "考生你好！我校2023年在黑龙江中外合作最低位次54064，具体可参考我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "湖北省物化地528分，特控线525能报吗？可以报那些专业？转专业有什么要求",
        "answer": "考生你好，我校2023年在湖北物理类最低收分512，最低分位次71506。具体可参考我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-北京文科生",
        "question": "请问 政史地481分 有希望吗？",
        "answer": "考生你好！我校在北京只招收艺术类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-重庆美术生",
        "question": "请问重庆美术类考生 选的物化政，文化359专业220.6综合分182.1，有机会被贵校某些专业录取吗",
        "answer": "考生你好！请提供所在省信息或招生科类信息以及位次信息，或查阅我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-重庆文理学院",
        "question": "请问老师，贵校今年有那些新增的专业",
        "answer": "考生你好！我校今年新增专业为：智慧农业、智能车辆工程。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-福建选科物化474分 位次93254有望进本校吗",
        "question": "福建选科物化474分 位次93254 线差25 有望进本校材料成型及控制工程 中外合作吗",
        "answer": "考生你好！根据你的位次进我校中外合作很有希望！具体可参考我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-投档比",
        "question": "贵校在福建的投档比",
        "answer": "考生你好！我校投档比一般是1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "江苏，物化类531，十万多，02专业组录取概率大不大",
        "answer": "考生你好！可参考我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取专业",
        "question": "你好湖北历史方向考生524分排名15461（湖北一本线530）可以上贵校法学专业吗？（招生只招二人）如果录满的情况下，会被退档吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在湖北历史类最低收分503，最低分位次20017。具体可参考我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "四川535 88000-87000能上软件工程吗",
        "answer": "考生你好！根据你的位次报考我校非常有希望，但是一定要服从调剂！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "请问本人物理类，分数493，可以报考贵校的机械电子工程，电气工程及其自动化，智能电网信息工程吗",
        "answer": "考生你好！去年我校机械电子工程最低位次58030，电气工程及其自动化最低位次51380，智能电网信息工程最低位次53344，可参考以上数据综合考虑，或者查阅我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968/023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "湖北考生 选科历政地 529分 位次14162 想报贵校法学专业 有机会被录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在湖北历史类最低收分503，最低分位次20017。具体可参考我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "你好，山东物生地468能报贵校今年对山东新增的物流管理和财务管理吗？谢谢！",
        "answer": "考生你好！请提供位次，或查阅我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "您好 广东物化地考生466 排位20万左右能上贵校吗？",
        "answer": "考生你好！今年我校第一次在广东招收本科专业！上了本科线就可以报考我校，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "物理化学生物 478分能被汉语言录取吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在重庆市物理类汉语言文学专业最低收分510，最低分位次36007。具体可参考我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-福建报考",
        "question": "请问福建省物化生527分55000名可以报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在福建物理类最低收分454（含中外合作办学），最低分位次85273。具体可参考我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-重庆文理学院",
        "question": "若成功进档，并且选择服从调剂，是否依旧有可能会被退档",
        "answer": "考生你好！如果服从调剂一般不会被退档。更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "我是湖北物生地519分，排名73600，想报考05组的财务管理，希望大吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在湖北物理类最低收分512，最低分位次71506。具体可参考我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "新疆单列类文科323位次3934有希望录到贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在新疆单列最低收分431，最低分位次5715。具体可参考我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "广西物化生480排七万名左右有希望报贵校嘛,如果报上能报什么专业呢？",
        "answer": "有点悬，可以参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "重庆考生物化政470分位次7.7w报考贵校的化学师范有希望嘛",
        "answer": "有点悬，可以参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-报考咨询",
        "question": "您好，安徽历史类考生，470分排名42051，有希望报考贵校吗",
        "answer": "有希望，可以参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-关于非西藏生源定向西藏就业",
        "question": "你好，我想问一下关于非西藏生源定向西藏就业的报考，它是需要将签署的协议一并上传吗？请问在哪里下载自愿协议？签署之后如何上传？",
        "answer": "先签确认表，协议开学的时候签。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-中外合作",
        "question": "2024年是否还有中外合作办学项目？什么专业？费用大概？湖南历生地455能上吗？",
        "answer": "历史没有中外合作办学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "广西文史艺术生综合分521，全省排名1123名，能否被贵校录取",
        "answer": "有希望，可以参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-贵校提档率和投档比分别是多少",
        "question": "贵校提档率和投档比分别是多少",
        "answer": "平行志愿原则上1：1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-投档比及分数级差",
        "question": "提问贵校本科二批次在川招生投档比以及专业之间是否设有分数级差",
        "answer": "平行志愿原则上1：1，没有专业级差"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "江西物化生527 58000左右 有机会被贵校的风景园林专业录取吗",
        "answer": "有希望，可以参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-专业选择",
        "question": "重庆考生物化生510报什么专业呢",
        "answer": "可以选择机械工程、环境科学等专业，可以根据自己的兴趣爱好选择合适的专业报考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "河北物化生考生，487分，排名在143839名左右，有机会被环境科学录取吗？",
        "answer": "有点悬，可以参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "重庆文科519 排名11117能上汉语言文学和思想政治教育吗？",
        "answer": "有希望，可以参考我校近三年的录取情况综合考虑。    "
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-报考咨询",
        "question": "本人，安徽省高考物化生组合509，排名113425，是否可以报考贵校工科专业？",
        "answer": "有希望，可以参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-体育",
        "question": "山东体考综合分598.5有希望进贵校吗？",
        "answer": "有希望，可以参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-报考",
        "question": "女，重庆考生，物化地，472，位次76000名，请问有机会报被贵校的材料科学与工程、高分子材料与工程、智能车辆工程等专业录取吗？",
        "answer": "有点悬，可以参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-重庆文理学院",
        "question": "你好 云南文科考生509分排名30259进入贵校的希望大吗？可以选择哪些专业？",
        "answer": "有点悬，可以参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "四川理科位次95844 ，529分，可以在贵校的本科二批次被录取吗？",
        "answer": "有希望，可以参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "福建文科生472排名1w七，能报该校商务英语专业吗？",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-报考",
        "question": "重庆本地考生2024年504分，位次58435有机会报考贵校吗。如果有，进校后可以通过自考转专业吗？",
        "answer": "有希望，转专业按学校转专业政策执行。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-专业",
        "question": "该校在福建招收什么专业",
        "answer": "可查阅我校招生信息网"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "福建考生成绩509，位次67834有机会报考贵校的生物专业吗？或者有机会转专业吗？",
        "answer": "有希望，可以参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "福建文科生472排名1w七，能报该校英语和汉语言文学专业吗？",
        "answer": "我校在福建没有招收英语和汉语言专业哦。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-报考",
        "question": "请问没有选考生物的考生能报考贵校的制药工程专业吗？",
        "answer": "制药工程要求物理+化学必选。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-请问贵校专升本有小学教育吗？",
        "question": "谢谢您。",
        "answer": "专升本是否有小学教育要看当年公布的招生简章。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-新疆文科386位次6418",
        "question": "新疆文科考生386位次6418一分一段表对应2023是420分服从调剂有机会冲贵校吗",
        "answer": "有希望，可以参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-河北美术考生",
        "question": "河北美术考生综合分471 有多大可能被贵校录取",
        "answer": "艺术类改革第一年，建议拨打招生咨询电话详细咨询，或参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-提前批",
        "question": "老师，您好，我是重庆开州考生，选科史政地，高考分数548分，位次大约是6363，想要冲一下小学教育（全科教师定向开州就业），不知道有没有这个希望。",
        "answer": "有点悬，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-专业",
        "question": "请问今年就读该校的预科班，一年之后有哪些专业可以选择？",
        "answer": "我校没有预科班"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-咨询录取",
        "question": "您好江西历史类考生501排名30892有希望被录取嘛",
        "answer": "有点悬，可以参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-我是四川文史类考生，分数507，能有机会上贵校嘛",
        "question": "这个分数可以上贵校什么专业呢",
        "answer": "有点悬，可以参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-重庆理461，81781有希望进吗",
        "question": "服从调剂",
        "answer": "有点悬，可以参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-高考日语可以报法学吗",
        "question": "。",
        "answer": "可以。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-湖南考生历生地478位次34648",
        "question": "可以报考贵校吗，可以报法学专业吗？",
        "answer": "有点悬，可以参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "甘肃省美术生专业240文化课380排名1400左右可以上贵校吗",
        "answer": "艺术类改革第一年，建议拨打招生咨询电话详细咨询，或参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "您好 湖南省物化生考生体育272 文化381 有希望被录取吗",
        "answer": "综合分多少分呢？"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-能不能报上贵校，江苏美术生投档分439",
        "question": "江苏文科美术生投档分439排名17792，服从专业服从调剂，不知希望大不大",
        "answer": "艺术类改革第一年，建议拨打招生咨询电话详细咨询，或参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "请问风景园林招色弱吗",
        "answer": "招的，但建议谨慎报考，因为涉及到图纸设计"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "福建考生，组合物化生，分数509，排名67792有机会录取吗",
        "answer": "有点悬，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "福建省理科477分排名9万多能报什么专业？",
        "answer": "有点悬，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-能不能上贵校",
        "question": "福建文科位次16885可冲贵校吗",
        "answer": "有希望，可以参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-美术艺考咨询",
        "question": "老师你好我是四川考生我的综合素质分为531.83排名大概3200可以报考贵校嘛，该校服从调剂会不会被退档能不能转专业有多少个名额有什么要求是否可以休双学位美术生校区在哪里呢",
        "answer": "有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-内蒙古 理科 女生449分可以进那个专业",
        "question": "11",
        "answer": "可以按内蒙的规则进行选择专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "湖北舞蹈专业237.8文化385能上这个学校吗",
        "answer": "艺术类改革第一年，建议拨打招生咨询电话详细咨询，或参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-有机会来文理吗",
        "question": "重庆考生历政地组合464分有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有点悬，可以参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-有机会去贵校吗",
        "question": "重庆考生464能上贵校吗，位次在23099",
        "answer": "有点悬，可以参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-投档比",
        "question": "请问贵校投档比为多少",
        "answer": "平行志愿原则上1：1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-调剂",
        "question": "老师您好，如果没有填报中外合办专业，调剂的时候会被调剂到中外合办专业吗?",
        "answer": "不会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-学费",
        "question": "智慧农业这一专业的学费是多少呢，没有公示出来",
        "answer": "暂定3000元/年"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "文科录取位次大概是",
        "answer": "从9000-18000不等。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-专业录取",
        "question": "老师您好我是湖北考生历史方向511分选择贵校财务管理专业滑档大几率大不大呢？",
        "answer": "请提供详细科目排位信息，方便精确指导。或参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-福建录取",
        "question": "文科486 排名14900 有望录取贵校吗",
        "answer": "有希望，可以参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-舞蹈专业招生",
        "question": "河北舞蹈联考233.4分文化356分，综合成绩469.75，排名1353，请问能否有几率被贵校录取？贵校的投档比例是多少，是否有双学位，如果服从调剂是否会被退档",
        "answer": "艺术类改革第一年，建议拨打招生咨询电话详细咨询，或参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-是否能被贵校录取",
        "question": "重庆500分，60000排名，有望被贵校的机械电子工程录取吗",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-招生",
        "question": "广西省五万名有希望冲一下吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-报考",
        "question": "纯理520排48783到49340能报哪些专业",
        "answer": "有希望，可以根据自己的兴趣爱好选择合适的专业报考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "湖北考生，历政地，加上少数民族优录为500分可被贵校录取吗",
        "answer": "有希望，可以参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-报考",
        "question": "安徽考生历政地组合491分，排名33126，可以将该校放在前面冲一冲吗？服从专业调剂。",
        "answer": "有希望，可以参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-报考咨询",
        "question": "安徽考生474位次163353有希望冲贵校工程管理专业吗",
        "answer": "有希望，可以参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "重庆物化政495分上贵校哪个专业的希望比较大",
        "answer": "有希望，可以参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "重庆音乐教育242，文化341综合排名645，可以冲文理吗？",
        "answer": "可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-专业",
        "question": "500分60789名能上哪些专业啊",
        "answer": "可以选择机械、材料等专业报考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-咨询",
        "question": "您好，河南文科483位次50315有几率被贵校录取吗",
        "answer": "有点悬，可以参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "重庆历史类487 位次17699能被录取吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-关于转业",
        "question": "请问风景园林是第一年在江苏招生吗？看不到对应的投挡线，江苏考生物地政521分可以填报贵校风景园林专业吗?",
        "answer": "有希望，可以参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-物生政重庆505可冲一下师范专业吗",
        "question": "报考类",
        "answer": "有点悬，可以参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-重庆工商大学",
        "question": "重庆美术文科生，终合排名1840能报吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "您好，四川文科540位次14845，报汉语言文学或者小教可以吗",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-长沙学院",
        "question": "重庆美术文科，美术224.6，文化464，重庆终合排名1840，能上吗？",
        "answer": "有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-重庆文理学院",
        "question": "重庆美术文科生，专业224.6，文化464，重庆美术终合分排名1840有机会吗？",
        "answer": "希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-报考",
        "question": "458分，83359名，重庆考生，能考本校吗",
        "answer": "有点悬，可以参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-重庆文理学院",
        "question": "您好 想问一下该贵校有三二专本连读嘛？大概录取分数线是多少呢？（历史师范类）招外省学生吗？",
        "answer": "没有专科。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-河南理科476，能被贵校的中外合作专业录取吗",
        "question": "河南女生理科476，报考中外合作材料成型及控制工程专业，能被录取吗？",
        "answer": "有希望，可以参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-重庆美术生文科，专业224.6，文化464，终合分205.1",
        "question": "能就读吗？",
        "answer": "希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-招生",
        "question": "吉林物化政469排名34873有机会进贵校嘛",
        "answer": "我校在吉林未招生。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取概率",
        "question": "浙江美术考生综合分544录取贵校的概率大不大，综合分位次在6678",
        "answer": "考生你好！我校在浙江没有艺术类招生计划，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968/023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-报考",
        "question": "重庆理科485分报重庆文理学院的希望大吗？",
        "answer": "考生你好，可以冲一下我校材料科学与工程、俄语、材料成型及控制工程（中外合作）、数学与应用数学（中外合作）。更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "老师您好，黑龙江考生历史类441，省排17997，同位次187人，有可能上贵校俄语专业吗？",
        "answer": "考生你好！根据你的位次是有希望上我校的，但是一定要选择调剂。更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-甘肃新高考物理类480能进该校吗？",
        "question": "谢谢",
        "answer": "考生你好！请提供所在省信息或招生科类信息，或查阅我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取和环境",
        "question": "湖北519分位次七万三左右想报园林专业 不服从调剂的话成功录取的可能性大吗 还有想知道园林专业有没有单科成绩限制 以及园林专业的宿舍环境怎么样",
        "answer": "考生你好！如果不服从调剂的话风险比较大。园林专业生物必选，无单科成绩限制。更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968/023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-浙江考生 546 位次115940 物政技",
        "question": "可以报考吗",
        "answer": "考生你好！这个分数有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录了",
        "question": "河北考生物化政491能报环境科学吗？",
        "answer": "有点悬，可以结合我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-四川美术文化427，美术215录取概率大吗",
        "question": "四川美术文化427，美术215录取概率大吗",
        "answer": "希望不大，可以参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-高考生",
        "question": "本校的投档比是多少",
        "answer": "平行志愿原则上1：1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-河北美术",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。投档比是一比一吗？",
        "answer": "投档比例原则上1：1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-报考",
        "question": "402理科女可以报考吗，不限专业，接受调剂，可以录取吗",
        "answer": "希望不大，可以参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-专业",
        "question": "请问贵校转专业条件是否严苛",
        "answer": "按学校当年转专业政策执行，可以查阅我校往年的转专业政策作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-艺术类",
        "question": "老师您好 河北省美术生综合分504今年能报考咱们学校吗",
        "answer": "艺术类改革第一年，建议拨打招生咨询电话详细咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-想冲重庆文理学院",
        "question": "重庆全理482有多大把握可以冲重庆文理学院呢？",
        "answer": "有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-咨询",
        "question": "442湖北，可以报贵校吗？",
        "answer": "希望不大，可以参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "福建的，理科分数501，名次73169，有机会被本校录取吗",
        "answer": "有希望，可以参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-安徽政史地",
        "question": "455分能不能上贵校",
        "answer": "希望不大，可以参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-湖北体育生报考贵校",
        "question": "湖北体育生，综合分526，位次2625.报考贵校运动康复专业，希望大吗？",
        "answer": "去年录取综合分547，可以作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "文科500分有什么专业推荐，英语专业需要口语成绩吗",
        "answer": "可以根据自己的兴趣爱好选择合适的专业报考，英语不需要口语成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-文 489 能上贵校吗？ 什么专业都行",
        "question": "录取",
        "answer": "可以看看往年录取分数靠后的专业，如园林、会展经济与管理等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-艺术类",
        "question": "老师您好 河北省美术生综合分504今年可以报考贵校吗",
        "answer": "艺术类改革第一年，建议拨打招生咨询电话详细咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-专业",
        "question": "老师您好，请问贵校今年有无在重庆新增专业招生呢",
        "answer": "新增智慧农业、智能车辆工程两个新专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取(重庆文理)",
        "question": "安徽理科467位列172526可能被贵校录取吗",
        "answer": "希望不大，可以参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "老师您好，请问重庆467物化生有无机会上贵校呢",
        "answer": "希望不大，可以参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-湖南文科",
        "question": "湖南文科473被贵院录取的几率大吗",
        "answer": "希望不大，可以参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-重庆文理",
        "question": "老师我是内蒙古考生文科325超10分体育83.6可以报考咱们学校体育专业吗",
        "answer": "我校在内蒙没有招收体育考生。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-报考",
        "question": "请问重庆本地文科483分，位次18574能报考贵校吗？",
        "answer": "有点悬，可以参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-艺术类",
        "question": "河北省艺术生综合分504今年能报考贵校吗",
        "answer": "艺术类改革第一年，建议拨打招生咨询电话详细咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-浙江考生 564 位次115940 物政技",
        "question": "可以报考吗",
        "answer": "有希望，可以参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-贵州美术生",
        "question": "老师您好我的综合分461.34文化分356（物生地）美术分226.67有希望报这个学校吗",
        "answer": "我校在贵省没有招收美术类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "请问广西文科生477报考贵校有希望吗",
        "answer": "可以参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "重庆物化生组合475 74525 能录取什么专业",
        "answer": "可以参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-投档比",
        "question": "贵校投档比是不是1；1",
        "answer": "平行志愿原则上1:1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-报考",
        "question": "安徽省考生495分能上贵校的法学专业吗",
        "answer": "可以参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-专业",
        "question": "老师你好，江苏物化生521位次116478可以报考你们学校的哪些专业？",
        "answer": "有希望，可以参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-少数民族预科班",
        "question": "2024有没有少数民族预科班，收多少人，进入预科班后选择大学专业有没有限制",
        "answer": "我们没有预科班。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "请问贵校的投档比例是不是1:1",
        "answer": "平行志愿原则上1:1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-四川文科",
        "question": "517能进贵校的哪些专业？",
        "answer": "有希望，可以参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "老师你好，我是重庆市内考生，物生地组合，509分位次55624。能否录进物流工程或其他专业呢",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-专业",
        "question": "贵校可以转专业吗",
        "answer": "入学一学期后可以申请"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "文科490分排名17047能被贵校录取吗？几率大不大",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "四川考生理科512，位次十一万七千有机会吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "老师您好，安徽省理科507，能不能进你们学校。",
        "answer": "有希望，可以参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-贵州美术生",
        "question": "综合分482.76排名5490 文化分378排名70879 艺术分235.01排名5668能否上贵校的视觉传达设计专业？",
        "answer": "我校在贵省没有招收美术类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "您好广东考生480分，物理类，排位184000有希望被贵校录取吗",
        "answer": "我校首次在贵省招收普通类专业，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "重庆 物化政 500分 60789名可以报考贵校哪些专业",
        "answer": "可以选择材料科学与工程等部分专业填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-湖北考生报名",
        "question": "湖北考生458分可以填报录取吗？",
        "answer": "希望不大，可以参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-请问贵校的投档比是1:1吗？",
        "question": "请问贵校的投档比是1:1吗？",
        "answer": "平行志愿原则上1：1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "我是本市考生体育成绩75.2，位次883，请问贵校去年的最低位次为多少，我上本学校的机会大吗",
        "answer": "有希望，可以参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "6万6千多名能报该校什么专业",
        "answer": "可以考虑我校材料科学与工程等专业报考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-美术",
        "question": "请问专业247.34，综合427.67，有机会上贵校嘛？",
        "answer": "希望不大，可以参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-重庆物化地482，70000名可以报哪些专业计算机相关可以不",
        "question": "可以报哪些专业，贵校转专业的章程是怎么样的啊",
        "answer": "希望不大，可以参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-安徽物化生483可以报吗",
        "question": "可以报什么专业",
        "answer": "希望不大，可以参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取（重庆）",
        "question": "您好，请问我文化455分，舞蹈196分，能被贵校录取吗？",
        "answer": "艺术类改革第一年，建议拨打招生咨询电话详细咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-残疾，近视",
        "question": "本人是新高考地区重庆考生，肢体四级残疾，日常生活正常，只是不适合剧烈运动，双眼皆近视1000度，矫正视力5.0，体检限制编号24,.25.31.34.35，若报考贵校小学教育全科教师公费师范，被提档后会被退档吗？",
        "answer": "身体健康状况要求原则上按教育部、卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定执行；报考师范专业的考生还应参照相关省市教师资格认定体检标准，如身体健康状况不符合相关要求，建议慎重填报师范类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-既是脱贫户也是复读生能否报面向三类的全科教师",
        "question": "请问既是脱贫户也是复读生能否报面向三类的全科教师",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-老师您好",
        "question": "老师您好，重庆文科501分，位次14513--14692，可以报贵校的文化遗产专业吗",
        "answer": "有希望，可以参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-专业咨询",
        "question": "物化地480可以报考贵校那些专业",
        "answer": "可以冲一冲，选择材料科学与工程等专业报考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-老师您好",
        "question": "老师您好，重庆文科501分，位次14513--14692，可以报贵校的英语专业或者应用心理学吗，机会大吗，可以冲一冲吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "请问该校在平行志愿的省份提档比例是多少，进档后服从调剂会被退档吗？",
        "answer": "平行志愿原则上1：1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-投档比",
        "question": "平行志愿投档进该校后还可能会被退档吗",
        "answer": "符合招生章程要求，不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-体育文科",
        "question": "老师我文化325体育83.6报咱们学校体育专业有希望吗",
        "answer": "我校在贵省没有招收体育类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "江苏高考，总分507，排名134801，可以报贵校吗",
        "answer": "希望不大，可以参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-山西美术",
        "question": "山西美术理科综合分472，位次两千三百名，有希望报考贵校吗",
        "answer": "艺术类改革第一年，建议拨打招生咨询电话详细咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-报考和考研",
        "question": "四川理科504有希望报考贵校吗，具体有哪些专业呢",
        "answer": "有点悬，可以参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-河南理科报考",
        "question": "老师您好，河南理科435位次260986有机会报考吗",
        "answer": "希望不大，可以参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-报考",
        "question": "贵州文化354 美术综合分460 能报考贵校吗？",
        "answer": "我校在贵省没有招收美术类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-专业",
        "question": "请问如果被贵校录取，但专业不适合自己，在大学期间可以换专业吗？",
        "answer": "一学期后可以申请"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "请问重庆考生全文490分有望报贵校吗",
        "answer": "有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-专业",
        "question": "重庆考生全理444报贵校哪个专业有望？",
        "answer": "希望不大，可以参考我校近三年的录取情况综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-分数",
        "question": "491学的物生地，今年报二师能上吗？",
        "answer": "请咨询你需要咨询的学校。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "物生地组合508分位次50090报这个学校录取几率大吗，能报什么专业",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取概率",
        "question": "物化生539名次39000左右可以报计算机科学与技术专业吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-能否进入该院校",
        "question": "海南人，选科化生史，高考成绩520，能否进入该院校，应该选择什么专业",
        "answer": "考生你好！我校2023年在海南招收最低分567，最低分位次18046，可参考以上分数综合考虑，或者查阅我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968/023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-报考",
        "question": "山东文科生，451分，报考贵校有希望吗",
        "answer": "考生你好！我校2023年在山东招收最低分493，最低分位次185514，可参考以上分数综合考虑，或者查阅我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968/023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-专业",
        "question": "重庆今年504能报考贵校理工科专业吗",
        "answer": "考生你好！按照你所提供的分数，可以报考我校部分理工科专业。具体请咨询我校招生热线：023-49891968/023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-报考",
        "question": "重庆物理考生462八万一千名可以填报本校专业吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在重庆市物理类最低收分417（含中外合作办学），最低分位次82194。具体可参考我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-重庆文科",
        "question": "请问贵校今年在广西的投档比是多少 总分在477有机会报考贵校的视觉传达这个专业吗",
        "answer": "考生你好！我校今年视觉传达设计专业未在广西设置招生计划，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-专业",
        "question": "工商管理专业对数学的要求高吗",
        "answer": "考生你好！我校工商管理专业对数学没有特别要求，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "重庆物化生470能上吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在重庆市物理类最低收分417（含中外合作办学），最低分位次82194。具体可参考我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-专业",
        "question": "请问贵校文化遗产专业有什么优势吗 重庆文科 516分 排名11743",
        "answer": "考生你好！我校2023年在重庆文化遗产最低分480，最低分位次15119，可参考以上分数综合考虑，或者查阅我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "老师你好，重庆物化政485 位次68563 可以报考你们学校的哪些专业？",
        "answer": "考生你好，根据2023年各专业在重庆的位次，可以冲一下智慧农业、风景园林、高分子材料与工程、环境科学、材料科学与工程、俄语、材料成型及控制工程（中外合作）、数学与应用数学（中外合作）。具体可参考我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-重庆文科",
        "question": "524 位次10207 想报师范类的专业 有希望吗",
        "answer": "考生你好，根据2023年各专业在重庆的位次，推荐报考汉语言文学、思想政治教育、小学教育、学前教育、英语这几个师范专业。具体可参考我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-外语",
        "question": "应试考试可以为日语吗",
        "answer": "考生你好！凡是有英语限制的专业不能报，其他专业无语种限制。更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-472分能进入该校吗",
        "question": "本人物化地，分数472，7万多名，有机会进入该校吗",
        "answer": "考生你好，可以冲一下我校材料成型及控制工程（中外合作）、数学与应用数学（中外合作）。更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-纯理522",
        "question": "服从调剂是否会被退档",
        "answer": "考生你好，服从调剂一般不会被退档。更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968/023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-重庆理科加完分518 五万名 可以报哪些专业",
        "question": "。",
        "answer": "考生你好，你的成绩和位次可以报考我校大部分专业。但是需要提供您所选的三个专业，部分专业限物理+化学。更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "请问我433可以被贵校录取的机会大吗",
        "answer": "考生你好！根据去年重庆市物理类招生的最低位次82194，可以参考去年位次进行研判。更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "河南考生理科496贵校应用数学专业能录取吗？",
        "answer": "考生你好！我校计划在河南招收数学与应用数学（中外合作办学）专业，不招收数学与应用数学（师范）专业。更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "老师你好，请问物理考生高考成绩458有希望进入贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在贵州市理工最低收分448，最低分位次60353。具体可参考我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "重庆考生，超本科线十分，有录取希望吗？可以就读什么专业",
        "answer": "考生你好，可以冲一下我校数学与应用数学（中外合作专业）。具体可参考我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-专业",
        "question": "请问进入贵校可以转专业吗",
        "answer": "考生你好，我校在新生第一学期期末根据学校转专业文件执行。更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968/023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-报考",
        "question": "重庆考生历史类高考成绩517，进入贵校法学专业机率大吗？",
        "answer": "考生你好！我校2023年在重庆招收法学专业文史最低分503，最低分位次10561，可参考以上分数综合考虑，或者查阅我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968/023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-毕业",
        "question": "毕业英语过4级吗？",
        "answer": "考生你好！我校无毕业英语过四级要求。更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968/023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取（重庆文理）",
        "question": "云南文科487有机会吗",
        "answer": "考生你好！我校2023年在云南招收文史最低分527，最低分位次14722，可参考以上分数综合考虑，或者查阅我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968/023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "重庆美术226文化428综合198.6排名2939有望录取嘛",
        "answer": "考生你好，这个成绩报考希望很大。更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968/023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "本人云南考生，今年高考479分，请问可以尝试报考贵校的机械工程吗？（重庆文理学院）",
        "answer": "考生你好，可以查阅我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-全文502分能报商务英语吗",
        "question": "商务英语和英语哪个概率更大",
        "answer": "考生你好！报考商务英语概率更大。更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "重庆理科494能报贵校吗，能报哪些专业",
        "answer": "考生你好，根据2023年各专业在重庆的位次，可以冲一下智慧农业、风景园林、高分子材料与工程、环境科学、材料科学与工程、俄语、材料成型及控制工程（中外合作）、数学与应用数学（中外合作）。具体可参考我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "重庆理科487，除中外合办以外，可以填报这所学校吗",
        "answer": "考生你好，根据2023年各专业在重庆的位次，可以冲一下材料科学与工程、俄语。具体可参考我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取 专业推荐",
        "question": "重庆女生513分物化生能上贵校吗？有较好专业推荐吗",
        "answer": "考生你好。根据你的分数和位次，可以报考我校大部分专业。专业推荐：园林、电子信息科学与技术、会展经济与管理、人工智能、智慧农业、智能车辆工程等。更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-美术与设计类 综合分197.2分 位次3229",
        "question": "报考贵校有希望吗？文化分376，联考成绩244",
        "answer": "考生你好，根据2023年美术类各专业在重庆的位次，你可以冲一下我校美术类（环境设计、视觉传达设计、动画）专业。更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-重庆文科",
        "question": "您好，请问文科477有机会报考贵校吗",
        "answer": "考生你好！我校2023年在广西招收文史最低分470，最低分位次33224，可参考以上分数综合考虑，或者查阅我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968/023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "四川考生493能上贵校吗",
        "answer": "考生你好！我校2023年在四川招收理工类最低分510，最低分位次88256，可参考以上分数综合考虑，或者查阅我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968/023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-2024年四川美术生",
        "question": "专业259.34 文化370 有望报考贵校吗",
        "answer": "考生你好！我校2023年在四川招收设计学类最低分：专252.33，可参考以上分数综合考虑，或者查阅我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968/023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "491可以试一试吗",
        "answer": "考生你好，可以报考的！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "请问物化地433可以填贵校吗，可以被录取上吗",
        "answer": "考生你好！我校2023年在重庆最低分417，最低分位次82194，可参考以上分数综合考虑，或者查阅我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "物理科484分可以被录取吗",
        "answer": "考生你好！有希望的，可以冲一冲，具体可查阅我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-志愿质询",
        "question": "老师我想问下，我的专业排名在112名，但是文化偏撇，文化排名在503名，请问有希望报考贵校吗？",
        "answer": "请提供所在省信息或招生科类信息，或查阅我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-湖南体育生",
        "question": "湖南历史类体育生，体育分264文化406综合670，有希望录取吗",
        "answer": "考生你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-报考",
        "question": "云南487报考有希望吗？（重庆文理）",
        "answer": "考生你好！我校2023年在云南文史招生最低分527，最低分位次14722，可参考以上分数综合考虑，或者查阅我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968/023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-报考英语或者会计学",
        "question": "想问一下在重庆497分6万多名可以报考贵校的英语或者会计学吗？",
        "answer": "考生你好！我校无会计学专业。更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968/023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "重庆考生物化政478位次52972可以冲贵校的哪些专业",
        "answer": "考生你好！你可查阅我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968/023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-报考",
        "question": "物理类440能报考贵校吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在重庆市物理类最低收分417（含中外合作办学），最低分位次82194。具体可参考我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-重庆艺术生报考视觉传达设计和动画",
        "question": "重庆综合分193.2排名4132可以报考贵校的视觉传达设计和动画吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在重庆市历史类美术生最低收分：综206.24，最低分位次2702。具体可参考我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取3",
        "question": "四川理科526有机会吗",
        "answer": "考生你好！根据你的分数，报考我校很有希望，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968/023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-专科专业招收",
        "question": "是否开设专科招生",
        "answer": "考生你好！我校为全日制普通本科高等学校，无专科专业招生。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-河南",
        "question": "河南大概考多少分有希望报考贵校",
        "answer": "考生你好，我校2023年在河南理工类最低分509，最低分位次133923。具体可参考我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "请问贵姓电气及其自动化专业录取分数及位次是多少",
        "answer": "考生你好，我校2023年在重庆市电气工程及其自动化最低收分478，最低分位次51380。具体可参考我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-重庆招生",
        "question": "你好，请问470分可以上你们学校吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在重庆市物理类最低收分417（含中外合作办学），最低分位次82194。具体可参考我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "老师，重庆文科461有希望读你们学校吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在重庆市历史类最低收分468，最低分位次18023。具体可参考我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-投档比例是多少，食堂有民族窗口吗",
        "question": "投档比例是多少，食堂有民族窗口吗",
        "answer": "考生你好，我校投档比例原则上是1:1。学校食堂有民族窗口。更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-退档",
        "question": "如果我服从调剂，会不会被该校退档",
        "answer": "考生你好！一般来说不会被退档。更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-报考",
        "question": "云南考生，今年高考479，请问可以尝试报考贵校的机械工程吗？",
        "answer": "考生你好！我校2023年在云南理工类招生最低分456，最低分位次65963。具体可参考我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "本地物理类450分有机会上吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在重庆市物理类最低收分417（含中外合作办学），最低分位次82194。具体可参考我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-志愿",
        "question": "444分有机会报贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在重庆市物理类最低收分417（含中外合作办学），最低分位次82194。具体可参考我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-报考",
        "question": "重庆考生排名59,600多。有机会进入贵校的土木工程专业吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在重庆市物理类最低收分417（含中外合作办学），最低分位次82194。具体可参考我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-报考",
        "question": "重庆考生。排名59,000多可以进入贵校的土木工程专业吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在重庆市物理类最低收分417（含中外合作办学），最低分位次82194。具体可参考我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "历史类495分报考贵校有机会么",
        "answer": "考生你好！我校2023年在湖北招收历史类最低分503，最低分位次20017，可参考以上分数和位次综合考虑，或者查阅我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968/023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-学校地址",
        "question": "请问公费师范生在你们学校的哪个校区？具体地址在哪里？学校和住宿环境怎样？",
        "answer": "考生你好！公费师范生在星湖校区，地址为重庆市永川区卫星湖文化旅游区，星湖校区依山傍水，学生宿舍均配备独立空调和独立洗衣机。更多咨询可拨打招生电话：023-49891968/023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-重庆招生",
        "question": "请问今年贵校文科录取要上500分吗",
        "answer": "考生你好！今年录取分数会在录取结束之后公布，建议登录学校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）查阅往年录取最低分位次。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-重庆文科",
        "question": "重庆文科500分有希望上贵校吗",
        "answer": "考生你好！我校2023年在重庆历史类招生最低分468，最低分位次18023，可参考以上分数综合考虑，或者查阅我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-重庆理科413",
        "question": "请问报考小学教育专业有希望吗",
        "answer": "考生你好，2024年物理类本科线是427，建议参考一些专科学校。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "476可以读你们学校吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在重庆市物理类最低收分417（含中外合作办学），最低分位次82194。具体可参考我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "重庆纯理482可以读软件工程专业吗",
        "answer": "考生你好，2023年软件工程在重庆的招生最低分为481分，最低分位次49850。可参考以上分数综合考虑，或者查阅我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-转专业",
        "question": "请问高一可以转专业吗，我目前只能上差一点的专业。转专业要求高不",
        "answer": "考生你好，我校在新生第一学期期末根据学校转专业文件执行。更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968/023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "宁夏 理科 18357位 报电子信息希望大吗",
        "answer": "考生你好！我校2023年在宁夏录取最低分372，最低分位次19004，可参考以上分数综合考虑，或者查阅我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "陕西考生文科487有机会录取吗",
        "answer": "考生你好！我校2023年在陕西文史类最低分487，最低分位次15108，可参考以上分数综合考虑，或者查阅我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "贵校去年录取重庆文科的分数线是多少，排名大概多少",
        "answer": "考生你好！我校2023年在重庆历史类招生最低分468，最低分位次18023，可参考以上分数综合考虑，或者查阅我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-艺考生录取",
        "question": "该校去年招考舞蹈艺考生最低排名多少 文化最低多少分",
        "answer": "考生你好！我校2023年在重庆招收舞蹈学专业最低分：专239.24，最低分位次322，可参考以上分数综合考虑，或者查阅我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-艺考生录取",
        "question": "舞蹈217.8文化285有希望报吗",
        "answer": "考生你好！我校2023年在重庆招收舞蹈学专业最低分：专239.24，最低分位次322，可参考以上分数综合考虑，或者查阅我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "云南考生，理科，489，化学专业录取的可能性大吗？。",
        "answer": "考生你好！我校2023年在云南化学（师范）录取2人，最低分479，最高分483，可参考以上分数综合考虑，或者查阅我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "老师好！四川理科503能上贵校吗？",
        "answer": "考生你好！我校2023年在四川理工类招生最低分：472（含中外合作办学），最低分位次131622，可参考以上分数综合考虑，或者查阅我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "宁夏420分上贵校微电子科学与工程有希望吗",
        "answer": "考生你好！我校2023年在宁夏理工类招生最低分372，最低分位次19004，可参考以上分数综合考虑，或者查阅我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "老师您好，我是重庆考生分数477，一本线499，报取贵校的制药工程和生物工程希望大吗",
        "answer": "考生你好！我校2023年在重庆制药工程专业最低分465，最低分位次58030；无生物工程专业。可参考以上分数综合考虑，或者查阅我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取分数线",
        "question": "贵校在重庆的录取分数线是多少",
        "answer": "考生你好！今年录取分数会在录取结束之后公布，更多咨询请拨打我校招生电话：023-49891968/023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-投档比",
        "question": "贵校在2024年的投档比是多少？是否为1：1",
        "answer": "考生，你好。我校原则上都是1:1投档，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968/023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-转专业",
        "question": "请问贵校入校后支持转专业吗",
        "answer": "考生你好，我校在新生第一学期期末根据学校转专业文件执行。更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968/023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-重庆考生历史类成绩485有希望报考吗",
        "question": "如题",
        "answer": "考生你好！我校2023年在重庆历史类招生最低分468，最低分位次18023，可参考以上分数综合考虑，或者查阅我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "重庆考生物化生471能上吗",
        "answer": "考生你好！请提供具体专业名称，或查阅我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-转专业",
        "question": "学校可以转专业吗",
        "answer": "考生你好，我校在新生第一学期期末根据学校转专业文件执行。更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968/023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "重庆考生物理类一本线499，本人467任何专业都可，服从调剂，有机会进去该校吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年在重庆市物理类最低收分417（含中外合作办学），最低分位次82194。具体可参考我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-重庆理科448",
        "question": "您好，请问考了448分，重庆的本科线是427分，能否报考贵校？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在重庆市物理类最低收分417（含中外合作办学），最低分位次82194。具体可参考我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "老师您好，本人是二零二四届考生，高考成绩446，是否有希望被贵校录取？",
        "answer": "考生你好，我校2023年在重庆市物理类最低收分417（含中外合作办学），最低分位次82194。具体可参考我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-美术生",
        "question": "老师今年招收四川美术生吗",
        "answer": "考生你好！我校今年计划在四川招收美术类专业有：视觉传达设计、环境设计、动画。更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968/023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-住宿",
        "question": "请问寝室如何分配？新生多在红河校区还是星湖校区？如何分配三人间，四人间，六人间，上床下桌？谢谢",
        "answer": "考生你好！寝室会根据学校统一分配，在新生进行网上报到后自行选择床位。更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968/023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "请问四川文科考生526就读几率大吗？谢谢",
        "answer": "考生你好，我校2023年在四川文史类最低收分517，最低分位次26767。具体可参考我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-专业",
        "question": "今年面对文科生开设的专业有什么呀",
        "answer": "考生，你好！针对黑龙江我校计划招生的文科专业有：商务英语、俄语。更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968/023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "四川理科488有希望嘛",
        "answer": "考生你好，我校2023年在四川理工类最低收分472（含中外合作办学），最低分位次131622。具体可参考我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968、023-49891969。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "贵校去年在湖北省理科招生的分数线是多少，录取的名次范围是多少",
        "answer": "考生你好，我校去年湖北理科录取的最低分为512，最高分为536，最低分位次71000左右，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-宁夏理科395",
        "question": "您好，我这分数报您学校有希望吗？学校的投档比是多少。",
        "answer": "考生你好！有希望的，宁夏理科去年最低录取分为372分，最高分410分，可参考以上分数进行综合考虑，或者查阅我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-住宿",
        "question": "您好 请问学校宿舍是几人间 都是上床下桌吗 不是的话哪些专业或校区是上床下桌 宿舍需要抢吗",
        "answer": "考生你好，我校宿舍主要有4-6人间，报到注册时学生可在指定宿舍类型和标准中选择床位。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-重庆美术生专业233.8，文化预估400",
        "question": "重庆美术生专业233.8，文化预估400，报贵校的视觉传达专业有希望吗",
        "answer": "考生你好！今年招收分数比例发生了变化，去年视觉传达设计专业综合最低分为208.78，位次2100左右，可供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-录取",
        "question": "四川文科考生470能录取吗",
        "answer": "考生你好！我校2023年在四川文史类招生最低分517，最高分538，最低分位次26767，可参考以上分数位次进行综合考虑，或者查阅我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）对比历年分数综合研判，更多咨询可拨打咨询电话：023-49891968。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-色弱能不能报体育教育？",
        "question": "我是一名体育生，但是我有色弱能不能报贵校的体育教育专业？",
        "answer": "考生你好，请参照教育部、卫生部、中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定，如不符合相关要求，建议谨慎填报该专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文理学院",
        "title": "重庆文理学院-高考招生",
        "question": "你好老师，招收河南舞蹈考生吗？招收的标准？",
        "answer": "考生你好，我校今年在河南省没有招收舞蹈学专业的计划。建议考生登录我校招生信息网（https://zb.cqwu.edu.cn/）查询2024年招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "长江师范学院",
        "title": "长江师范学院-494分能不能上贵校",
        "question": "494分可以有什么专业吗",
        "answer": "还请结合自己的排位查看我校去年的录取分数和排位 ，进入我校23年录取情况可至长江师范学院招生信息网查看。 https://zsb.yznu.edu.cn/，可以填报招生物理类的专业，但是对比去年的招生数据看看"
    },
    {
        "schoolName": "长江师范学院",
        "title": "长江师范学院-安徽理科478可以上贵校吗？",
        "question": "安徽理科478可以上贵校吗？",
        "answer": "还请结合自己的排位查看我校去年的录取分数和排位 ，进入我校23年录取情况可至长江师范学院招生信息网查看。 https://zsb.yznu.edu.cn/，"
    },
    {
        "schoolName": "长江师范学院",
        "title": "长江师范学院-老师好，江西，物化地，517分，68126名，想报考贵校统招",
        "question": "老师好，江西，物化地，517分，68126名，想报考贵校统招",
        "answer": "还请结合自己的排位查看我校去年的录取分数和排位 ，进入我校23年录取情况可至长江师范学院招生信息网查看。 https://zsb.yznu.edu.cn/，"
    },
    {
        "schoolName": "长江师范学院",
        "title": "长江师范学院-投档比",
        "question": "请问贵校投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "长江师范学院",
        "title": "长江师范学院-贵州美术生",
        "question": "贵州美术生专业225文化375报考机会大吗？本校招多少美术类考生",
        "answer": "还请结合自己的排位查看我校去年的录取分数和排位 ，进入我校23年录取情况可至长江师范学院招生信息网查看。 https://zsb.yznu.edu.cn/，"
    },
    {
        "schoolName": "长江师范学院",
        "title": "长江师范学院-少数名族预科班",
        "question": "贵校的少数名族预科班是怎么收分的",
        "answer": "还请结合自己的排位查看我校去年的录取分数和排位 ，进入我校23年录取情况可至长江师范学院招生信息网查看。 https://zsb.yznu.edu.cn/，"
    },
    {
        "schoolName": "长江师范学院",
        "title": "长江师范学院-转专业",
        "question": "进入贵校可以转专业吗？",
        "answer": "第一学期课程平均学分绩点达到本年级本专业前20%"
    },
    {
        "schoolName": "长江师范学院",
        "title": "长江师范学院-录取",
        "question": "重庆理科494能报考贵校的新闻传播专业吗",
        "answer": "还请结合自己的排位查看我校去年的录取分数和排位 ，进入我校23年录取情况可至长江师范学院招生信息网查看。 https://zsb.yznu.edu.cn/，"
    },
    {
        "schoolName": "长江师范学院",
        "title": "长江师范学院-面向福建招考计划",
        "question": "福建物理类省排 80490，分数 491，报一志愿有望冲贵校嘛，服从调剂",
        "answer": "还请结合自己的排位查看我校去年的录取分数和排位 ，进入我校23年录取情况可至长江师范学院招生信息网查看。 https://zsb.yznu.edu.cn/，"
    },
    {
        "schoolName": "长江师范学院",
        "title": "长江师范学院-公共外语课有限制语种吗",
        "question": "高中学的日语，请问学其他专业，公共外语课能学 日语吗",
        "answer": "公共课没有日语这门课"
    },
    {
        "schoolName": "长江师范学院",
        "title": "长江师范学院-录取",
        "question": "我是体育生成绩75.2位次883，可不可以上贵校",
        "answer": "还请结合自己的排位查看我校去年的录取分数和排位 ，进入我校23年录取情况可至长江师范学院招生信息网查看。 https://zsb.yznu.edu.cn/，"
    },
    {
        "schoolName": "长江师范学院",
        "title": "长江师范学院-录取",
        "question": "四川文科生文化305专业232可以录取贵校美术师范类吗？",
        "answer": "还请结合自己的排位、我校去年的录取分数和排位、综合成绩计算变动情况综合考量。"
    },
    {
        "schoolName": "长江师范学院",
        "title": "长江师范学院-提档线",
        "question": "老师，贵校2023年在山东舞蹈类没有录取，今年有计划，请问分数线大约多少？",
        "answer": "你好，需文化专业双上线，请参考山东的规则和我校招生章程自行斟酌，我校该分数线需等投档录取后才能知晓。"
    },
    {
        "schoolName": "长江师范学院",
        "title": "长江师范学院-艺考生录取",
        "question": "24届艺考生综合分221文化课251能上本校吗",
        "answer": "请结合我校近年在山西的录取最低分排位、山西艺术类考试综合分计算方式的变动情况、自己的文化和专业成绩进行综合考量。"
    },
    {
        "schoolName": "长江师范学院",
        "title": "长江师范学院-投档分",
        "question": "我想知道今年重庆体考生投档分数线多少",
        "answer": "我校今年重庆体考生投档分数线，需要等到投档录取后，根据录取的情况才能知晓。"
    },
    {
        "schoolName": "四川外国语大学",
        "title": "四川外国语大学-提前批",
        "question": "贵校法语法学联合培养在广东如何招生",
        "answer": "高考提前批招生，但要看在广东有无招生计划，请查看当地招考部门发布的广东招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "四川外国语大学",
        "title": "四川外国语大学-海南录取",
        "question": "总分516 省排32517左右 有没有被录取的可能 有可能录取我是应该报提前批还是普通批呢",
        "answer": "可以都报上填在前面冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-录取",
        "question": "吉林考生分数460全省排名11576有希望被法学专业录取吗",
        "answer": "希望很小，可以到西南政法大学本科招生信息网参考往年的分数线和排位。"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-我是否有机会被贵校录取？",
        "question": "我是辽宁考生，历史学科类，高考587分，报名了贵校的高校专项计划已审核通过，我可能会被哪些专业录取？ 是否有降分政策？",
        "answer": "高校均不自行划定录取分数线，需参照我校在贵省近几年的录取分数线（详见我校本科招生信息网http://zs.swupl.edu.cn），计算出近几年我校在贵省录取分数超出当地本一批（本科）线分数的平均值，并结合对应的分数排位，如果你的分数超今年本一批（本科）线分数高出这个平均值，排位比平均值排...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-高校专项录取",
        "question": "老师您好！我是云南文科考生，594分，3932名，请问可以通过高校专项计划进入贵校吗？",
        "answer": "高校均不自行划定录取分数线，需参照我校在贵省近几年的录取分数线（详见我校本科招生信息网http://zs.swupl.edu.cn），计算出近几年我校在贵省录取分数超出当地本一批（本科）线分数的平均值，并结合对应的分数排位，如果你的分数超今年本一批（本科）线分数高出这个平均值，排位比平均值排...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-高校专项相关问题",
        "question": "填报了贵校的高校专项,对高考录取有帮助吗?",
        "answer": "您好 ，多了一个填报我校的途径。"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-关于法学专业分流问题",
        "question": "按招生简章，录取到法学专业的考生，随机分配至民商法学院、经济法学院、法学院、行政法学院、国际法学院、人工智能法学院六个学院学习，请问课程设置上有区别吗？毕业证书上是统一写法学吗？还是有小方向？",
        "answer": "您好，本科期间不分方向。学习课程是一样的，毕业证也是法学"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-咨询",
        "question": "老师，我是安徽省的考生，报了高校专项计划，今年考580，能上本校吗？",
        "answer": "高校均不自行划定录取分数线，需参照我校在贵省近几年的录取分数线（详见我校本科招生信息网http://zs.swupl.edu.cn），计算出近几年我校在贵省录取分数超出当地本一批（本科）线分数的平均值，并结合对应的分数排位，如果你的分数超今年本一批（本科）线分数高出这个平均值，排位比平均值排...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-能否报考",
        "question": "我是江苏镇江理科考生，文化总分630分，省位次11630，请问报考贵校620304专业组13专业法学录取可能性大能吗？",
        "answer": "高校均不自行划定录取分数线，需参照我校在贵省近几年的录取分数线（详见我校本科招生信息网http://zs.swupl.edu.cn），计算出近几年我校在贵省录取分数超出当地本一批（本科）线分数的平均值，并结合对应的分数排位，如果你的分数超今年本一批（本科）线分数高出这个平均值，排位比平均值排...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-招生",
        "question": "2024年西南政法大学招生组电话",
        "answer": "您好，我校招生咨询电话023-67258088,67258830"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-t提前批侦查学视力要求",
        "question": "老师您好，我是山西考生文科539，排名4000多，一直很喜欢公安类法学，之前高考体检表上写的视力是4.5，但我已经做了手术现在裸眼视力已经可以达到5.0，可以报贵校的提前批侦查学吗？",
        "answer": "您好，学校不单独组织面试和体能测试，各省无特殊要求的参照普通高考体检结果。"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-江苏文科考生1427名，619分有望进入贵校吗",
        "question": "老师您好，我是江苏文科考生，位次为1427名，619分，我有希望进入贵校学习吗",
        "answer": "高校均不自行划定录取分数线，需参照我校在贵省近几年的录取分数线（详见我校本科招生信息网http://zs.swupl.edu.cn），计算出近几年我校在贵省录取分数超出当地本一批（本科）线分数的平均值，并结合对应的分数排位，如果你的分数超今年本一批（本科）线分数高出这个平均值，排位比平均值排...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-专业",
        "question": "贵校除了法+双学位之外，可以修其它双学位吗，或者是辅修？",
        "answer": "法学＋复合型人才培养项目是通过高考填志愿的，在填志愿的时候就需要选择具体哪一个项目。辅修是有的，目前可以辅修的专业有法学、金融学、会计学、刑事科学技术；进校第二学期就可以报名辅修学习，一般安排在工作日的晚上或者周末学习，与主修专业学习时间基本不冲突，学生可在学好主修专业...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-文科录取",
        "question": "老师宁夏文科考生分数582，位次363能否进我校法学专业",
        "answer": "高校均不自行划定录取分数线，需参照我校在贵省近几年的录取分数线（详见我校本科招生信息网http://zs.swupl.edu.cn），计算出近几年我校在贵省录取分数超出当地本一批（本科）线分数的平均值，并结合对应的分数排位，如果你的分数超今年本一批（本科）线分数高出这个平均值，排位比平均值排...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-招录",
        "question": "文科女生579分，山东省排名38973，投档贵校侦查学专业有希望吗",
        "answer": "高校均不自行划定录取分数线，需参照我校在贵省近几年的录取分数线（详见我校本科招生信息网http://zs.swupl.edu.cn），计算出近几年我校在贵省录取分数超出当地本一批（本科）线分数的平均值，并结合对应的分数排位，如果你的分数超今年本一批（本科）线分数高出这个平均值，排位比平均值排...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-投档退档问题",
        "question": "重庆平行志愿不设有调剂选项，如果贵校提档105%的考生都符合要求 请问多余的5%的考生会不会被退档呢？",
        "answer": "如果考试院投档到我校，原则上身体条件符合我们进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-专业就业问题",
        "question": "贵校的侦查学专业毕业后就业安排是怎样的",
        "answer": "您好，现在是自主择业。"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-录取",
        "question": "请问陕西文科排名1700左右不考虑专业，服从调剂是否有机会被贵校录取？",
        "answer": "高校均不自行划定录取分数线，需参照我校在贵省近几年的录取分数线（详见我校本科招生信息网http://zs.swupl.edu.cn），计算出近几年我校在贵省录取分数超出当地本一批（本科）线分数的平均值，并结合对应的分数排位，如果你的分数超今年本一批（本科）线分数高出这个平均值，排位比平均值排...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-陕西文科，排名1015，报法学机会大吗",
        "question": "陕西文科，排名1015，报法学机会大吗",
        "answer": "高校均不自行划定录取分数线，需参照我校在贵省近几年的录取分数线（详见我校本科招生信息网http://zs.swupl.edu.cn），计算出近几年我校在贵省录取分数超出当地本一批（本科）线分数的平均值，并结合对应的分数排位，如果你的分数超今年本一批（本科）线分数高出这个平均值，排位比平均值排...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-转专业",
        "question": "贵校转专业难度大吗",
        "answer": "除保送生、高水平运动队、民族预科转入、内地西藏班、内地新疆班等特殊招生形式录取的学生和法学（中外合作办学）专业、双学士学位复合型人才培养项目、联合学士学位项目录取的学生不能转专业外，其他学生必修课加权平均分在本专业第一学期排名前20%或第二学期排名前10%都可以申请调整专业，由接收学院...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-法学",
        "question": "四川文科考生分数593，名次1800-1900多，报考贵校法学专业有望吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-贵校23年在山东的高校专项计划的录取分数在哪里查看呢？",
        "question": "高校专项计划",
        "answer": "请到我校西南政法大学招生网 (swupl.edu.cn)信息公开栏中录取分数线快捷查询查看。"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-咨询法学招生",
        "question": "江苏省 物化生 626 分 （省位次13551 ）能上贵校的法学么？ 录取后什么时候细分专业类别 ？盼回复",
        "answer": "高校均不自行划定录取分数线，需参照我校在贵省近几年的录取分数线（详见我校本科招生信息网http://zs.swupl.edu.cn），计算出近几年我校在贵省录取分数超出当地本一批（本科）线分数的平均值，并结合对应的分数排位，如果你的分数超今年本一批（本科）线分数高出这个平均值，排位比平均值排...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-你好请问云南理科586上贵校的可能性大么",
        "question": "你好请问云南理科586上贵校的可能性大么",
        "answer": "高校均不自行划定录取分数线，需参照我校在贵省近几年的录取分数线（详见我校本科招生信息网http://zs.swupl.edu.cn），计算出近几年我校在贵省录取分数超出当地本一批（本科）线分数的平均值，并结合对应的分数排位，如果你的分数超今年本一批（本科）线分数高出这个平均值，排位比平均值排...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-您好，我是吉林历史类的一名考生，分数为610，排名为606",
        "question": "您好，我是吉林历史类的一名考生，分数为610，排名为606，对法学专业非常的感兴趣，请问您一下我是否有一定的机会进入贵校呢？谢谢您",
        "answer": "高校均不自行划定录取分数线，需参照我校在贵省近几年的录取分数线（详见我校本科招生信息网http://zs.swupl.edu.cn），计算出近几年我校在贵省录取分数超出当地本一批（本科）线分数的平均值，并结合对应的分数排位，如果你的分数超今年本一批（本科）线分数高出这个平均值，排位比平均值排...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-重庆本地596，排名在1760",
        "question": "重庆本地596，排名在1760，通过了贵校的国家专项计划审核，请问报法学专业有希望吗？",
        "answer": "高校均不自行划定录取分数线，需参照我校在贵省近几年的录取分数线（详见我校本科招生信息网http://zs.swupl.edu.cn），计算出近几年我校在贵省录取分数超出当地本一批（本科）线分数的平均值，并结合对应的分数排位，如果你的分数超今年本一批（本科）线分数高出这个平均值，排位比平均值排位靠前，那...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-高校专项",
        "question": "老师你好👋，过了高校专项，广东排位2910能上西政吗？🥹",
        "answer": "高校均不自行划定录取分数线，需参照我校在贵省近几年的录取分数线（详见我校本科招生信息网http://zs.swupl.edu.cn），计算出近几年我校在贵省录取分数超出当地本一批（本科）线分数的平均值，并结合对应的分数排位，如果你的分数超今年本一批（本科）线分数高出这个平均值，排位比平均值排位靠前，那...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-2024高校专项代码及专业代码",
        "question": "2024高校专项代码及专业代码",
        "answer": "您好，请查看贵省发的招生计划汇编或者志愿填报指南之类的材料。"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-代码",
        "question": "贵校高校专项及专业代码是什么",
        "answer": "您好，请查看贵省发的招生计划汇编或者志愿填报指南之类的材料。"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-辽宁物理648分，排名3880去法学专业概率大吗",
        "question": "辽宁物理3880位次来学法学概率大吗，学校在重庆的交通方便吗",
        "answer": "高校均不自行划定录取分数线，需参照我校在贵省近几年的录取分数线（详见我校本科招生信息网http://zs.swupl.edu.cn），计算出近几年我校在贵省录取分数超出当地本一批（本科）线分数的平均值，并结合对应的分数排位，如果你的分数超今年本一批（本科）线分数高出这个平均值，排位比平均值排...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-在河南招生考试之友上找不到贵校招生计划",
        "question": "我报名了贵校的高校专项，但现在在河南招生考试之友专业目录国家专项计划本科批录取院校·文科里找不到贵校招生计划，请问这是怎么回事",
        "answer": "您好，请查看西南政法大学招生网 (swupl.edu.cn)中高校专项计划的计划。"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-高校专项计划",
        "question": "高校专项计划在哪个批次录取？贵校今年高校专项计划法学录取计划人数是多少？",
        "answer": "您好，请查看贵省录取批次时间节点。历史类重庆法学计划1人，具体请查看西南政法大学招生网 (swupl.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-关于公共外语是否开设俄语的咨询",
        "question": "老师你好，孩子是高考外语语种为俄语的考生，报考贵校后，公共外语是否有俄语？谢谢解答。",
        "answer": "您好，我校大学外语有开设俄语。"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-报考咨询",
        "question": "老师您好：在贵校招生网上看到： 28.学生进校后可以转专业吗？ 答：除保送生、高水平运动队、民族预科转入、内地西藏班、内地新疆班等特殊招生形式录取的学生和法学（中外合作办学）专业、双学士学位复合型人才培养项目、联合学士学位项目录取的学生不能转专业外，其他学生必修课加权平均分在本...[详细]",
        "answer": "您好，……其他学生必修课加权平均分在本专业第一学期排名前20%或第二学期排名前10%都可以申请调整专业，由接收学院进行考察通过之后才可以转的。"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-今年各专业录取分数",
        "question": "老师您好，请问贵校2024年各专业录取分数线什么时候出",
        "answer": "高校均不自行划定录取分数线，需参照我校在贵省近几年的录取分数线（详见我校本科招生信息网http://zs.swupl.edu.cn），计算出近几年我校在贵省录取分数超出当地本一批（本科）线分数的平均值，并结合对应的分数排位，如果你的分数超今年本一批（本科）线分数高出这个平均值，排位比平均值排...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-法学报考",
        "question": "河南文科608分 排名1351 报考贵校的法学有希望吗。谢谢解答",
        "answer": "高校均不自行划定录取分数线，需参照我校在贵省近几年的录取分数线（详见我校本科招生信息网http://zs.swupl.edu.cn），计算出近几年我校在贵省录取分数超出当地本一批（本科）线分数的平均值，并结合对应的分数排位，如果你的分数超今年本一批（本科）线分数高出这个平均值，排位比平均值排...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-提前批 高校专项",
        "question": "提前批 高校专项是顺序志愿还是平行志愿",
        "answer": "平行志愿，分数优先。"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-现在视力裸眼4.6可以报考提前批吗？",
        "question": "现在视力裸眼4.6可以报考提前批吗？",
        "answer": "提前批侦查学专业的视力要求是双眼裸眼4.7以上，请谨慎报考，以免存在退档风险，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-广东考生 604，19521(理工)能报贵校的法学吗？",
        "question": "广东考生 604，19521(理工)能报贵校的法学吗？",
        "answer": "比较悬，具体可以到西南政法大学本科招生信息网查看近两年的分数线和排位，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-北京法学中外合办",
        "question": "在北京有中外合办招生嘛",
        "answer": "今年北京没有法学+中外合作办学的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-报考咨询",
        "question": "老师您好：江西省历史类考生，609分，省排名1373，报考贵校法学专业录取机会大吗？",
        "answer": "可以冲一下的。最好请到西南政法大学本科招生信息网参考往年的分数和排位，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-关于高校专项计划",
        "question": "高考历史类分数551分，并且参加了高校专项计划是否能报考贵校？",
        "answer": "如果之前有报考我校高校专项计划并通过审核，填报志愿可以填报我校，录取是分数优先。"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-关于法学专业",
        "question": "根据招生简章第二十五条  为便于管理，录取到法学专业的考生，随机分配至民商法学院、经济法学院、法学院、行政法学院、国际法学院、人工智能法学院六个学院学习。法学（中外合作办学）专业由经济法学院进行日常管理 是不是意味着考生就读时，法学专业是随机安排的，不能选择？比如考生对民商事...[详细]",
        "answer": "法学专业所在学院是随机分配的，但6个法学院学的知识和人才培养方案是一样的，毕业证和学位证也是一样的，不存在你说的问题。"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-河南招生",
        "question": "老师您好，请问一下河南省文科601分排名1900名能上西政的法学吗",
        "answer": "可以冲一下的，最好请到西南政法大学本科招生信息网参考往年的分数和排位，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-关于实验班问题",
        "question": "老师您好。贵校的实验班是如何开设的呢？实验班是开学通过考试进入的吗？实验班开设的专业有哪些呢？",
        "answer": "实验班在新生进校之后辅导员会告知的，校级实验班通常是通过各学院组织的笔试面试折算分数进去的。"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-录取",
        "question": "老师您好，请问河北省含10分政策加分共629，位次1192，能被贵校法学录取吗？",
        "answer": "有机会的，可以冲一下，最好请到西南政法大学本科招生信息网参考往年的分数和排位，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-西南政法大学侦查专业",
        "question": "西南政法大学侦查专业招收社会考生吗，排名大概要多少，历史男生",
        "answer": "侦查学专业也只能通过高考，然后填报志愿正常投档录取，分数和排位最好请到西南政法大学本科招生信息网参考往年的，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-志愿填报",
        "question": "本人为考生家长。贵州考生，女，2024应届生。物理类，选科为物生政。总分609，排位6725.请问报法学专业希望大吗？谢谢！",
        "answer": "比较悬，最好请到西南政法大学本科招生信息网参考往年的分数和排位，谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-关于双学位问题",
        "question": "老师您好。如果我被贵校的法学+审计的双学位录取了，但是我又因为成绩或者其他个人问题不适合就读双学位项目的，按照贵校的招生简章，我只能转入审计学吗？",
        "answer": "是的。"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-转专业、双学位、预科统问",
        "question": "转专业(转去法学财会)政策是如何的？是否开设财会双学位或辅修？预科班是否开放全部专业（特别是法学）？预科选专业是任选还是按成绩由高到低或有其他要求？",
        "answer": "除保送生、高水平运动队、民族预科转入、内地西藏班、内地新疆班等特殊招生形式录取的学生和法学（中外合作办学）专业、双学士学位复合型人才培养项目、联合学士学位项目录取的学生不能转专业外，其他学生必修课加权平均分在本专业第一学期排名前20%或第二学期排名前10%都可以申请调整专业，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-转专业、双学位、预科统问",
        "question": "转专业(转去法学财会)政策是如何的？是否开设财会双学位或辅修？预科班是否开放全部专业（特别是法学）？预科选专业是任选还是按成绩由高到低或有其他要求？",
        "answer": "除保送生、高水平运动队、民族预科转入、内地西藏班、内地新疆班等特殊招生形式录取的学生和法学（中外合作办学）专业、双学士学位复合型人才培养项目、联合学士学位项目录取的学生不能转专业外，其他学生必修课加权平均分在本专业第一学期排名前20%或第二学期排名前10%都可以申请调整专业，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-青海理科",
        "question": "理科可以报考法学吗？",
        "answer": "您好，我校今年在青海法学专业理科是有投放招生计划的。"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-重庆文科",
        "question": "重庆文科生，想报考海外利益专业，想了解该专业招生计划，还请问老师报考该专业可以辅修其他专业吗",
        "answer": "您好，我校海外利益安全专业在重庆历史类计划7名。"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-实验班",
        "question": "实验班是所有录取生都可以考吗",
        "answer": "您好，实验班是面向新生选拔，去年的可以看看我校实验班选拔的通知，在我校教务处的通知中有https://jwc.swupl.edu.cn/"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-高校专项计划多久填报志愿",
        "question": "高校专项计划多久填报志愿",
        "answer": "您好，请关注重庆教育考试院公布的考后主要时间节点安排，高校专项计划填报志愿时间和其他类型是一起的。"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-专业极差",
        "question": "请问贵校有没有专业极差",
        "answer": "您好，没有专业级差。"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-高校专项",
        "question": "你好，重庆考生574分，高校专项刑事科学技术专业，但是体检限码24--25还能录取吗，谢谢",
        "answer": "您好，我校刑事科学技术专业对视力没有限制。"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-法学实验班 投档",
        "question": "入学考试考试内容是什么，英语还是专业知识 如果过了贵校投档线，且符合调剂，能否确保一定上贵校",
        "answer": "您好，实验班的考试您可以到我校教务处官网查看往年实验班选拔要求，今年的需以当年发布的选拔要求为准。"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-预科",
        "question": "您好 贵校预科班是否招收四川考生？",
        "answer": "您好，我校对四川没有预科班。"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-色弱",
        "question": "色弱可以报考贵校法学专业吗",
        "answer": "您好，我校法学专业对色弱没有限制的。"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-预科班",
        "question": "重庆本地开设预科班吗",
        "answer": "您好，没有的。"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-国家专项计划的考生是否会享受减肥政策",
        "question": "我是2024届重庆市某考生，高考分数为525，我是否可以被西政的法学（知识产权）给录取呢？录取概率有多大？",
        "answer": "您好，需参照我校在贵省此专业近几年的录取分数线（详见我校本科招生信息网http://zs.swupl.edu.cn）信息公开栏中录取分数线快捷查询，计算出近几年我校在贵省录取分数超出当地本一批（本科）线分数的平均值，并结合对应的分数排位，如果你的分数超今年本一批（本科）线分数高出这个平均值，排位比平均...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-关于退档",
        "question": "您好，我是四川考生，如果只报考贵校的高校专项法学专业，并且填了不服从调剂，没有达到分数线，是退档的意思吗，会影响本科一批志愿填报吗",
        "answer": "没有达到分数线退档。不影响本科一批。"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-转专业",
        "question": "老师您好，进校可以转专业吗，有什么条件",
        "answer": "除保送生、高水平运动队、民族预科转入、内地西藏班、内地新疆班等特殊招生形式录取的学生和法学（中外合作办学）专业、双学士学位复合型人才培养项目、联合学士学位项目录取的学生不能转专业外，其他学生必修课加权平均分在本专业第一学期排名前20%或第二学期排名前10%都可以申请调整专业，由接收学院...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-法学",
        "question": "法学专业对单科有要求吗",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-转专业问题",
        "question": "老师你好，我想学法律，但是分数不够。现在考虑走西南政法大学的提前批侦查学专业。请问如果被提前批录取后，还能通过哪些途径从事法律事业？或者能否转到法律专业？转专业有什么要求？",
        "answer": "除保送生、高水平运动队、民族预科转入、内地西藏班、内地新疆班等特殊招生形式录取的学生和法学（中外合作办学）专业、双学士学位复合型人才培养项目、联合学士学位项目录取的学生不能转专业外，其他学生必修课加权平均分在本专业第一学期排名前20%或第二学期排名前10%都可以申请调整专业，由接收学院...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-转专业 对于开学考，我被别的专业（比如新闻）录取后可以",
        "question": "对于开学考，我被别的专业（比如新闻）录取后可以",
        "answer": "除保送生、高水平运动队、民族预科转入、内地西藏班、内地新疆班等特殊招生形式录取的学生和法学（中外合作办学）专业、双学士学位复合型人才培养项目、联合学士学位项目录取的学生不能转专业外，其他学生必修课加权平均分在本专业第一学期排名前20%或第二学期排名前10%都可以申请调整专业，由接收学院...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-保研率",
        "question": "法学的保研率",
        "answer": "您好，我校整体保研率在5%-6%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-法学双学位",
        "question": "请问贵校2024年招生几个法学双学位专业是在法学院培养还是其他学院培养？有参加法考资格吗？",
        "answer": "您好，“法学+审计学”项目、“法学+工商管理”项目为民商法学院培养管理；“法学+金融学”项目为经济法学院培养管理；“法学+公共事业管理”项目为法学院培养管理；“法学+行政管理”项目为行政法学院培养管理；“法学+英语”项目、“法学+国际经济与贸易”项目为国际法学院培养管理；“法学...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-预科开设",
        "question": "请问在云南有开设少数名族预科班吗？",
        "answer": "您好，我校在云南没有开设预科班。"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-高校专项录取",
        "question": "四川文科考生544分通过高校专项录取的概率大吗",
        "answer": "您好，可以到我校本科招生信息网https://zs.swupl.edu.cn查看历年录取分数和排位情况以及今年招生计划，分数越高、排位越靠前机会大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-报考侦查学",
        "question": "如果高考体检表上视力不符合要求，但在暑假去做了手术，还是以体检表上的数据为准吗",
        "answer": "您好，是参照普通高考体检结果。"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-预科开设",
        "question": "四川考生裸分516 加上民族加分后能过一本线 能否报考该校预科",
        "answer": "您好，我校在四川没有预科。"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-法学课程",
        "question": "请问贵校“法学”专业开设了哪些课程，本科期间需要学习哪些种类的法律呢？",
        "answer": "您好，法学专业会学刑法、民法、刑事诉讼法、民事诉讼法、行政法与行政诉讼法、国际法、法律职业伦理、经济法、知识产权法、商法等课程，具体的课程可以在入学后到学校了解本科2024级人才培养方案。"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-录取",
        "question": "左眼弱视矫无助，右眼5.0，不戴眼镜，能否报考刑事科学技术？该专业对身体素质是否还有要求？",
        "answer": "您好，我校刑事科学技术专业没有视力限制。具体可查看我校招生章程https://zs.swupl.edu.cn/xxgkk/zsjz/4854700b2666487ba3e67b71c541fbb0.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-内蒙古高考录取咨询",
        "question": "老师您好，内蒙古理科605分报考贵校法学有机会吗，感谢老师回答！",
        "answer": "高校均不自行划定录取分数线，需参照我校在贵省近几年的录取分数线（详见我校本科招生信息网http://zs.swupl.edu.cn），计算出近几年我校在贵省录取分数超出当地本一批（本科）线分数的平均值，并结合对应的分数排位，如果你的分数超今年本一批（本科）线分数高出这个平均值，排位比平均值排位靠前，那...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-法学中外合作办学毕业证和普通法学一样吗",
        "question": "法学中外合作办学毕业证和普通法学一样吗",
        "answer": "法学（中外合作办学）专业采用“3+1”培养模式，由学校与英国考文垂大学共同制定人才培养方案，学生在学校完成前3年的学习，在达到要求后可赴英国完成最后一年的学业，学生完成人才培养方案要求的学分并符合两校学士学位授予条件的，可获得西南政法大学法学专业本科毕业证书，授予西南政法大...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-投档退档",
        "question": "重庆考生报考西政，已查投档比为1:1.05 实行专业加院校报考模式 如果踩着进去，结果投档成功，（假设是多出来的五人之一)，会被退档吗？ 应该会有预留的招生计划吧",
        "answer": "您好，重庆是招生考试机构依据其相关规定直接投档到专业，一般来说只要投档成功   符合专业的身体条件要求，是不会被退档的。"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-法学专业视力问题",
        "question": "高考体检视力详情如下，裸眼：左4.4，右4.0，矫正视力：左5.0，右5.0，矫正度数：左-600，右-（没有写度数），会影响法学专业的录取吗？",
        "answer": "您好，法学专业对视力没有限制。"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-高校专项",
        "question": "宁夏文科542报了贵校法学的高校专项有机会被录取吗？",
        "answer": "您好，请到我校本科招生信息网查看高校专项计划2024年在宁夏的招生计划，“信息公开”栏中“录取分数线快捷查询”也可以查看历年高校专项录取分数和排位。"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-投档比",
        "question": "请问贵校今年在安徽省的投档比是多少呢？",
        "answer": "按平行志愿投档的省份调阅考生档案的比例原则上控制在1︰1.05以内，生源好的省份可适当扩大比例，考生若服从调剂且身体条件符合专业录取要求，进档不退。具体情况由各省（自治区、直辖市）招生考试机构在投档前根据生源情况与学校商榷后确定。提前批侦查学专业由于有身体条件及性别限制，调档比例...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-招生计划",
        "question": "请问贵校今年在安徽的招生计划是什么样子的",
        "answer": "您好，请到我校本科招生信息网查看安徽2024年招生计划https://zs.swupl.edu.cn/xxgkk/lnzsjh/ah_20170711100649765726/c39837aadcb54b3e9acb7b11246dc576.htm"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-刑事科学技术视力要求",
        "question": "刑事科学技术对视力的要求可以允许佩戴角膜塑形机或后续进行晶体植入手术吗？",
        "answer": "您好，我校刑事科学技术专业没有视力限制。"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-侦查学的就业方向",
        "question": "请问老师，侦查学毕业后的去向都 有哪些？如果进入体制内都 有哪些部门可以报考？",
        "answer": "侦查学专业能够在公安、检察、监察、国安等机关从事侦查、调查、预审及相关业务管理工作，在工商、税务、纪检、审计等部门从事调查取证、行政执法等工作的务实创新人才。同学你也可以到推文中了解详情https://mp.weixin.qq.com/s/Y3mrnRqpM03RJStxS6dGFQ"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-是否需要提前政审",
        "question": "请问老师，报考提前批侦查专业是否需要提前政审？",
        "answer": "学校不单独组织面试和体能测试、政审，各省无特殊要求的参照普通高考体检结果。"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-关于体检体测",
        "question": "请问入学后是否有体检和体测？",
        "answer": "需要体检的，新生入学与注册按《普通高等学校学生管理规定》《西南政法大学全日制普通本科学生学籍管理办法》执行。复查不合格者，将视情况予以不同处理。"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-关于报考西南政法大学的相关问题",
        "question": "1、提前批的专业 有哪些，是否需要提前政审？2、内蒙考生身高183CM，视力裸眼4.7，体重210斤是否符合录取条件？3、入学后是否进行体测？是否参照警校生管理？4、学校对转专业方面有什么政策？5、侦查学的就业方向？",
        "answer": "1.我校提前批专业为侦查学，学校不单独组织面试和体能测试、政审，各省无特殊要求的参照普通高考体检结果。2.报考侦查学专业的考生，还应符合以下报考条件："
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-地方专项",
        "question": "同济本地高考生怎么填报地方专项？地方专项里面包含法学专业吗？",
        "answer": "请参考志愿填报指南填报，我校地方专项计划包含法学，招生计划请点击以下网址查看：西南政法大学招生网 (swupl.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-法学 视力 政审",
        "question": "老师您好，孩子高考估分550左右，孩子想填报贵校法学专业，孩子视力裸眼4.6，4.4，请问该专业对视力有要求没？是否需要政审？谢谢。",
        "answer": "法学专业对视力和政审均没有特殊要求。"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-历史学",
        "question": "如果选择历史学，有没有可能成为老师",
        "answer": "我校没有历史学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-历史学",
        "question": "如果选择历史学，有没有可能成为老师",
        "answer": "我校没有历史学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-高校专项",
        "question": "请问高校专项计划的资格是审核通过就有吗？还是要等高考成绩出来后再公示具有报考资格的名单",
        "answer": "可在阳光高考平台上查询你是否审核通过，该平台已公布合格名单。"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-志愿填报",
        "question": "高校专项填了贵校的，审核也通过了，看流程还要面试，到现在都没面试。马上填志愿了我是把贵校填在提前批还是普通批，能不能被贵校录取。",
        "answer": "具体填报的位置和批次，需要按照各省发放的志愿填报指南进行填报。我校的高校专项没有面试。"
    },
    {
        "schoolName": "西南政法大学",
        "title": "西南政法大学-招生计划",
        "question": "在宁夏的招生计划",
        "answer": "西南政法大学招生网 (swupl.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "四川美术学院",
        "title": "四川美术学院-山东",
        "question": "山东美术考生，综合分468排名17325 报考贵校是否有录取希望",
        "answer": "报校考的同学，文化达到普通本科后，我们只看校考全国排名"
    },
    {
        "schoolName": "四川美术学院",
        "title": "四川美术学院-浙江美术生",
        "question": "校考拿到贵校的1.2倍证，但文化比普本线差一点点，还有机会上贵校吗",
        "answer": "考生您好！我校校考类专业录取原则如下："
    },
    {
        "schoolName": "四川美术学院",
        "title": "四川美术学院-书法文化要求",
        "question": "江苏的计划专刊公布的贵校招生计划内容写到：书法学（虎溪）校区（报考该专业对考生文化总分有报考要求，须查阅院校本科招生章程），查阅贵校招生网站的章程没看到有具体描述，那么具体要求是什么呢",
        "answer": "书法的文化线和其他专业一样，都是必须达到本省的普通本科批"
    },
    {
        "schoolName": "四川美术学院",
        "title": "四川美术学院-破格录取",
        "question": "你好，是不是只有填了服从调剂才可以破格录取？ 我具有四川美术学院造型类破格录取资格,如果我只在省志愿填6个专业志愿且不服从调剂，那是不是破格录取只能在这6个专业志愿里有招生余额才能录取？",
        "answer": "考生您好！如果您不服从调剂，就只能在您志愿专业范围内录取，如果所填专业均已录满，则会作退档处理。"
    },
    {
        "schoolName": "四川美术学院",
        "title": "四川美术学院-川美艺术史论高考成绩分数线大概多少比较稳妥",
        "question": "去年有专业考试，成绩是506。今年大概要多少？谢谢",
        "answer": "考生您好！因为目前报考情况还不确定，所以具体情况无法预测，感谢您对四川美术学院的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "四川美术学院",
        "title": "四川美术学院-福建艺考生",
        "question": "校考综合分122.8，名次1498，文化分432，专业分246，有希望录取吗？",
        "answer": "考生您好！因为目前报考情况还不确定，所以具体情况无法预测，感谢您对四川美术学院的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "四川美术学院",
        "title": "四川美术学院-录取",
        "question": "江西考生美术专业255文化454综合分541有机会录取吗",
        "answer": "提前批是我们在文化分达到本省普本基础上，只看校考专业排名"
    },
    {
        "schoolName": "四川美术学院",
        "title": "四川美术学院-如何填报破格录取",
        "question": "老师请问申请破格录取，志愿什么时候填报？在哪个批次填报？谢谢",
        "answer": "破格录取是在本身录取志愿未满的基础上才会考虑，不单独填报，破格录取只有校考类才有"
    },
    {
        "schoolName": "四川美术学院",
        "title": "四川美术学院-专业调配是否会调配到填报专业以外的专业？",
        "question": "如果报考和选择的为设计类专业，是否会被调配到造型或者没有填报的专业？",
        "answer": "只能本类内调剂"
    },
    {
        "schoolName": "四川美术学院",
        "title": "四川美术学院-普通类报考",
        "question": "招生老师您好！我是来自山西的文科生，想报考贵校的普通类专业，个人暂定是艺术史论优先，三个专业都服从调剂。 我想咨询的问题是： 1.因为贵校24年的招生简章中提到“因招考办法和录取规则变化，往年录取分数线不建议作为2024年填报志愿参考。”所以我想咨询我有没有机会被贵校录取，按往年的...[详细]",
        "answer": "同学，你好，我们的普通类专业是做了分省计划的，能不能录取这个是在达到你们省普本线和给你们省计划的基础上来投档，能投过来，符合条件，我们就可以录。此外，我们的志愿是平行志愿。三个专业既然放到普通类招，没有美术基础也可以，但是有更好。"
    },
    {
        "schoolName": "四川美术学院",
        "title": "四川美术学院-书法专业报咱们学校文化分要求多少",
        "question": "请问书法专业想报咱们学校的文化分要求是多少",
        "answer": "各省都有书法类专业的考试实施办法，你看一下你们省考试院艺术类专业实施办法，我们依据各省规定的书法类专业综合成绩算法，在分省计划的基础上录取。"
    },
    {
        "schoolName": "四川美术学院",
        "title": "四川美术学院-关于滑档",
        "question": "老师，您好！投档贵校甲批顺序档如不接受调剂会被滑档或退档吗？",
        "answer": "同学，你好，你说的甲批是什么意思？我们没有理解。"
    },
    {
        "schoolName": "四川美术学院",
        "title": "四川美术学院-工业设计专业如何？",
        "question": "大约分数？就业前景如何？",
        "answer": "考生您好！报考我校工业设计专业必须同时选考物理、化学两门科目方可报考。分数请查看我校公告：https://www.scfai.edu.cn/info/1266/32632.htm"
    },
    {
        "schoolName": "四川美术学院",
        "title": "四川美术学院-专业排名",
        "question": "老师您好，上午咨询过“2022、2023年校考造型类专业成绩最后录取到第几名”您给的答复里无法找到答案。 我想问的是：22年23年校考造型类被录取的最后一名学生，剔除文化分，他的专业排名是第几名？恳请老师帮我看一下，万分感谢！",
        "answer": "考生您好！往年按照高考文化成绩和校考成绩计算综合分，无单独文化成绩或校考成绩，往年计算综合分的情况下，单独看校考成绩无法提供有效参考。"
    },
    {
        "schoolName": "四川美术学院",
        "title": "四川美术学院-今年在四川新招生的艺术设计和美术学专业录取计划如何",
        "question": "文科487有希望吗",
        "answer": "考生您好！欢迎报考四川美术学院，您可参考学校近两年录取分数（https://www.scfai.edu.cn/info/1266/32632.htm）。"
    },
    {
        "schoolName": "四川美术学院",
        "title": "四川美术学院-录取",
        "question": "校考有合格证文化过线是指美术与设计类的线还是本科线",
        "answer": "考生您好！校考类专业要求高考文化课成绩达到所在省份普通类专业本科批次录取控制分数线，也就是普通类本科批的控制线。"
    },
    {
        "schoolName": "四川美术学院",
        "title": "四川美术学院-录取",
        "question": "如果未达本科线，破格几率大吗",
        "answer": "考生您好！具体情况无法预测，感谢您对四川美术学院的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "四川美术学院",
        "title": "四川美术学院-录取",
        "question": "您好我的设计1400,服从调剂，有机会被录取吗？",
        "answer": "考生您好！欢迎报考四川美术学院，您可参考学校近两年录取分数（https://www.scfai.edu.cn/info/1266/32632.htm）。"
    },
    {
        "schoolName": "四川美术学院",
        "title": "四川美术学院-录取",
        "question": "老师您好，四川文科506，排名三万五有机会进入贵校吗",
        "answer": "考生您好！欢迎报考四川美术学院，您可参考学校近两年录取分数（https://www.scfai.edu.cn/info/1266/32632.htm）。"
    },
    {
        "schoolName": "四川美术学院",
        "title": "四川美术学院-往年录取情况",
        "question": "老师您好，想咨询一下2022、2023年校考造型类专业成绩最后录取到第几名。",
        "answer": "考生您好！造型类往年录取是以高考文化成绩和校考成绩计算综合分进行排序，今年排序规则已发生变化，具体参考我校《招生章程》（https://www.scfai.edu.cn/info/1266/32595.htm）。"
    },
    {
        "schoolName": "四川美术学院",
        "title": "四川美术学院-造型校考排名1988还有机会吗？",
        "question": "老师您好，我的校考造型排名1988，还有机会读川美吗？",
        "answer": "同学你好，我校2024年计划招生1620名，校考类录取是在高考成绩达到普本的基础上，专业成绩全国排名录取，你根据我校录取原则和自己的实际排名情况，需要自己权衡。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科418分238000左右可以走贵校无人机应用技术专业吗？",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-山东定向军士",
        "question": "请问去年成都航空职业技术学院，在山东定向士官最低多少分",
        "answer": "你问错学校了"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向军士",
        "question": "请问广东理科男，物化政326分，报考定向培养军士有机会吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-山东定向军士",
        "question": "请问去年重庆航天职业技术学院，在山东定向士官最低录取分数线是多少",
        "answer": "296"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-录取",
        "question": "四川文科男生 394有机会录取定向军士吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "男河南文科 363位次 16 万有希望吗 近几年分数线多少",
        "answer": "有希望，去年321"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-咨询",
        "question": "海南省海口市，文科421分，可以报考贵司吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-重庆文科382位次四万四多点能被本校录取吗",
        "question": "我是重庆文科考生，填报该校能被新闻类录取吗",
        "answer": "我们没有新闻类"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-录取",
        "question": "406分重庆理科能报计算机网络技术吗",
        "answer": "能"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-您好，请问贵校定向女军士生体检要求",
        "question": "膝关节半月板曾损伤但现已恢复的是否录取 ？ 空腹血糖是否有要求，什么要求？",
        "answer": "体检是当地武装部组织"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-录取",
        "question": "广东省物理361分报定向军士培养现代通信技术机会大不大",
        "answer": "机会大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向军士",
        "question": "广东物化生408分报考贵校定向军士概率大吗",
        "answer": "概率大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好，理科352可以报考你们学校吗",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-1",
        "question": "新疆体育类考生专业84，排名1884，文化257，排名18843",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-专业推荐",
        "question": "重庆物理类432，报贵校有啥子专业推荐？",
        "answer": "都可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "山东省男357物化地报该校稳妥吗",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "浙江考生415分有希望上吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-湖北荆州考生，物理309，请问报考贵校有希望吗？",
        "question": "湖北荆州考生，物理309，请问报考贵校有希望吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-录取",
        "question": "江西文科355分能被录取",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-河南女生文科321 报考咱们学校能录取不？",
        "question": "河南女生文科321 报考咱们学校能录取不？",
        "answer": "有点危险"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-录取",
        "question": "福建物化生462报定向军士（有色弱），有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-食宿",
        "question": "青海少数民族学生，回族。请问贵校有清真食堂吗？",
        "answer": "没有清真食堂"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-咨询",
        "question": "老师你好，往年录取河南理科分数是多少。河南299理科女，有希望吗",
        "answer": "这个分数有点太低了哦"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科433录取几率大吗",
        "answer": "几率大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-档案",
        "question": "学校有没有专人收档案",
        "answer": "有的，学籍科"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-录取江西物理组有招生计划吗老师如果有请问开放几个专业呢",
        "question": "290有希望上贵校吗老师",
        "answer": "分数有点低，希望不大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-录取",
        "question": "重庆理394能报工程造价吗？",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-录取",
        "question": "四川文科421有机会吗 今年是缩招还是扩招",
        "answer": "有机会，差不多"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好，重庆考生物理方向352，被贵校机场运行服务与管理录取的概率大吗",
        "answer": "不太大，分数有点危险"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-咨询",
        "question": "老师你好 文科414能上学校哪些专业呀",
        "answer": "多数专业都可以的"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-重庆航天职业技术学院",
        "question": "重庆考生物化地379分能报考贵校吗，填在前面会被退档吗？",
        "answer": "可以报考的，重庆专科批是平行志愿，不存在退档"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "四川理科男399能报考贵校吗？录取的可能性大不",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "广东考生482 排位180000 选科物化政有机会被该校录取嘛？",
        "answer": "有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向培养",
        "question": "您好，山东选科史地政成绩378报考贵校的定向培养有希望吗，还有各专业23年在山东的录取分数线是多少？",
        "answer": "有希望的，各专业录取线，请查询学院官网www.cqepc.cn"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向军士",
        "question": "云南理工291还有机会吗",
        "answer": "有的"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向军士",
        "question": "江苏物化政396，报贵校定向军士有希望录取吗？",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "请问，山东，史地生365能考的上吗。",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "广东物理366，位次359710录取机会大吗",
        "answer": "希望大的"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好，我是重庆纯理科352，被贵校的重庆航空物流录取概率大吗",
        "answer": "不太大，有点危险"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-录取",
        "question": "重庆美术生综合分186.6，排名5752有机会吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "大概什么时候出录取名单",
        "answer": "要看你们省的录取时间"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-江苏理科443男有希望报考贵校的定向士官吗",
        "question": "江苏理科443男有希望报考贵校的定向士官吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "陕西省理工类375定向士官能录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "四川399理科女，报定向可不可以，有什么要求？",
        "answer": "可以的，要求是在专科提前批填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-录取概率",
        "question": "重庆 本地，物理类432选择专业电子商务被录取概率大吗？有没有推荐专业？",
        "answer": "几率很大，"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向军官",
        "question": "物理类359有希望录取吗？",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "文科男344有希望吗",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "湖北物生地285分男生可以报考贵校定向士官",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-院校代码",
        "question": "请问贵校5位院校代码是多少？",
        "answer": "院校代码以计划书为准。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-录取",
        "question": "四川文科411可以报本校吗",
        "answer": "可以填报我校，有录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向军士",
        "question": "请问，四川理科男400分报定向军士，能被贵校录取吗？",
        "answer": "可以填报，有一定的录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向军士",
        "question": "福建考生447能进贵校定向军士吗？",
        "answer": "有机会进入我校。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-咨询",
        "question": "重庆理389能报吗？",
        "answer": "可以填报，有录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "物理347，位次198280有希望录取贵校吗？",
        "answer": "有希望，有录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-湖北考生",
        "question": "湖北物生地考生299分22W位 定向军士 录取几率大么",
        "answer": "有录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-无人机应用技术专业（军士专业）",
        "question": "请问该专业主要学习什么内容，入伍后在部队的职责是什么",
        "answer": "学习无人机的原理，无人机应用，无人机维修，无人机驾驶等技术，入伍后的职责需要服从部队安排。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-河北省，女387位次293104能录取上吗",
        "question": "学前教育可以报考么建议哪个专业",
        "answer": "我校在河北没有学前教育的计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-福建考生理科334有希望被贵校录取吗？",
        "question": "福建考生理科334有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望，有录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-重庆航天",
        "question": "老师好，甘肃，男，物化生347分。位次97909，报飞行器数字化制造技术能被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望，有录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "河南考生男，文科329分，位次208211。能报考贵校2024年士官现代通信技术专业吗？",
        "answer": "可以填报，有录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-录取",
        "question": "广西男物化生360定向军士能被录取吗",
        "answer": "有希望，有录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-录取",
        "question": "贵州 理科 女生 378可以被贵校录取吗？",
        "answer": "普通批次不分男女，有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官男",
        "question": "山东文科352报考定向士官有希望吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "河南考生，男，理科，376，位次362696，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-报考",
        "question": "四川理科391分有机会被贵校工程造价专业录取吗",
        "answer": "有点危险"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-提问",
        "question": "请问河南理科男342分有几率被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科365有机会被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "有点危险"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-专科提前批要求",
        "question": "有没有单科成绩限制",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-安徽物化地组合284有希望被录取吗",
        "question": "安徽物化地组合284有希望被录取",
        "answer": "有点危险"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-咨询",
        "question": "河南文科男392 位次133921 有机会录取吗？谢谢！",
        "answer": "有机会的"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向军士",
        "question": "老师您好，山东346，选科政史生，能报考贵校的定向军士吗？",
        "answer": "能报考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "湖南文科生男生322有希望上贵校定向士官吗",
        "answer": "有点危险"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-数字媒体技术专业在哪个校区",
        "question": "宿舍是上床下桌吗",
        "answer": "不一定"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-广东录取",
        "question": "您好，请问广东高考历史类402排位121393有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-广东定向士官",
        "question": "物化生，分数312排名405772有机会录取吗",
        "answer": "第一年在广东投放定培军士生计划，无往年参考数据。喜欢就填上试一试。“专科提前批”报考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-美术生",
        "question": "四川综合分434录取该校几率大吗？",
        "answer": "估计有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-湖北武汉女生 423可以报考定向士官吗",
        "question": "湖北武汉女生 423可以报考定向士官吗",
        "answer": "招男生"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向军士",
        "question": "山东考生346，政史地，有望被贵校定向军士录吗",
        "answer": "根据往年情况看，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "山东考生，选科物理地理生物；356分，有希望被重庆航天职业技术学院录取吗",
        "answer": "根据往年情况看，有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "请问每个士官专业去年具体的分数线，谢谢",
        "answer": "人工智能技术应用(战略支援部队)：363"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "老师河南文科今年收吗？近两年分数线多少？",
        "answer": "文科计划不多；分数线进入学校官网查看。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "贵校：无人机应用技术 海军 现代通信技术 火箭军 无人机应用技术 军事航天 分别多少分",
        "answer": "录取完后才产生分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "422分，根据往年情况看，希望很大。专业在山东计划书上查看。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-录取，感谢回答！",
        "question": "你好，陕西理科女生，349，位次143342，这个分数有机会被录取吗？如果能被录取，有什么专升本率高的专业推荐吗？投档比是多少？谢谢回答！",
        "answer": "陕西不招女生"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "浙江417可以上贵校吗，2023定向士官具体分数多少",
        "answer": "应该可以的，去年最低363"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-招生",
        "question": "广东物理组 467，本人有轻微色弱。能报考贵校的专科提前批定向培养军士志愿吗",
        "answer": "军士的体检是由当地武装部组织，所以具体身体要求可咨询当地武装部"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-录取",
        "question": "重庆物化生332，可以报考本校吗？建议报考什么专业呢？贵校可以转专业吗？",
        "answer": "可以报考，但是录取希望有点小，一学期后可以申请转。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-广东天报考定向军士",
        "question": "广东281分，含美术综合分339，报考定向军士机会不大吧？",
        "answer": "广东军士不收历史类"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "安徽440可以报考该校021或022专业组吗？",
        "answer": "可以报考定向军士，不知道你说的什么专业组"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "甘肃 文科 367能否上贵校，要求如何",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-江西考生",
        "question": "江西美术综合402分可以录取贵校吗？",
        "answer": "江西我们不收美术生"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向军士",
        "question": "湖南物理方向379分，上贵校的机会大吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-胡天骏应届高中生，专科提前批定向培养军事生",
        "question": "今年389，可否报考贵校向培养军事生，有哪些条件",
        "answer": "可以报考，在专科提前批填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "老师您好，山东考生372分可以报考贵校的定向士官吗",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "河南理科390报贵校的定向士官几率大吗",
        "answer": "几率大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "广东历史类390左右，有机会进入贵校的定向士官吗",
        "answer": "广东士官没有历史类"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-填报志愿",
        "question": "为什么我在志愿填报那里搜不到你们学校？？？",
        "answer": "你可以在计划书上查看我们的学校代码"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-录取",
        "question": "2024重庆 物化生415 排名102169可被大数据与会计录取吗",
        "answer": "希望大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-湖北物理类365是否可报考贵校定向士官？",
        "question": "湖北物理类365报考贵校定向士官概率",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "346重庆文科体育生有没有希望",
        "answer": "希望有点小，可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "河北物理考生369定向士官录取概率大吗",
        "answer": "河北没有往年数据可以参考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向军士",
        "question": "老师好，我是广东考生我402分32万排位可以报考定向军士吗？",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "老师我是广西物理类313可以报贵校定向士官吗",
        "answer": "第一年在广西投放定培军士生计划，无往年参考数据。喜欢就填上试一试。“专科提前批”报考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-体检",
        "question": "老师我左眼5.1右眼4.2可以报考学校定向军士吗",
        "answer": "进入“全国征兵网”查看征兵体检要求。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向军士",
        "question": "江西文科女生395今年有机会吗",
        "answer": "定向军士不招女生，只招男生。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-山西理科406",
        "question": "山西理科406，男，有希望被提前批定向军士无人机应用技术专业录取吗？",
        "answer": "估计还是有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-河南",
        "question": "河南理科320可以报考贵校吗？什么专业均接受【包括中外合作】且服从调剂",
        "answer": "320分，机会小。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-录取",
        "question": "四川文科450录取机率大不",
        "answer": "估计机会还是大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-录取ht",
        "question": "重庆考生美术综合179、8录取广告艺术设计概率大吗 。如果服从调剂会被退档吗",
        "answer": "估计机会小"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向军士",
        "question": "我是重庆物理考生421报定向军士机会大吗？",
        "answer": "估计机会还是大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-录取",
        "question": "请问高考378分报考本校定向军士有希望吗？",
        "answer": "第一年在广东投放定培军士生计划，无往年参考数据。喜欢就填上试一试。“专科提前批”报考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-四川美术专业232文化305，综合分443，有希望录取吗",
        "question": "老师，四川美术专业232，文化305，综合分443，有希望录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-理科男 414",
        "question": "报考飞机机电设备维修有什么要求",
        "answer": "看成绩，其他无要求。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-录取",
        "question": "高度近视800度报考大数据与会计会被录取吗",
        "answer": "大数据与会计专业对视力近视没作限制。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-录取",
        "question": "全部专业都可以升本嘛",
        "answer": "都可以"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-录取",
        "question": "四川文科450报飞行器数字化制造与飞机机电维修等与飞机相关的专业 不调剂会被退档吗 我说的第一个专业不招人了吗",
        "answer": "计划满了，如果不服从调剂就只能作退档处理。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-宁夏理科267能否走贵校提前批次？有多大机会被录取？",
        "question": "定向军士",
        "answer": "与去年参考看，机会还是很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-湖北理科男307分有希望报考定向军士吗",
        "question": "湖北理科男307分有希望报考定向军士吗",
        "answer": "第一年在湖北投放定培军士生计划，无往年参考数据。喜欢就填上试一试。“专科提前批”报考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-海军，空军，火箭军的视力要求",
        "question": "麻烦贵校具体描述一下这些兵种对视力的要求",
        "answer": "进入“全国征兵网”查看征兵体检要求。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-河北定向军士",
        "question": "高考365有没有可能选上贵校定向军士",
        "answer": "第一年在河北投放定培军士生计划，无往年参考数据。喜欢就填上试一试。“专科提前批”报考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-志愿填报",
        "question": "您好，河南理科367位次377065有机会被贵校录取吗？可以填报那些专业呢？",
        "answer": "有一些机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向军士",
        "question": "四川文科432能否走贵校提前批？有多大机会被录取？",
        "answer": "希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "黑龙江物理类358能录取定向士官吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "理科男成绩367报考贵校定向士官有优势吗？",
        "answer": "没有优势"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向军士",
        "question": "河南理科342贵校录取的几率大吗",
        "answer": "几率大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向军士",
        "question": "麻烦老师，问一下湖北省理科353分有机会贵校的定向军士吗？",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-录取",
        "question": "高考321提前批录取概率大吗？",
        "answer": "今年第一次在山西招提前批，没有可参考的数据"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官咨询",
        "question": "2024年高考男理科生407分报定向士官录取可能性大吗？",
        "answer": "可能性大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-广东定向培养军士",
        "question": "老师，选科物化地427分 位次277779 有希望录取贵校的定向培养军士吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向军士",
        "question": "老师您好，河北历史组男生354有希望报考贵校吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向军士",
        "question": "山东理科男321分，能报贵校吗",
        "answer": "可以报，希望大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-湖北考生定向士官",
        "question": "湖北考生物理方向349能被贵校定向士官录取吗",
        "answer": "今年第一次在湖北招生，没有可供参考的往年数据"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "云南理科412分可以报贵校的那些定向培养军士专业",
        "answer": "可以查看你们的计划书"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-录取",
        "question": "重庆理科生，404能被本校录吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "老师，湖北省理科353有机会报考贵校的定向士官吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "男生理科301有机会吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向军士",
        "question": "请问院校代码和专业代码",
        "answer": "这个要看你们的计划书"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科364可以报考贵校飞机机电维修专业吗",
        "answer": "要看你们的计划书，上面有的专业即可报考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-录取",
        "question": "高度近视800度报考机场运行服务与管理会被录取吗？",
        "answer": "专业对眼睛近视无要求"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "河南理科男307分报贵校的定向士官有机会被录取吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官1",
        "question": "河南理科349有机会上咱们定向士官嘛",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-录取",
        "question": "四川文科考生女生有近视加分501可以报考该校的定向军士吗？",
        "answer": "四川定培军士生女生，招理科。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "甘肃今年定向士官不招文科生吗",
        "answer": "招物理类"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-老师您好！陕西理科265有机会报考贵校定向军士吗？谢谢！",
        "question": "您好",
        "answer": "可以，有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-专业",
        "question": "贵校能转专业嘛？转专业难度大吗",
        "answer": "可以转，难度不大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "广东史地政300分有望被贵校录取吗",
        "answer": "广东定培军士生计划招物理类"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官文科生",
        "question": "山东省纯文314能上贵院校嘛",
        "answer": "山东综合改革不提科目要求"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-24年四川考生艺体生录取",
        "question": "老师:你好,四川24文化美术生,综合分430,能上贵校专科艺术专业吗?",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-四川考生",
        "question": "四川纯理408可以被录取吗",
        "answer": "408有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-录取，",
        "question": "四川399理科，排名253605可以报什么专业",
        "answer": "399分估计机会有点小"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-专升本",
        "question": "贵校历年专升本概率是多少？",
        "answer": "70%以上"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-报考",
        "question": "重庆考生411能报考贵校飞机机电设备维修吗？",
        "answer": "可以，有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "你好，老师。江苏物化政考生334分，有机会录取贵校定向士官吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-士官录取体检要求",
        "question": "对视力要求是多少",
        "answer": "请在“全国征兵网”上查看征兵体检要求。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-四川考生",
        "question": "四川399理科，报考本校几率大吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-湖北考生 男 物化政 308分",
        "question": "老师 您好，这个成绩有希望报贵校的定向军士吗？",
        "answer": "第一年在湖北投放定培军士生计划，无数据参考。在专科提前批报考，你可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-海南录取",
        "question": "老师，我海南的考了486，选了生政地，我们上咱学校的哪些专业呢",
        "answer": "请查询海南考试院颁发的计划书，我校在高职（专科）批录取。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-录取",
        "question": "重庆理科290能来吗",
        "answer": "机会很小"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-提前批直招士官",
        "question": "河南理科345分有机会走提前批直招士官吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-招生及标准",
        "question": "1，重庆本地考生文科405，排名38616，报考贵校成功率大不大？ 2，空中乘务的招生标准是什么？ 3，能专升本的专业有哪些呢？ 问题稍多，麻烦了",
        "answer": "很大，没有面试，只需要分数达到即可，所有专业均可专升本"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-录取",
        "question": "重庆文科365排名49116能被贵些电子信息录取吗，能被贵校两江校区哪些专业录取概率大些",
        "answer": "有点危险的，这个分数本身上我们学校就有风险，专业的话可能多填专业几率更大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "理科男成绩367可以报考贵校定向士官吗",
        "answer": "可以报考的，不过这个分数不太具有优势"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-报考",
        "question": "重庆考生409报考贵校现代通信技术有机会吗",
        "answer": "有机会的，"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-咨询",
        "question": "369 重庆排名116488有机会报贵校的机电一体化吗",
        "answer": "有点危险的"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-贵校专科提前批 山东 316分有希望录取吗？",
        "question": "贵校专科提前批 山东 316分有希望录取吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-湖南考生",
        "question": "理科，物化政341分，省排名26.7W，能进贵校吗？",
        "answer": "有点危险的"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科生，362，男，被贵校录取概率大不大，位次在167000",
        "answer": "普通专业有点危险，定向军士有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-录取",
        "question": "重庆理科生，404可以报吗",
        "answer": "可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定问军士",
        "question": "老师好 陕西文科350 有机会吗？谢谢老师",
        "answer": "陕西我们不招文科生"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科生，362，男，被贵校录取概率大不大",
        "answer": "一般"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向军士",
        "question": "重庆女生物理409有机会上贵校吗",
        "answer": "希望不太大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向军士",
        "question": "贵校录取安徽省女生吗",
        "answer": "要的"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-第。定向军士",
        "question": "390文科能被录取吗？报什么专业好",
        "answer": "有希望的，都填上"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向军士",
        "question": "理科364分可以进入贵校的应用电子技术的定向军士吗？",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向军士（重庆航天）",
        "question": "福建物理411稳吗",
        "answer": "福建第一年招生，没有参考数据"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "河南理科349能报贵校定向士官！",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向军士录取",
        "question": "老师您好，广西物理组381分省排152076有机会录取该校定向军士吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "老师您好，河南定向士官2023年理科最低分数线多少呢？河南理科370分，能上吗",
        "answer": "210."
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向军士",
        "question": "您好，浙江考生395分，报考贵校的定向军士有希望吗？",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-2024录取",
        "question": "你好,老师.根据往年分数线,今年河南考生253能报贵校哪类专业?请你大致预测一下,谢谢",
        "answer": "可以报定向士官"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向军士",
        "question": "山东男考生文科383分有望被贵校的定向军士培养录取吗？",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向军士",
        "question": "老师您好，福建省物理组考生高考343可以报考吗",
        "answer": "可以的"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-中外合办专业",
        "question": "物化生，女，353，有机会被贵校中外合办专业录取吗",
        "answer": "估计应该有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-录取",
        "question": "四川文科450选飞行器数字化制造不调剂会不会被退档",
        "answer": "计划满了，不调剂会退档处理。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-考试咨询",
        "question": "能否考英语四六级有什么条件",
        "answer": "只要喜欢可以去报考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-重庆 文科 总分393 位次在41896名 能被该校录取吗",
        "question": "专升本能否用日语代替英语",
        "answer": "多填专业有机会录取；专升本考英语"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好、四川里科446分，能报您校的软件技术专业吗？有没有被录取机会？",
        "answer": "可以报考，有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-录取",
        "question": "您好，问一下，就是本人是职高毕业但正常参加6月全国统一高考的考生，如果成绩达标了学校会正常录取吗",
        "answer": "填报志愿，网上统一录取。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-空乘",
        "question": "重庆女理科440有机会报考空乘专业吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-报考",
        "question": "四川省文科451排名在8万一左右能报贵校的计算机网络技术吗",
        "answer": "可以，有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "广西考试理科365能报考你们学校的定向军士吗？",
        "answer": "可以报考，有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向军士",
        "question": "福建物理411稳吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-浙江定向军士",
        "question": "浙江男，459分，能考上贵校的定向军士吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-浙江定向士官",
        "question": "浙江考生482，位次号18.8万，能报海军定向军",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-湖北理科录取",
        "question": "湖北理化生295支持调理被贵校录取有多大希望，支持调剂",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "河南理科，380，能上贵校的无人机应用专业吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-四川录取",
        "question": "四川理科男431分，能报考贵校专科批吗",
        "answer": "可以报考，有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-云南定向士官",
        "question": "云南文史类男441分可否走贵校定向士官？",
        "answer": "可以填报的，但是今年第一次在云南招生，所以不好估计分数"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "河南理科，327。能上贵校不",
        "answer": "希望很大的"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-招生",
        "question": "对湖北省的招生情况如何",
        "answer": "第一次在湖北招生"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-录取",
        "question": "近视，物理类360，未加民族分，能报定向军士吗",
        "answer": "可以报，近视的话这个军检要咨询当地武装部"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-报士官定向",
        "question": "请问贵校青海的定向士官问限定学科吗 是大范围理工类还是具体到物理之类的",
        "answer": "理工类考生"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-录取",
        "question": "你好，问一下河南理科380分想上咱们学校可以吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-青海266分理科类可以报士官定向不",
        "question": "青海理科266分报考定向士官有希望不",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-军士",
        "question": "请问重庆考生物理类425分男生可以报考军士提前批吗？",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向军士",
        "question": "340报考你们院校有机会吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科419有希望被录取吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向军士",
        "question": "老师你好 我四川理科高考分数433能有较大概率录取到贵校定向军士的电子信息工程技术专业吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "重庆理科337女生可以报该校定向士官吗？",
        "answer": "机会小"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "您好，四川理科428能上贵校定向士官吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "河北物理组合291分可以报考贵校吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向军士",
        "question": "老师，您好！ 重庆理化生女生402报考贵校的现代通用技术录取几率大吗 还想问哈这个定向是指毕业即保工作嘛 是在哪上班嘛 这个专业主要是干什么的吗，谢谢",
        "answer": "定向军士女生计划只有3名，你402报考录取几率较小。定向军士为部队培养，毕业后到部队。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-录取",
        "question": "湖南物理类考生394分录取几率",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-录取",
        "question": "湖南考生物理组合385有机会被该校录取吗？有什么专业推荐",
        "answer": "有机会，专业计划书上“专科提前批”下查询。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-重庆市教委组织的统一专升本考试。是属于考成人本科吗",
        "question": "重庆市教委组织的统一专升本考试。是属于成人本科吗？",
        "answer": "重庆市教委组织的统一专升本考试属于全日制普通本科。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-甘肃艺术生，文化课305，艺考225可以报考吗？",
        "question": "甘肃艺术生，文化课305，艺考225可以报考吗？",
        "answer": "只看文化，可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "你好陕西理科238定向士官有希望上吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向军士",
        "question": "福建文科生男可报名吗",
        "answer": "福建定培军士招物理类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "河南文科299能上吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "湖南考生今年高考397能上嘛",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-湖南历史399可以报士官吗？",
        "question": "湖南历史399可以报士官吗？",
        "answer": "可以报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "广东的话大概要多少分才能录取啊？",
        "answer": "录取完后才生成分数线"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-走定向士官",
        "question": "物理类 345 希望大吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-我469分想报贵校有机会吗",
        "question": "云南考生469能报贵校吗？专升本率高吗？宿舍以及学校环境怎么样？",
        "answer": "可以报考我校，专升本率高，宿舍以及学校环境还好。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "陕西理科男 位次118000多能录上吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "陕西理科男位次118000多能录上吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-广西345",
        "question": "可以吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "贵校去年对河南省招多少人，最低分和最高分是多少",
        "answer": "我校去年对河南省定培军士文史招5人，最低分332，最高分437分。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "老师云南文科男404想报考本校定向士官现代通信技术有机会吗？",
        "answer": "云南定培军士招理科考生。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "你好请问贵州理科371能报考贵校吗，机会大不大",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-文科292能报定向军士吗",
        "question": "四川考生 文化292 女 体育专业分87.95",
        "answer": "定向军士女，只招理科。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向军士",
        "question": "重庆考生409有没有机会上贵校",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "你好陕西理科238能上咱们学校的定向士官吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-四川兴文县政策加分",
        "question": "贵校是否承认兴文县的政策加分",
        "answer": "承认"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-广东定向培养军士",
        "question": "历史类357，位次168004，录取的几率大吗",
        "answer": "广东定向培养军士招物理类考生。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-河南定向培养",
        "question": "河南文科男333分可以报考咱们学校的定向培养专业吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向军士",
        "question": "老师，男理科 高考成绩380， 可以报贵校的士官嘛？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向军士",
        "question": "老师我是云南考生402分，116228位，考贵校的定向士官有把握吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "你好陕西理科238有希望上咱们学校的定向士官吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-专科提前批",
        "question": "四川女433能报专科提前批的现代信息化通信技术",
        "answer": "估计机会小"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-录取",
        "question": "往届的录取位次是多少",
        "answer": "www.cqepc.cn  官网上查看往年分数线."
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-录取",
        "question": "四川文科生342分，女 可以报考贵校吗，专业对视力有要求吗",
        "answer": "可以报考我校，对视力无要求。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-语种限制",
        "question": "四川文科422学的日语能上贵校吗",
        "answer": "不限制语种"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科283分有机会走定向士官吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科380可以上该校吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "陕西理工336机会大吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "河南文科考生309报考贵校定向士官有希望吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-四川考生",
        "question": "高考成绩386可以申请女军士吗",
        "answer": "386分机会较小"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-录取",
        "question": "请问招生代码是多少？",
        "answer": "学校在四川招生代码：5051"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "四川421分有机会报考该校的定向士官吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-想走定向士官应该报考哪个专业",
        "question": "想走定向士官应该报考哪个专业",
        "answer": "计划书上“专科提前批”下查看"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "湖南考生，男生。物生地。263。能上的士官吗",
        "answer": "机会很小"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "贵校你好 今年河南考生245有点机会吗",
        "answer": "根据去年看，机会还是有点小。但你也可以试一试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "重庆男理科415分，102196名，有机会录取贵校定向士官吗，贵校定向士官是入学授衔还是入伍授衔？",
        "answer": "有机会，入伍授衔。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-录取",
        "question": "四川文科生考了387可以录取嘛？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-录取",
        "question": "四川文科411 位次113250 报考该校 大数据与会计几率大吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-男生，1米88，色弱",
        "question": "可以报空乘吗",
        "answer": "报其他专业"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "老师您好!我是江西理科350分，能报考贵校定向士官吗?录取希望大不大，谢谢！",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-四川理科415有机会吗？",
        "question": "四川理科415有机会吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-你好老师，我是辽宁物理男孩350分报定向士官，几率大吗？谢",
        "question": "你好老师，我是辽宁物理男孩350分报定向士官，几率大吗？谢谢",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向军士",
        "question": "定向军士最低录取位次是多少",
        "answer": "录取完后最低一位学生的分数就是分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-老师你好，辽宁理科考生330分定向士官无人机专业",
        "question": "有希望被录取吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-录取",
        "question": "纯文科325分有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有一定的录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-投档比",
        "question": "贵校的投档比是多少啊",
        "answer": "按照四川省教育考试院要求执行，原则上是1：1."
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-录取",
        "question": "文史378有希望被贵校录取吗",
        "answer": "有一定的录取机会，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "重庆文科 高考311 男生报士官有没有希望",
        "answer": "机会比较小，同时也欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-专升本",
        "question": "学校所有的专业都可以专升本吗？",
        "answer": "可以参加重庆市教委组织的统一专升本考试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向军士",
        "question": "老师，我是四川理科考生，413分，能进不？",
        "answer": "有比较大的录取机会，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-专升本",
        "question": "学校所有的专业都可以专升本吗？",
        "answer": "可以参加重庆市教委组织的专升本统一考试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-空乘专业",
        "question": "报考空乘专业需要提前拿到校考合格证或者参加联考吗",
        "answer": "不需要，直接填报即可。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-24年四川文科369",
        "question": "能不能走今年定向士官",
        "answer": "有一定的录取机会，如果分数再高一点就机会更大了。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向军士",
        "question": "老师重庆物理女生，今年定向军士可以报哪些专业",
        "answer": "现代通信技术，具体以2024年计划汇编为准。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-政审",
        "question": "孩子爸爸因为交通事故原因判缓刑一年的刑责，孩子能报考定向士官吗？",
        "answer": "政审问题请咨询户口所在地的武装部。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "贵校的现代通信技术今年没有招生吗",
        "answer": "有招生，具体请查看2024年的计划汇编。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-关于考生报考定向士官参填了提前批志愿都可参加体检吗",
        "question": "重庆考生388分，提前批报定向士官第一志愿填重庆航空的话，是不是都能参加当地的武装部体检呢？体检是不是也按分数从高到低划定300%的范围参加",
        "answer": "政审和体检有户口所在地的武装部组织，具体要求可咨询当地武装部。体检比例正确。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-重庆 历史类 士官",
        "question": "老师您好 我是今年重庆体育考生 体育84.6 文化309 有机会报贵校的士官提前批吗？",
        "answer": "历史类的士官估计录取分数需要再高一点，不过也欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-体检",
        "question": "有2mm和2.7mm的肾结石可以报定向士官吗？",
        "answer": "定向军士的体检和政审有户口所在地的武装部组织，具体要求可以咨询当地武装部。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-报考",
        "question": "重庆史政地409分可以报考贵校定向士官吗？",
        "answer": "可以填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-云南体育生",
        "question": "男理科 高考成绩345 体育成绩77.9 可以报贵校的士官嘛？",
        "answer": "可以填报我校，我们只看文化成绩。该成绩有一定的录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官体检时间和具体要求是什么？",
        "question": "体检的具体时间和具体要求",
        "answer": "定向军士的体检和政审由户口所在地的武装部组织，一般在7月份。具体要求可以咨询当地武装部。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "请问云南文史类学生可以填报什么专业",
        "answer": "云南的定向士官不收文史类学生"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "老师我文史464分有希望被录取吗",
        "answer": "云南的定向士官不收文史类学生"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "贵校今年招生湖北省物理类的女定向士官吗，具体要求",
        "answer": "湖北定向士官没有女生计划，女生不能报考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-能报考贵校定向士官吗",
        "question": "老师您好!我是江西理科预估360分，能报考贵校定向士官吗",
        "answer": "可以报考的"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-关于无人机",
        "question": "这个专业需要买无人机吗 低分可以来这个专业吗",
        "answer": "具体录取分数需要录取之后才知道，不是提前划定。无人机暂时也不需要购买，入学接触到专业课程之后，根据课程需要再考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-咨询定向士官",
        "question": "贵校今年对定向士官的身体和成绩有何硬性要求",
        "answer": "定向军士是在专科提前批填报志愿之后，由当地武装部组织进行军检和政审，具体身体要求可在“全国征兵网”查询征兵入伍体检要求或者咨询当地武装部，成绩则是在军检和政审合格之后的考生中从高到低录取，录取结束才知道分数线，不是提前划定。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆航天职业技术学院",
        "title": "重庆航天职业技术学院-定向士官",
        "question": "请问贵校招收广西历史方向的考生吗？要多少分？",
        "answer": "广西定向军士不招收历史类考生，具体计划可查看我校官网www.cqepc.cn或者当地考生填报志愿计划书。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-报考",
        "question": "您好，安徽省物理类512，排名109322，有机会进入贵校吗？",
        "answer": "我校在安徽2023年普通理工专业最低录取分467，位次118486，2024年高考改革，建议平行志愿模式多填报专业组志愿并服从调剂，可参考去年大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-重庆科技",
        "question": "请问贵州美术生综合分484，双过线，报考贵校希望大吗？",
        "answer": "可参考我校去年美术录取最低专业分位次填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-重庆考生",
        "question": "重庆全文495上贵校机会大不大",
        "answer": "我校在重庆2023年历史普通专业最低录取分471，位次17253，建议大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-询问",
        "question": "安徽物化生520分98642.名有希望报名贵校计算机科学与技术专业吗",
        "answer": "我校在安徽2023年普通理工专业最低录取分467，位次118486，2024年高考改革，建议平行志愿模式多填报专业组志愿并服从调剂，可参考去年大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-分数",
        "question": "由于名字由学院变成大学，今年的录取分数线会不会上升很大",
        "answer": "可能会有适度上涨，参考去年录取分，建议大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "江西男物化生534分排名51841可以上贵校的软件工,应用化学或者数据科学与大数据技术吗",
        "answer": "我校在江西2023年理工专业最低录取分508，位次63124，2024年高考改革，建议平行志愿模式多填报专业组志愿并服从调剂，可参考去年大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-招生",
        "question": "物化生高考477有机会读本校嘛",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，建议填报冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-江西物化生497，排名91250有机会报考贵校吗",
        "question": "江西物化生497，排名91250有机会报考贵校吗",
        "answer": "我校在江西2023年理工专业最低录取分508，位次63124，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-咨询",
        "question": "贵校在广西调档比多少，理科排名五万一千左右有希望冲一下吗，对学科分数有特殊要求吗，宿舍环境怎么样",
        "answer": "100%比例调档，进档符合专业录取条件不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-文科录取",
        "question": "您好，四川文科524，位次23127报考贵校本二批有希望吗",
        "answer": "我校在四川2023年文史普通专业最低录取分513，位次29438，建议填报并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-你好，请问贵校今年在文科专业上是否设有物流管理专业，谢谢。",
        "question": "你好，请问贵校今年在文科专业上是否设有物流管理专业，谢谢。",
        "answer": "物流管理要求选考物理。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-咨询",
        "question": "黑龙江理科439，排名56182，被贵校的软件工程专业录取概率多大？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "我校在江苏2023年物理普通专业最低录取分517，位次110348，建议填报冲一下并服从专业组调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-填报问题",
        "question": "请问湖南物化政，505分位次82792，可以填报贵校吗?",
        "answer": "我校在湖南2023年物理普通专业最低录取分499，位次82444，建议填报冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-焊接技术与工程是传统方向还是电子封装方向？",
        "question": "你好，问一下贵校的焊接技术与工程是传统方向还是偏向电子封装方向？",
        "answer": "请参阅我校本科招生网上专业介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-重庆科技学院",
        "question": "您好，陕西文科高考460 ，位次23143，大概有多少概率能报贵校， 高考语种是日语会影响录取吗？ 贵校投档比大致为多少，几个校区，宿舍条件如何",
        "answer": "投档比例100%，只有大学城校区，标准化宿舍。不限日语报考。我校在陕西2023年文史最低录取分459，位次24854，建议大胆填报试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-招生",
        "question": "重庆科技大学今年会不会扩招？扩招分数线会不会降低",
        "answer": "在重庆市的物理招生计划较去年有增加，具体以计划汇编为准。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-转专业",
        "question": "如果被贵校的管理科学与工程录取，后期想转专业，可以转至社会工作吗，有什么条件",
        "answer": "可以申请，学生进校后转专业依据学校普通本科学生学籍管理及转专业等相关规定执行，具体要求以当年发布的有关工作通知为准。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "陕西2024年理科456分，位次74059，有望被贵校哪些专业录取",
        "answer": "我校在陕西2023年理工最低录取分430，位次70884，建议大胆填报并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-请问贵校在重庆的投档比是多少",
        "question": "请问贵校在重庆的投档比是多少",
        "answer": "100%比例调档，进档符合专业录取条件不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-专业",
        "question": "转专业的条件或要求",
        "answer": "可以申请，学生进校后转专业依据学校普通本科学生学籍管理及转专业等相关规定执行，具体要求以当年发布的有关工作通知为准。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-咨询",
        "question": "您好 广东省物生地考生525分排名106852可以报考吗",
        "answer": "我校在广东2023年物理普通专业最低录取分531，位次99185，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-重庆科技大学",
        "question": "湖南理科物生地考生500分省内排名88000在服从调剂的情况下在贵校学习的机会大吗",
        "answer": "我校在湖南2023年物理普通专业最低录取分499，位次82444，建议填报冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-贵州录取",
        "question": "贵州文科457，35896有希望被贵校录取吗？录取的话是什么专业？",
        "answer": "我校在贵州2023年文史专业最低录取分479，位次40965，2024年高考改革，建议平行志愿模式多填报专业志愿，可参考去年大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "本人是湖北的一名色弱考生，请问如果在专业组中有色弱限制报考的专业那我勾选服从调剂后是否会因为被调剂到色弱受限专业被退档",
        "answer": "如果因身体限制无法调剂，会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-重庆科技大学",
        "question": "请问贵校美术类专业对色盲有限制吗",
        "answer": "对考生的身体健康要求按照教育部、原卫生部和中国残疾人联合会印发的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-专业",
        "question": "老师你好，陕西文科474。位次18227，可以报考贵校的什么专业？",
        "answer": "我校在陕西2023年文史最低录取分459，位次24854，建议大胆填报试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-高考地方性加分",
        "question": "老师您好 请问报考这所学校的投档线加不加地方性的加分？ 还是说要把加分去掉算裸分？",
        "answer": "我校认定省考试院的加分投档政策。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取调剂",
        "question": "河南理科531分，位次99299，报考贵校计算机，电气工程自动化，有调剂的风险吗？",
        "answer": "我校在河南2023年理工普通专业最低录取分515，位次123771，建议服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "湖南考生，物理类509，78470名，录取的可能性大吗",
        "answer": "我校在湖南2023年物理普通专业最低录取分499，位次82444，建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-专业",
        "question": "请问进入贵校之后能不能转专业",
        "answer": "可以申请，学生进校后转专业依据学校普通本科学生学籍管理及转专业等相关规定执行，具体要求以当年发布的有关工作通知为准。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-投档比是多少",
        "question": "投档比是多少",
        "answer": "100%比例调档，进档符合专业录取条件不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-专业",
        "question": "今年会计在四川是第一次招生，位次大概会在多少",
        "answer": "请参考去年工商管理类专业分数填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "福建物理类522分排名58762有机会上贵校的工商管理吗",
        "answer": "我校在福建2023年物理普通专业最低录取分501，位次54817，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-吉林理科",
        "question": "物化政402 52000左右有机会报考吗",
        "answer": "参照去年录取情况，建议大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-重庆美术生",
        "question": "请问重庆美术类考生 选的物化政，文化359专业220.6综合分182.1，有机会被贵校某些专业录取吗",
        "answer": "进档可能性很小。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "湖南物化考生509 位次78000 有没有机会报考贵校？ 投档比是多少？",
        "answer": "我校在湖南2023年物理普通专业最低录取分499，位次82444，建议填报。100%比例调档，进档符合专业录取条件不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "江西521位次67074可能录取吗+",
        "answer": "我校在江西2023年理工专业最低录取分508，位次63124，2024年高考改革，建议平行志愿模式可多填报专业组志愿并服从调剂，可参考去年大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "江苏考生史政地，508分，位次36594，可以冲一下贵校吗？希望大不大？会不会退档？有没有哪些专业有单科成绩要求？",
        "answer": "我校在江苏2023年历史普通专业最低录取分516，位次32914，建议填报并服从专业组调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取条件",
        "question": "您好！吉林省考生517 （22889）能上贵校嘛",
        "answer": "参照去年录取情况，建议大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "上海考生，史地生446，能不能被贵校02专业组会计专业录取，调剂概率大吗？",
        "answer": "参照去年录取情况，建议大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取希望",
        "question": "老师您好，黑龙江考生物化生399，位次71377 是否有希望录取",
        "answer": "参照去年录取情况，建议大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-翻译专业有单科要求吗？",
        "question": "翻译专业有单科要求吗？",
        "answer": "无单科成绩要求。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "您好，重庆考生文科排名14880，有希望报考贵校吗，谢谢",
        "answer": "我校在重庆2023年历史普通专业最低录取分471，位次17253，建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "重庆今年510并且高度近视可以报考本校哪些好专业？",
        "answer": "我校物理类专业均未限制近视。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-转专业",
        "question": "入校后可不可以转专业？转专业的时间？转专业有什么要求？转专业后是否会降级？",
        "answer": "可以一学期末申请，学生进校后转专业依据学校普通本科学生学籍管理及转专业等相关规定执行，具体要求以当年发布的有关工作通知为准。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-投档比",
        "question": "请问贵校对于吉林省的投档比是多少 物理类373分位次62069有机会被录取吗",
        "answer": "参照去年录取情况，建议大胆填报。100%比例调档，进档服从调剂符合专业录取条件不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-报考",
        "question": "请问河南509 位次133259可以报考贵校吗？还有贵校投档比是多少啊？谢谢",
        "answer": "我校在河南2023年理工普通专业最低录取分515，位次123771，建议填报冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-福建报考",
        "question": "请问福建省527分55000名可以报考贵校吗",
        "answer": "我校在福建2023年物理普通专业最低录取分501，位次54817，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-色弱",
        "question": "色弱能报储能科学与工程和油气运输工程这两个专业吗？",
        "answer": "这两个专业不限色弱，油气储运工程限色盲。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-消防工程受限",
        "question": "裸眼视力低于5.0或4.8，消防工程是否不予录取",
        "answer": "不受视力限制 。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-云南省理科考生总分488，能被贵校录取吗？",
        "question": "看了历史的录取分数，想问下这个488有多大可能性被录取，专业支持调剂，也不会选贵校排名前三的专业",
        "answer": "我校在云南2023年理工最低录取分为478，建议大胆填报，多填报专业并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-报考",
        "question": "重庆考生500分，位次14880，请问贵校可以报考劳动与社会保障专业吗？",
        "answer": "我校在重庆2023年历史普通专业最低录取分471，位次17253，建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-江西招生",
        "question": "您好，江西大文533分15810名报考会计机会大不，转专业方便不",
        "answer": "为首次历史招生，建议大胆填报。可申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-专业录取原则是什么，投档比是多少",
        "question": "上",
        "answer": "按投档分排序录取，100%比例调档，进档符合专业录取条件不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-请问贵校转专业容易吗？",
        "question": "如上",
        "answer": "可以在一学期末时申请，学生进校后转专业依据学校普通本科学生学籍管理及转专业等相关规定执行，具体要求以当年发布的有关工作通知为准。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "湖南物生地521分，排名66074在贵校能选好专业吗",
        "answer": "我校在湖南2023年物理普通专业最低录取分499，位次82444，建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "请问重庆物理类506分，排名57303可以报贵校的机械类专业吗，如果不行，请问还有哪些分数合适的专业可以报吗",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，建议大胆填报并多填报专业志愿数。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-请问贵校是否设置专业极差？",
        "question": "请问贵校是否设置专业极差？",
        "answer": "按投档分录取，无级差。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-中外合作办学",
        "question": "山东考生，物化生，476分，约24万位次，报考贵校的中外合作办学专业有希望吗？可以不出国吗？若不出国毕业证受影响吗？毕业证上是否标注“中外合作办学”字样？谢谢！",
        "answer": "经教育部批准，学校与芬兰哈格-赫利尔应用科技大学（Haaga-Helia University of Applied Sciences）合作举办物流管理专业本科教育项目，采用4+0双学位模式，招生规模为60人/年。学生本科毕业且达到授位条件，颁发重庆科技大学本科毕业证书，同时颁发重庆科技大学与哈格-赫利尔应用科技大学学位证...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-重庆53326建议报哪些专业",
        "question": "重庆理科513排名53326建议报哪些专业",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，建议大胆填报并多填报专业志愿数。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "到了调档线且服从调剂会不会退档",
        "answer": "100%调档，符合专业录取条件不退。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-四川考生",
        "question": "您好，四川三州十七县两区的考生，539+10分能报考贵校二批次的学校吗？",
        "answer": "我校在四川2023年理工普通专业最低录取分518，位次86366，建议填报并服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取条件",
        "question": "该校今年会不会扩招",
        "answer": "重庆市物理总计划有增加。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "您好 贵州文科458排名3万5可以报贵校吗",
        "answer": "我校在贵州2023年文史专业最低录取分479，位次40965，2024年高考改革，建议平行志愿模式多填报专业志愿，可参考去年大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-你好！贵州省历史类456分（36159）能上贵校吗？",
        "question": "你好！贵州省历史类456分（36159）能上贵校吗？",
        "answer": "我校在贵州2023年文史专业最低录取分479，位次40965，2024年高考改革，建议平行志愿模式多填报专业志愿，可参考去年大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-投档比",
        "question": "请问贵校的投档比是多少？ 容易滑档吗",
        "answer": "重庆按100%调档，符合专业录取条件不退。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-关于小语种考生",
        "question": "进大学后，还可以继续修日语吗",
        "answer": "可以用日语学习。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-重庆物化生508",
        "question": "重庆物化生508有机会上贵校吗",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，建议大胆填报并多填报专业志愿数。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-关于日语考生录取",
        "question": "1，高考外语为目标的能不能报考？2.入学以后可以用日语N3证书和日语四六级考试申请学分吗？ 公共外语只有英语的话有没有低七起点的课程？ 英语考试挂了的话学分拿不到，可不可以用其他的学分补？",
        "answer": "进校后可以用日语组班学习。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-湖南文科502位次23593能机会被贵校录取吗",
        "question": "贵校宿舍是自己选吗",
        "answer": "我校在湖南2023年历史普通专业最低录取分494，位次22558，建议填报冲一下试试。宿舍是辅导员安排。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-汉语言文学",
        "question": "请问贵校汉语言文学在湖北招生吗",
        "answer": "2024年无计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-专业",
        "question": "贵校今年是不是新开设了会计学，我重庆考生文科464，位次22309 有没有机会报考？",
        "answer": "是拆分工商管理类后的专业，建议冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-黑龙江俄语考生405分位次68985",
        "question": "贵校的储能科学与工程如果要考研的话需要俄语改为英语吗",
        "answer": "如果本科进校按俄语组班教学，考研按研究生招生简章执行，我校现要求为英语。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-服从调剂会不会退档",
        "question": "服从调剂会不会退档",
        "answer": "符合专业录取条件不退。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-咨询",
        "question": "理科471排名72650，有机会吗？",
        "answer": "我校在贵州2023年理工专业最低录取分450，位次59050，2024年高考改革，建议平行志愿模式多填报专业志愿，可参考去年填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-请问福建位次37879报考贵校的计算机科学与技术录取几率大吗",
        "question": "请问福建位次37879报考贵校的计算机科学与技术录取几率大吗",
        "answer": "我校在福建2023年物理普通专业最低录取分501，位次54817，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取问题",
        "question": "吉林省考生，392，物理科 57032名，能报考重庆科技大学会计专业吗",
        "answer": "参考去年情况，建议大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-江苏美术生投档",
        "question": "江苏美术生（历史类），平行志愿投档，体检合格且服从调剂，是否进档不退档。",
        "answer": "不退。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-辽宁考生位次57332分数491报考物流管理专业",
        "question": "有可能被录取吗？",
        "answer": "建议大胆填报，可能性大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-福建历史组考生",
        "question": "总分502分，位次12024名，有望报考贵校国际经济与贸易专业吗",
        "answer": "建议填报，进档可能性大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-保研",
        "question": "老师你好，想问一下学校的硕博点有多少，可以保研吗？",
        "answer": "有化学一级学科硕士点和资源与环境、机械、电子信息、土木水利、公共管理等8个专业学位硕士点，下设21个二级学科/专业学位领域硕士点。无保研。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "江苏物化考生520分录取可能性大吗",
        "answer": "我校在江苏2023年物理普通专业最低录取分517，位次110348，建议填报并服从专业组调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-日语考研",
        "question": "考研时能用日语替代英语四六级吗？",
        "answer": "建议以当年研究生招生简章为准，目前我校研究生招生要求需要英语。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-地方专项",
        "question": "1、哪些专业可以报地方专项？ 2、我们满足地方专项条件直接填报志愿就行还需要其他的流程吗？ 3、地方专项的名额有多少个？",
        "answer": "招生专业及计划以重庆市考试院计划汇编为准，符合报考条件可以系统内填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-中外合作招生",
        "question": "河北男，物化政503分，省排117972位。能报考贵校的中外合作办校物流管理专业吗？",
        "answer": "根据去年情况，建议大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-极差",
        "question": "是否设有专业极差",
        "answer": "按投档分排序，无级差。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "请问贵校会计学对数学高考成绩有限制吗",
        "answer": "无单科限制。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "湖北考生526分位次67000有机会到贵校吗",
        "answer": "我校在湖北2023年物理普通专业最低录取分522，位次64838，建议填报冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "您好！请问贵校今年在湖南省历史类的投档比例是1:1吗？谢谢！",
        "answer": "我校在湖南2023年历史普通专业最低录取分494，位次22558。100%调档，服从调剂符合专业录取条件不退。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "高考分数527位次55444有机会录取贵校吗？",
        "answer": "我校在福建2023年物理普通专业最低录取分501，位次54817，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "陕西文科考生457，位次24286，可以到达贵校提档线吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-咨询",
        "question": "想问一下今年在广东的投档比是多少？是否是投档不退档？广东物化地541，排位：8万3录取贵校概率大吗？",
        "answer": "100%调档，符合专业录取条件不退。我校在广东2023年物理普通专业最低录取分531，位次99185，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-宿舍",
        "question": "请问贵校是如何分配四人间或六人间的宿舍的？是学生自选还是学校院校分配好的？",
        "answer": "由辅导员老师分配。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "重庆考生分数504能报该校电气及其自动化地方专项计划吗",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，建议大胆填报并多填报专业志愿数。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-四川文科506位次35034建议填报贵校吗？",
        "question": "同上",
        "answer": "我校在四川2023年文史普通专业最低录取分513，位次29438，建议填报冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-贵州考生政史地",
        "question": "分数468 排位31058 填报这里有机会录取吗",
        "answer": "我校在贵州2023年文史专业最低录取分479，位次40965，2024年高考改革，建议多平行志愿方式可参考去年大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "您好，请问吉林文史类考生，排名2689有机会被录取吗",
        "answer": "建议大胆填报试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-安徽美术生",
        "question": "您好请问历史组文化431 综合分449.34被该校录取的可能性大吗 是否有填报的必要呢",
        "answer": "美术类建议参考我校去年录取位次填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-退档",
        "question": "请问江苏考生会被退档吗",
        "answer": "服从专业调剂，符合专业要求不退。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "湖南考生506 名次80627 有机会被自动化录取吗",
        "answer": "校在湖南2023年物理普通专业最低录取分499，位次82444，建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-重庆录取",
        "question": "请问重庆考生理科527排名45443有机会被贵校录取吗？如果可以的话推荐报考什么专业呢？",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，建议大胆填报并多填报专业志愿数。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-宿舍",
        "question": "请问贵校宿舍是上床下桌并且拥有独立浴室的模式吗",
        "answer": "四人间为上床下桌，独立卫浴。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-福建物理类518有机会上该校吗？",
        "question": "福建物理类518有机会上该校吗？",
        "answer": "我校在福建2023年物理普通专业最低录取分501，位次54817，建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "广西物化地491分全省62216名可以报贵校吗？",
        "answer": "我校在广西2023年理工专业最低录取分432，位次78285，2024年高考改革，建议平行志愿模式多填报专业志愿，可参考去年大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-退档",
        "question": "河南考生会被退档吗",
        "answer": "服从调剂和符合专业录取条件不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-转专业",
        "question": "学校是否可以跨批次转专业",
        "answer": "学生进校后转专业依据学校普通本科学生学籍管理及转专业等相关规定执行，具体要求以当年发布的有关工作通知为准。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-湖北历史类考生525分位次15178有概率录取吗？",
        "question": "有推荐专业吗",
        "answer": "我校在湖北2023年历史普通专业最低录取分516，位次16480，建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-寝室",
        "question": "会计学是六人间吗？",
        "answer": "四人间，六人间都可能。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-专业",
        "question": "文科类转专业的要求是什么呢",
        "answer": "学生进校后转专业依据学校普通本科学生学籍管理及转专业等相关规定执行，具体要求以当年发布的有关工作通知为准。文科不转理。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "云南省495省排名53000能录取嘛",
        "answer": "我校在云南2023年理工最低录取分478，位次52037，建议大胆填报冲一下并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-专业",
        "question": "请问今年新增专业有哪些",
        "answer": "今年无新增专业，只有大类拆分后变化的专业。以招生计划汇编为准。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-专业",
        "question": "请问本校会计学【地方专项】是今年新增的吗",
        "answer": "是新增类型，欢迎农村籍考生报考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "重庆 物理 498分 想报贵校的工学大类里面的专业， 有希望被录取吗",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，建议填报冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-黑龙江俄语考生405分位次在68985",
        "question": "储能科学与工程有希望进入吗 俄语在本校有限制吗会被退档吗 需要改为英语吗",
        "answer": "根据去年生源情况，建议大胆填报。进校可按俄语教学。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-重庆498物理有机会报贵校的电气及其自动化专业吗",
        "question": "物理498分，位次61933 贵校工学方面的专业我能录取的机会大不大",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，建议填报冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-报考",
        "question": "老师好！山东物化政考生494分，可以报考贵校的哪些专业？",
        "answer": "我校2023年在山东的普通类专业最低录取分为494分，建议填报并多报专业志愿数。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "重庆理科512排名43904能报会计学吗？",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，建议大胆填报并多填报专业志愿数。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-请问贵校工科类专业只招含物化组合学生吗",
        "question": "请问贵校工科类专业只招含物化组合学生吗",
        "answer": "选考科目以考试院发布计划书上为准，广东投放有物理类，不限化学专业计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "广西历史类考生，426分，排位40646，报考贵校会计学，录取概率大吗？",
        "answer": "我校在广西2023年文史类专业无招生，2024年高考改革，建议平行志愿模式多填报专业志愿，大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-四川美术生",
        "question": "请问四川省美术生综合分511，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "建议参考去年我校位次填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-西藏考生",
        "question": "文科刚过线被录取概率大吗",
        "answer": "从去年录取看，建议冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-安徽理科517，排名102217报考贵校录取概率大吗",
        "question": "同上标题",
        "answer": "我校在安徽2023年普通理工专业最低录取分467，位次118486，2024年高考改革，建议平行志愿模式多填报专业组志愿并服从调剂，可参考去年大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "河北考生物生地组合位次80000，报考本校会计专业录取率大吗",
        "answer": "建议填报，多报几个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "江西459进贵校的可能性大吗",
        "answer": "我校在江西2023年理工专业最低录取分508，位次63124，2024年高考改革，建议平行志愿模式可多填报专业组志愿并服从调剂，可参考去年大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "当地文科476，20002到20249有希望被录取吗",
        "answer": "我校在重庆2023年历史普通专业最低录取分471，位次17253，平行志愿模式建议填报冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "河北考生物生地组合位次80000，报考本校会计专业录取率大吗",
        "answer": "参考去年录取位次，建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-住宿",
        "question": "请问贵校是否为上床下桌",
        "answer": "四人间为上床下桌。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "广东省历史类考生分数506，排位35497报考贵校录取概率大吗",
        "answer": "我校在广东2023年历史普通专业最低录取分507，位次35757，建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "重庆理科493有可能被贵校录取吗？",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，建议填报冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-河南理工512 排名128582",
        "question": "如果填报录取的话是只能被调剂吗",
        "answer": "我校在河南2023年理工普通专业最低录取分515，位次123771，建议填报并服从调剂，调剂专业主要为去年低分专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "重庆理科526有机会吗？如果有可以推荐哪些专业？",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，建议大胆填报并多填报专业志愿数。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-湖北",
        "question": "湖北物化政女，515分位次7.6w有希望录取吗",
        "answer": "我校在湖北2023年物理普通专业最低录取分522，位次64838，建议填报冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "重庆考生历史类485位次18100有希望被录取吗？",
        "answer": "我校在重庆2023年历史普通专业最低录取分471，位次17253，平行志愿模式建议填报冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-重庆文科生报考咨询",
        "question": "老师您好，我想咨询一下重庆考生，历史类，分数485，位次1810，同分段有200人，可以尝试报我们学校吗",
        "answer": "我校在重庆2023年历史普通专业最低录取分471，位次17253，平行志愿模式建议填报冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-四川女生542理科省排名79761",
        "question": "想报考贵校的冶金工程专业和化工与制药类专业，请问有希望吗？如果没有有什么推荐的？谢谢",
        "answer": "我校在四川2023年理工普通专业最低录取分518，位次86366，建议填报并服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "487可以被录取吗 可以报什么专业",
        "answer": "我校在贵州2023年文史专业最低录取分479，位次40965，2024年高考改革，建议平行志愿模式多填报专业志愿，可参考去年大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "福建物化地536分 49590名有机会被贵校计算机科学录取吗",
        "answer": "我校在福建2023年物理普通专业最低录取分501，位次54817，供参考，建议填报且服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-报考咨询",
        "question": "安徽（物化生）513分位次为108610能够被贵校录取吗概率多大",
        "answer": "我校在安徽2023年普通理工专业最低录取分467，位次118486，2024年高考改革，建议平行志愿模式多填报专业组志愿并服从调剂，可参考去年大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-转专业",
        "question": "请问贵校转专业有什么要求",
        "answer": "学生进校后转专业依据学校普通本科学生学籍管理及转专业等相关规定执行，具体要求以当年发布的有关工作通知为准。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-重庆史政生考生想报考会计学地方专项",
        "question": "有农村户籍，450分，不知道可不可以报会计学地方专项？",
        "answer": "进档可能性小，可冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "贵州省454分，37047名可以填酒店管理吗",
        "answer": "我校在贵州2023年文史专业最低录取分479，位次40965，2024年高考改革，建议平行志愿模式多填报专业志愿，可参考去年大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-保研",
        "question": "请问学校各专业有保研名额吗 多少",
        "answer": "我校各专业暂无保研资格。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "请问我高考418分291288名被贵校录取的可能大吗",
        "answer": "我校在河南2023年理工普通专业最低录取分515，位次123771，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-转专业",
        "question": "各个专业之间可以互转吗 名额是多少",
        "answer": "学生进校后转专业依据学校普通本科学生学籍管理及转专业等相关规定执行，具体要求以当年发布的有关工作通知为准。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "湖北考生物化生532报考贵校智能制造工程或者机械类专业有希望吗",
        "answer": "我校在湖北2023年物理普通专业最低录取分522，位次64838，建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "请问贵州考生物化生479可报考么？",
        "answer": "我校在贵州2023年理工专业最低录取分450，位次59050，2024年高考改革，建议平行志愿模式多填报专业志愿，可参考去年大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-西藏考生",
        "question": "老师您好 西藏 高考成绩320分文史类分数线301 能被贵校录取吗？",
        "answer": "我校2023年在西藏录取最低分283（A），346（B），平行志愿建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "贵校消防工程专业对视力有要求吗",
        "answer": "无。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-咨询",
        "question": "重庆考生504分排名报考该校功能材料，有多少把握",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，建议大胆填报并多填报专业志愿数。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-重庆理科513上贵校的几率如何",
        "question": "重庆理科513排名53326能上贵校的概率大不大",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-少数民族预科录取",
        "question": "老师您好！请问贵校有开设少数民族预科班吗？文科450分有机会进入吗？",
        "answer": "无此类型。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-关于录取",
        "question": "老师您好！纯文科450分报地方专项可以填报贵校的专业吗？",
        "answer": "进档可能性小。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "江苏物非化组合 524 11.2w位次能报吗",
        "answer": "我校在江苏2023年物理普通专业最低录取分517，位次110348，建议填报并服从专业组调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "新疆理科，384，位次19045，可以被贵校录取吗",
        "answer": "我校在新疆2023年理工专业最低录取分383分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-重庆文科508分能报该校会计专业吗",
        "question": "重庆文科508分能报该校会计专业吗",
        "answer": "我校在重庆2023年历史普通专业最低录取分471，位次17253，建议大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "478 位次58973能报冶金嘛",
        "answer": "我校在陕西2023年理工最低录取分430，位次70884，建议大胆填报并服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": ";重庆449理科可以报贵校吗？",
        "answer": "进档可能性小。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "河南理科519，位次十一万七，能否被录取且如果被调剂调剂专业会是那种",
        "answer": "我校在河南2023年理工普通专业最低录取分515，位次123771，建议填报，调剂专业主要为去年低分专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-投档比",
        "question": "请问贵校在河南的投档比是多少",
        "answer": "100%的调档比例。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-咨询",
        "question": "贵州美术 艺术子242综合 484有机会录取吗",
        "answer": "可参照去年位次填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "您好，江苏物化类考生524，位次113931，有机会上贵校吗？如果有，能报哪些专业？填了服从还会退档吗？",
        "answer": "我校在江苏2023年物理普通专业最低录取分517，位次110348，建议填报并服从专业组调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-江苏政史地526分，可否录取到贵校？",
        "question": "江苏政史地526分，排名28205，可否录取到贵校？",
        "answer": "我校在江苏2023年历史普通专业最低录取分516，位次32914，建议填报并服从专业组调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "请问一下贵州文科能否报考贵校建筑学还有贵校是否设立法学此专业",
        "answer": "我校无法学专业。我校在贵州2023年文史专业最低录取分479，位次40965，2024年高考改革，建议平行志愿模式多填报专业志愿，可参考去年填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-贵校投档比",
        "question": "是否是1:1，意思是服从调剂的话提档不退档吗？望回复，谢谢！",
        "answer": "100%，服从调剂且符合专业条件不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "老师您好，文科生501分，位次14692能报考贵校吗",
        "answer": "我校在重庆2023年历史普通专业最低录取分471，位次17253，建议大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取 宿舍",
        "question": "重庆考生496排名63080，有多大机会报考贵校？贵校的化工与制药专业、化学专业近视眼可以报考吗？贵校的宿舍有几人间",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "您好山西理工439位次86540左右，能报考贵校吗",
        "answer": "我校在山西2023年理工类最低录取分440，位次65475，建议填报冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-陕西文科443位次29364",
        "question": "有希望报考贵校吗？ 服从调剂。",
        "answer": "我校在陕西2023年文史最低录取分459，位次24854，建议填报冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-转专业方便嘛",
        "question": "有没有特殊限制对于转专业",
        "answer": "学生进校后转专业依据学校普通本科学生学籍管理及转专业等相关规定执行，具体要求以当年发布的有关工作通知为准。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-西班牙语",
        "question": "西班牙语需要高考口语考试吗 历史类16000名有希望吗",
        "answer": "我校在重庆2023年历史普通专业最低录取分471，位次17253，建议大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-新疆考生提问",
        "question": "新疆文科387排名6377可以被本校录取的几率大吗",
        "answer": "我校在新疆2023年理工专业最低录取分383分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "你好，陕西文科474，位次18227，有没有可能录取？",
        "answer": "我校在陕西2023年文史最低录取分459，位次24854，建议大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "请问安徽考生物化生521，排名97163，能否报考贵校的计算机类专业",
        "answer": "我校在安徽2023年普通理工专业最低录取分467，位次118486，2024年高考改革，建议平行志愿模式多填报专业组志愿并服从调剂，可参考去年大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "物化地510能上自动化吗",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，建议大胆填报并多填报专业志愿数。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "请问重庆考生，490分，排名17047名能不能被该录取",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，建议填报冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-地方专项",
        "question": "我在高考前没有做地方专项的准备没有去做地方专项的资格证明和申请，现在可以填报贵校的会计学（地方专项）吗，464的分可能被贵校的会计学或会计学（地方专项）录取吗",
        "answer": "在计划系统如果可以成功填报这个类型就符合资格。这个分数进档可能性小。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取概率",
        "question": "浙江美术考生综合分544录取贵校的视觉传达或艺术与科技专业的概率大不大，综合分位次在6678",
        "answer": "我校无浙江美术类计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-专业",
        "question": "那请问一下今年拆分的专业，还有新增的专业是哪些？且如果需要转专业的话有哪些限制条件？",
        "answer": "学生进校后转专业依据学校普通本科学生学籍管理及转专业等相关规定执行，具体要求以当年发布的有关工作通知为准。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "湖南物化政考生519有望被录取吗",
        "answer": "我校在湖南2023年历史普通专业最低录取分494，位次22558，建议填报并服从专业组调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "请问填报地方专项计划志愿时，需要将志愿填报顺序提前吗",
        "answer": "与普通类专业一样在普通本科批。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "贵州高考文科469位次30577请问能录取到贵校吗？",
        "answer": "我校在贵州2023年文史专业最低录取分479，位次40965，2024年高考改革，建议平行志愿模式多填报专业志愿，可参考去年大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-专业",
        "question": "请问一下会计和市场营销是新增吗",
        "answer": "不是新增，去年是按工商管理类招生，今年大类拆分。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "我是江苏考生，选物化生，总分532，位次10241~103671被贵校录取几率大不大，如过可以能选什么专业呢",
        "answer": "我校在江苏2023年物理普通专业最低录取分517，位次110348，建议填报并服从专业组调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-市场营销与会计",
        "question": "请问一下市场营销和会计学是新开设的吗",
        "answer": "是工商管理类专业拆分后的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "重庆文科464分报地方专项有机会被录取会计学专业吗",
        "answer": "进档可能性小。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-投档比",
        "question": "请问重庆科技大学在贵州的投档比是多少？",
        "answer": "100%比例调档。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-地方专项",
        "question": "地方专项可以加少数民族的10吗",
        "answer": "我们认定重庆市考试院的加分。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "重庆文科483 地方专项 会计学 有机会吗",
        "answer": "可以试着冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "重庆历史类排名14880上贵校的会计学有希望吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-重庆本地考生物理类516分排名51692报考贵校有希望吗",
        "question": "重庆本地考生物理类516分排名51692报考贵校有希望吗",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，建议大胆填报并多填报专业志愿数。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "我是四川考生，高考分数549，能被贵校二本专业中收分在智能制造工程以上的专业录取吗?几率大吗",
        "answer": "我校在四川2023年理工普通专业最低录取分518，位次86366，建议填报并服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-代码",
        "question": "贵校的招生代码和各专业的代码是多少",
        "answer": "学校普通类代码5022，中外合作5622；专业代码以计划书为准。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "您好，贵州文史类考生527，位次11602有机会上贵校吗？如果有，能报哪些专业？另外，请问重庆科技在贵州的投档比是多少？",
        "answer": "我校在贵州2023年文史专业最低录取分479，位次40965，2024年高考改革，建议平行志愿模式多填报专业志愿，可参考去年大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-报考 安徽分数518 位次101727 选课物理化学地理",
        "question": "老师好，安徽物理组，选课物理化学地理，分数518位次101727， 报考贵校能录取嘛？",
        "answer": "我校在安徽2023年普通理工专业最低录取分467，位次118486，2024年高考改革，建议平行志愿模式多填报专业组志愿并服从调剂，可参考去年大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "湖南省物化地505有希望报考计算机类专业吗",
        "answer": "我校在湖南2023年物理普通专业最低录取分499，位次82444，建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "老师您好，在2024年物理类高考495分，位次63641位，能被该校化学工程与工艺专业录取吗",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，建议填报冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取 住宿 自习",
        "question": "请问四川文科考生526被提档机会大吗？被提档后且服从调剂是否还会被退档？贵校投档比是多小？贵校分为几个校区？住宿条件如何？是否是上床下桌？是否组织早晚自习？是否有早操之类的活动？谢谢",
        "answer": "我校在四川2023年文史普通专业最低录取分513，位次29438，建议大胆填报并服从专业调剂。100%调档，只有大学城一个校区，无强制自习和早操。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-报考贵校冶金及石油专业",
        "question": "江苏物化政521分，录取贵校冶金及石油专业概率有多少？",
        "answer": "我校在江苏2023年物理普通专业最低录取分517，位次110348，建议填报并服从专业组调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-地方专项",
        "question": "483分参加贵校的地方专项计划有机会被录取吗，且地方专项计划有不有特别的要求",
        "answer": "地方专项限重庆农村籍考生报考。可以试着冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-专业",
        "question": "请问选择贵校英语专业的话对高考英语分数有什么要求吗",
        "answer": "无单科成绩要求。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "您好，请问江苏物化生516分排名122991有希望报考贵校吗？",
        "answer": "参考去年位次110348，可报考冲一下并服从专业组调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "老师，物化政495分有机会在贵校就读吗？",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，建议填报冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "地方专项填报截止时间是多久 直接在志愿中勾选吗",
        "answer": "如果符合资格条件，可以直接填报，时间安排与普通志愿一样。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-四川招生",
        "question": "你好，请问贵校向四川招收舞蹈生嘛？资料没翻阅到，贵校的招生代码以及专业代码都不知道",
        "answer": "没有此类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "高考分404 物化政 能不能被学校录取",
        "answer": "我校在贵州2023年理工专业最低录取分450，位次59050，2024年高考改革，建议平行志愿模式多填报专业志愿，可参考去年填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "请问重庆物理类考生总分487排名68047能报考贵校吗",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，建议填报冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-地方专项",
        "question": "重庆文科441报地方专项有机会录取本校的会计专业嘛？放在第一个志愿的话 转专业政策宽松吗 地方专项的学生会强制安排工作吗",
        "answer": "进档可能性很小。地方专项考生进校后学习就业等与普通类一样。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-请问贵校是否设置专业极差，转专业容易吗？",
        "question": "请问贵校是否设置专业极差，转专业容易吗？",
        "answer": "重庆投档到专业，按投档分排序录取，无级差。可以申请转专业，具体以当年学校通知为准。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "老师 我是广西物理类考试总分472 排名七万六 报贵校有希望吗",
        "answer": "我校在广西2023年理工专业最低录取分432，位次78285，2024年高考改革，建议平行志愿模式多填报专业组志愿并服从调剂，可参考去年大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "重庆物理类528，排名44926，想报考贵校的电气工程及其自动化",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，建议大胆填报并多填报专业志愿数。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-单科成绩限制",
        "question": "请问贵校各专业有单科成绩要求吗？",
        "answer": "所有专业都没有限制单科成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-咨询",
        "question": "老师你好，甘肃物理方面489排名36849想报电气自动化有希望被录取吗？",
        "answer": "我校在甘肃2023年理工专业最低录取分415，位次42272，2024年高考改革，建议平行志愿模式多填报专业组志愿并服从调剂，可参考去年大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-请问一下贵州历史方向排名41302，有机会录取贵校吗谢谢",
        "question": "早上好老师，请问一下贵州历史方向445，排名41302，有机会录取贵校吗/谢谢",
        "answer": "我校在贵州2023年文史专业最低录取分479，位次40965，2024年高考改革，建议多平行志愿方式可参考去年大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-494分可以上高校吗",
        "question": "494分上贵校可以有什么专业",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，建议填报冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "老师您好，我是来自重庆的全文选科学生，484分，位次18334，想报考贵校的会计学（地方专项），请问希望大吗？如果走地方专项的话，以后可以考研吗，或者说地方专项是需要提前报名的吗",
        "answer": "我校在重庆2023年历史普通专业最低录取分471，位次17253，平行志愿模式建议填报冲一下试试。地方专项类别只在高考志愿填报和录取使用，符合条件考生可填报志愿，进校后与普通生教学完全相同。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-招考",
        "question": "内蒙古471分有望报考贵校的机械类专业吗",
        "answer": "我校在内蒙古2023年理工最低录取分383，位次43987，建议大胆填报并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "老师您好，四川文科526分，位次2189能稳进国贸专业吗？还有新增的会计专业都能报吗有无特殊要求",
        "answer": "我校在四川2023年文史普通专业最低录取分513，位次29438，建议大胆填报并服从专业调剂。会计学无特殊要求。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "老师，物生地是个色弱504分位次58435",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，建议大胆填报并多填报专业志愿数，避开受限专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "重庆理科物化生512，位次53904,能否被贵校的化学化工录取吗",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，建议大胆填报并多填报专业志愿数。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "老师，广东物化政525排位10625有希望报考贵校吗",
        "answer": "我校在广东2023年物理普通专业最低录取分531，位次99185，供参考。建议服从专业组调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-湖南考生肖",
        "question": "物理类美术考生，专业234，文化417想报贵校有录取希望吗",
        "answer": "湖南美术今年不分科类，建议参照我校去年历史艺术类位次填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "贵校英语专业要求口语考试不，纯文课475，位次20481有希望进入贵校不",
        "answer": "我校在重庆2023年历史普通专业最低录取分471，位次17253，平行志愿模式建议填报冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "老师，物化地500分60789位次，有希望读到贵校吗",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，建议填报冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "贵校2023年体育生专业录取线最低多少分呢",
        "answer": "我校无体育生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "美术综合分511四川的，可以报考贵校设计专业吗",
        "answer": "建议大胆报一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-报考",
        "question": "你好，我想请问一下广东物理类近两年在贵校录取的最低分数及位次，哪些专业录取几率比较大呢",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "福建物理525排名56000左右，有希望报考贵校的地质类专业吗",
        "answer": "我校在福建2023年物理普通专业最低录取分501，位次54817，建议冲一下，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "重庆考生522排名48200自动化，电气和计算机有希望吗",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，建议填报，多报专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取咨询",
        "question": "老师，您好。河北，物化生，539，位次68537，能被电气工程及其自动化录取吗？",
        "answer": "可能性大，但建议多填报几个我校专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "陕西文科考生分数459位次23528能否报考贵校",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "请问一下重庆物理462的可能性多大？",
        "answer": "可能性小。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-会计学",
        "question": "重庆文科490能不能上会计学，走地方专项的概率大不。可不可以详细回答",
        "answer": "我校在重庆2023年历史普通专业最低录取分471，位次17253，平行志愿模式建议填报冲一下试试，要尽可能多报其他专业志愿。地方专项为新设项目，去年无参考数据，可以参考普通专业分数填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-体育",
        "question": "老师你们学校2023年体育生最低专业录取分是多少啊",
        "answer": "我校无体育生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-美术",
        "question": "老师美术综合511可以考学校设计学吗",
        "answer": "建议大胆填报试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "老师，重庆物化生，531位次在42745到43311想报智能电网信息工程和智能科学与技术这两个专业可能性大吗？",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，平行志愿建议大胆填报。进档可能性大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-投档比",
        "question": "投档比是多少 物化地 退档概率大不大",
        "answer": "100%，正常情况无退档。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-陕西省高考分数473位次为62392可以上贵校嘛",
        "question": "比较好的专业有可能嘛",
        "answer": "我校在陕西2023年理工最低录取分430，位次70884，建议大胆填报并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-报考问题cqkd",
        "question": "贵州文史类考生，分数462，排位33587，有机会报考贵校吗，有什么专业是建议女生填报的吗，谢谢老师",
        "answer": "我校在贵州2023年文史专业最低录取分479，位次40965，2024年高考改革，建议多平行志愿方式可参考去年大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "广西物化地482，位次68038——68770，可以报考贵校吗？",
        "answer": "我校在广西2023年理工专业最低录取分432，位次78285，2024年高考改革，建议平行志愿模式多填报专业组志愿并服从调剂，可参考去年大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-贵州美术录取",
        "question": "贵州美术生历史综合分500有没有机会上贵校",
        "answer": "建议参考去年位次大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-理科物化地485今年能上贵校吗？",
        "question": "理科物化地485今年能上贵校吗？",
        "answer": "我校在重庆2023年历史普通专业最低录取分471，位次17253，平行志愿模式建议填报冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取，宿舍",
        "question": "您好！请问重庆531，位次43311能否被贵校的计算机或电气录取，另外请问贵校宿舍条件如何，是否是4人上床下桌，谢谢！",
        "answer": "我校在重庆2023年历史普通专业最低录取分471，位次17253，建议大胆填报，多填几个专业志愿。4人间是上床下桌布置。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-专业咨询",
        "question": "那个会计学地方专项是什么意思？如果我被录取了 意思是毕业之后必须带指定地方去当会计？那地方是哪里？",
        "answer": "地方专项是全重庆市农村籍考生有报考资格，录取进校后和普通学生培养、就业方式一样。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "你好，江苏物化考生，位次111413报考贵校消防工程专业录取可能性如何",
        "answer": "参考去年位次，可大胆报考并服从专业组调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "四川文科506建议填报贵校吗？（报着冲一冲的想法）",
        "answer": "我校在四川2023年文史普通专业最低录取分513，位次29438，建议填报冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "中外合作的专业在本校的专业调剂范围内吗",
        "answer": "中外合作是单列学校代码5622，不调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "老师，历史类440位次29269有机会可以通过地方专项报考贵校的会计学吗",
        "answer": "进档可能性小。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-转专业",
        "question": "重科大专业好转吗？有什么要求？",
        "answer": "专业无好不之分，适合本人的是最好的。录取要求以计划书公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-四川美术生录取",
        "question": "专业213，文化426，综合分479，省排名14601，服从调剂有希望上该校吗？",
        "answer": "我校四川只有一个美术学专业招生，去年投档分数可参考性不强，可参考位次看，建议大胆填报试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取与专业",
        "question": "老师，请问湖南物化地534分，排名53700能报本校的什么好专业？此外，我想了解本校的办学优势和特色专业",
        "answer": "我校在湖南2023年物理普通专业最低录取分499，位次82444，建议填报。学校特色专业可参阅学校网站介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-专业",
        "question": "老师您好，请问贵校今年有无新增招生专业呢",
        "answer": "2024年无新增专业招生。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "老师您好，重庆物化生467有机会上贵校么",
        "answer": "可能性很小。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-老师 山西理科469 排名66052上贵校的可能性大不大",
        "question": "老师 山西理科469 排名66052上贵校的可能性大不大",
        "answer": "我校在山西2023年理工类最低录取分440，位次65475，建议大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-请问安徽省理科544分，7W的位次可以录取吗？",
        "question": "请问安徽省理科544分，7W的位次可以录取吗？",
        "answer": "我校在安徽2023年普通理工专业最低录取分467，位次118486，2024年高考改革，建议平行志愿模式多填报专业组志愿并服从调剂，可参考去年大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-关于投档比例",
        "question": "投档比例是1:1吗",
        "answer": "100%比例。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "老师，重庆历政生成绩499，位次15076有机会吗",
        "answer": "我校在重庆2023年历史普通专业最低录取分471，位次17253，建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "重庆文科生再选科目生物政治，高考成绩526，排名9673-9838报考贵校的录取可能性大吗，如果是汉语言文学呢",
        "answer": "我校在重庆2023年历史普通专业最低录取分471，位次17253，建议大胆填报，多报几个专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-老师，重庆理科500分上贵校的可能性大吗",
        "question": "重庆理科500分",
        "answer": "校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，建议填报试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "理科四川536，位次870003有机会进入贵校吗？",
        "answer": "我校在四川2023年理工普通专业最低录取分518，位次86366，建议填报冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-云南文科专业",
        "question": "云南文科556分，位次122232，能被贵校录取什么专业🥺 贵校的宿舍环境，地理位置怎么样 贵校的考研率怎么样",
        "answer": "我校云南无文科计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-贵州物化地录取",
        "question": "您好老师！贵州排位68015有望冲贵校哪个专业？",
        "answer": "我校在贵州2023年理工专业最低录取分450，位次59050，2024年高考改革，建议平行志愿模式多填报专业志愿，可参考去年大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-湖南物化地选科考生",
        "question": "总分495排名94000可以报考贵校的勘察技术与工程专业吗",
        "answer": "我校在湖南2023年物理普通专业最低录取分499，位次82444，建议填报冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "江苏考生，物化类，531，名次十万多能上贵校工科类专业吗",
        "answer": "参考去年位次，可大胆报考并服从专业组调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "甘肃考生物理方向排名五万五左右可以报考吗",
        "answer": "我校在甘肃2023年理工专业最低录取分415，位次42272，2024年高考改革，建议平行志愿模式多填报专业组志愿并服从调剂，可参考去年大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "四川文科考生517有机会报考贵校吗？",
        "answer": "我校在四川2023年文史普通专业最低录取分513，位次29438，建议填报冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "四川理科刚好500，有机会上贵校吗？服从调剂",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "老师您好，今年政史地494，有希望上贵校吗？",
        "answer": "我校在重庆2023年历史普通专业最低录取分471，位次17253，建议大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-您好，请问辽宁省理科374分上贵学校的可能性大吗",
        "question": "您好，请问辽宁省理科374分上贵学校的可能性大吗",
        "answer": "参考去年分数，进档可能性小。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "四川理科考生，分数537，位次85806，报考贵校有机会吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "老师 您好 孩子报考地贵州，物理类 分值486 若报考您校的电气工程及其自动化或智能电网信息工程有望被录取吗",
        "answer": "我校在贵州2023年理工专业最低录取分450，位次59050，2024年高考改革，建议平行志愿模式多填报专业志愿，可参考去年大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-湖北文科525位次15178有概率进贵校吗？",
        "question": "感谢回答",
        "answer": "我校在湖北2023年历史普通专业最低录取分516，位次16480，建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "重庆美术考生综合分196.5有机会报考吗",
        "answer": "参考去年情况 ，进档可能性小，建议冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "老师，您好，四川文科511分有机会被录取吗？谢谢",
        "answer": "我校在四川2023年文史普通专业最低录取分513，位次29438，建议填报冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "2023年的艺术类录取分数最低最高，以及排名",
        "answer": "我校2023在重庆美术类综合分208.08，位次2292。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "理科507位次136483有希望被录取吗",
        "answer": "我校在河南2023年理工普通专业最低录取分515，位次123771，建议填报冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "请问甘肃物化地473位次43687可以填报吗",
        "answer": "我校在甘肃2023年理工专业最低录取分415，位次42272，2024年高考改革，建议平行志愿模式多填报专业组志愿并服从调剂，可参考去年大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "在重庆文科456，排25099可以冲一冲嘛",
        "answer": "可以试着冲一下，可能性小。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "老师重庆历史类440位次29269有机会通过地方专项上贵校的会计学吗",
        "answer": "分低，可能性极小。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "理科517湖北，可以填报吗",
        "answer": "我校在湖北2023年物理普通专业最低录取分522，位次64838，建议填报冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "云南510能录取吗",
        "answer": "我校在云南2023年理工最低录取分为478，建议大胆填报，多填报专业并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "广西考生物化地 465，能冲贵校吗",
        "answer": "我校在广西2023年理工专业最低录取分432，位次78285，2024年高考改革，建议平行志愿模式多填报专业组志愿并服从调剂，可参考去年大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-本人重庆理科453，有机会报考该校吗",
        "question": "重庆科技大学的老师你好，我在重庆的位次是85744",
        "answer": "可能性小，可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-502分，位次59620",
        "question": "能报考贵校哪些专业？",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，建议大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-能否报考贵校电气工程及自动化",
        "question": "重庆市本地考生，物化地组合539分，排名39077。 物理成绩单科71（发挥比较失常），化学81，数学110，小语种日语105 能否报考电气工程及自动化录取几率大不大",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，建议填报，电气工程及自动化去年录取分500，多报些其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "六万六千名报制药工程能否被录取",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，建议填报冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "辽宁理科 496 54971 能源化工录取概率大吗",
        "answer": "大胆填报，可能性很大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-很着急",
        "question": "陕西文科排位1万9能报不，可以报什么专业",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "老师您好，重庆物化生476能上贵校吗？",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，建议冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-请问一下，山东物化生495分，可以报考吗？",
        "question": "请问一下，山东物化生495分，可以报考吗？",
        "answer": "我校2023年在山东的普通类专业最低录取分为494分，供参考。建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "陕西省理科462位次70144录取的可能性大不？",
        "answer": "我校在陕西2023年理工最低录取分430，位次70884，建议大胆填报并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "老师重庆纯理505 57861可以上吗 都有些什么专业呀 谢谢",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，建议大胆填报并多填报专业志愿数。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "老师你好，我是湖南文科考生472，排名37344有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "我校在湖南2023年历史普通专业最低录取分494，位次22558，建议填报冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "我是湖北考生 525分位次68000左右 物化政组合 有机会录取贵校电子类专业吗",
        "answer": "我校在湖北2023年物理普通专业最低录取分522，位次64838，建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-老师，重庆理科493 位次64680 可以冲石油吗",
        "question": "老师，重庆理科493 位次64680 可以冲石油、电气工程及其自动化、机械设计制造及其自动化吗",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，建议填报冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-就业",
        "question": "我想问贵校的冶金工程毕业后的就业去向",
        "answer": "主要面向大中型钢铁冶金、有色金属冶金和新能源材料等相关企业，以及冶金材料类科研院所，从事冶金生产组织和管理、产品设计、技术研发、产品营销等岗位的工作，也可以继续攻读冶金工程相关学科的硕士及博士学位。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "重庆纯文科459，24333名，报位次最低的专业有机会吗",
        "answer": "进档可能性小。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "色弱或者色盲可以读石油专业吗",
        "answer": "石油工程不受限，油气储运受限色盲。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "请问该校进档后服从调剂会被退档吗？",
        "answer": "符合专业录取条件不退档。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "四川考生理科548分，想报该校可能性大吗",
        "answer": "我校在四川2023年理工普通专业最低录取分518，位次86366，建议填报并服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-报考",
        "question": "重庆物理503排名59024有机会吗",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，建议大胆填报并多填报专业志愿数。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "山东物化地499分有机会被录取吗",
        "answer": "我校2023年在山东的普通类专业最低录取分为494分，建议填报并多报专业志愿数。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-江西招生",
        "question": "您好，江西大文533分15810名有机会报贵校不",
        "answer": "江西2024年首次招收历史类考生，平行志愿建议填一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-四川体育录取",
        "question": "老师你们学校2023年体育生最低录取分是多少分啊",
        "answer": "我校无体育生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "贵校录取时会看少数民族加分吗",
        "answer": "我们认定重庆市考试院加分后的投档成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-咨询",
        "question": "四川理科，449报考合资办学的物理管理，录取率高吗",
        "answer": "可能性非常小。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-咨询一下老师",
        "question": "您好我是物理类495分的考生，请问我上贵校的可能性大吗？",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，建议填报冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-四川美术录取",
        "question": "老师美术综合分511有机会报考贵校设计专业吗",
        "answer": "可参考去年位次填报试一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "广西2024届考生物化地469位次7万多名有希望报考贵校吗？",
        "answer": "我校在广西2023年理工专业最低录取分432，位次78285，2024年高考改革，建议平行志愿模式多填报专业组志愿并服从调剂，可参考去年大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-会调剂到中外合作办学的专业吗",
        "question": "如果选择了服从调剂，报考的专业名额已满，没有选择中外合办的专业，可能被调剂到中外合办的专业不？",
        "answer": "重庆志愿直接按专业投档，无调剂的可能。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "老师我是贵州历史类（历史，政治，生物）考生，高考463分，位次33223，包括贵校市场营销或建筑学有望吗？谢谢",
        "answer": "我校在贵州2023年文史专业最低录取分479，位次40965，2024年高考改革，建议平行志愿模式多填报专业志愿，可参考去年大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "湖北理科525分位次值68678可以上贵校吗",
        "answer": "我校在湖北2023年物理普通专业最低录取分522，位次64838，建议填报冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-湖南全理85143名报考有希望吗",
        "question": "您好 湖南全理85143名报考有希望吗503分 想报考物联网工程 智能电网信息工程 智能制造工程 物流管理等专业的话",
        "answer": "我校在湖南2023年物理普通专业最低录取分499，位次82444，建议填报冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "请问贵校有专业级差吗",
        "answer": "按投档分排序，无级差。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-四川美术生录取",
        "question": "专业213，文化426，综合分479，省排名14601，服从调剂录取希望大吗？",
        "answer": "我校美术类只有一个专业，可参考去年位次填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-能被录取吗",
        "question": "福建，531，理科，排名：52460， 机械设计制造及其自动化，电气工程及其自动化 ，数据科学与大数据技术，电子信息工程，能源与动力，通信工程，请问会被贵校录取吗",
        "answer": "我校在福建2023年物理普通专业最低录取分501，位次54817，供参考，建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-报考、录取相关",
        "question": "江苏男孩考生，物化地，521分，116478位次，可以报考贵学校吗？可以报考什么专业？录取概率大吗？有服从调剂要求吗？",
        "answer": "参考去年位次110348，可大胆报考并服从专业组调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-退档",
        "question": "如果选择服从专业组调剂会被退档吗？",
        "answer": "贵州是直接到专业，没有专业调剂选项。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-转专业",
        "question": "请问可以转专业吗，转专业的几率大吗",
        "answer": "学生进校后转专业依据学校普通本科学生学籍管理及转专业等相关规定执行，具体要求以当年发布的有关工作通知为准。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "重庆考生489物理有希望报考吗",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，建议填报冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "四川理科546报机械制造与自动化有机会吗",
        "answer": "我校在四川2023年理工普通专业最低录取分518，位次86366，建议填报并服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "重庆 484 排名六万九 物生政录取几率大吗",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，建议填报冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-招生要求",
        "question": "贵校消防工程是否有体检受限要求，性别要求",
        "answer": "无特殊要求。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "安徽考生516 排名104044可以填自动化或是国际经济与贸易专业吗",
        "answer": "我校在安徽2023年普通理工专业最低录取分467，位次118486，2024年高考改革，建议平行志愿模式多填报专业组志愿并服从调剂，可参考去年大胆填报。自动化需要选考化学。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-请问一下，山东物化生493分，195100名，报考希望大吗？",
        "question": "请问一下，山东物化生493分，195100名，报考希望大吗？",
        "answer": "我校2023年在山东的普通类专业最低录取分为494分，建议填报并多报专业志愿数。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-纯文498读翻译机会大吗",
        "question": "纯文498读翻译机会大吗",
        "answer": "我校在重庆2023年历史普通专业最低录取分471，位次17253，建议大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "福建省物化政选科 总分525 排名56905 有机会进本校吗，并且本校提供转专业吗，是否有转专业要求",
        "answer": "我校在福建2023年物理普通专业最低录取分501，位次54817，供参考，建议填报，新生一学期后可申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "四川文科考生，517分，位次在26674-27305被贵校录取的可能性大吗",
        "answer": "我校在四川2023年文史普通专业最低录取分513，位次29438，建议大胆填报并服从专业调剂"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取概率",
        "question": "物化生539名次39000报计算机科学与技术概率怎么样",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-四川理科531位次93000报电子信息类人工智能可能性大吗？",
        "question": "录取",
        "answer": "我校在四川2023年理工普通专业最低录取分518，位次86366，建议填报冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-报考",
        "question": "广西理科479排名七万一可以报考贵校吗？",
        "answer": "我校在广西2023年理工专业最低录取分432，位次78285，2024年高考改革，建议平行志愿模式多填报专业组志愿并服从调剂，可参考去年大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-老师你好，贵州物生地464位次78890可以报考贵校吗",
        "question": "老师你好，贵州物生地464位次78890可以报考贵校吗",
        "answer": "我校在贵州2023年理工专业最低录取分450，位次59050，2024年高考改革，建议平行志愿模式多填报专业志愿，可参考去年大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-报志愿",
        "question": "江西物化生496，排名91723，能报贵校吗？",
        "answer": "我校在江西2023年理工专业最低录取分508，位次63124，2024年高考改革，建议平行志愿模式多填报专业组志愿并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-四川美术设计专业262综合分501能上贵校吗",
        "question": "四川美术设计类专业262分综合分501可以上贵校吗？",
        "answer": "可参考去年位次填报试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-关于公共外语是否开设俄语的咨询",
        "question": "老师你好，孩子是高考外语语种为俄语的考生，报考贵校后，公共外语是否有俄语？谢谢解答。",
        "answer": "公共外语英语为主，俄语单独组班教学，放心报考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "请问文科487能上科大的人力资源专业吗",
        "answer": "我校在重庆2023年历史普通专业最低录取分471，位次17253，平行志愿模式建议填报冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "老师，我重庆历生政502分 位次14512 可以报上会计专业吗",
        "answer": "我校在重庆2023年历史普通专业最低录取分471，位次17253，平行志愿模式建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "老师，您好。请问新疆省排名20745有机会上贵校吗？",
        "answer": "我校在新疆2023年理工专业最低录取分383分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取 住宿 自习",
        "question": "请问贵校24年在四川招收多少文科生？有哪些专业？住宿条件如何?是否是上床下桌？是否有早晚自习？谢谢",
        "answer": "招生计划以省考试院计划书为准。食宿条件较好，四人间是上床下桌，无强制自习要求。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-美术生",
        "question": "老师，综合分509.5，排名2467，能不能上贵校啊",
        "answer": "去年分数参考性不太强，可按位次参考，建议大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-请问一下，山东物化生493分，195100名，报考希望大吗？",
        "question": "请问一下，山东物化生493分，195100名，报考希望大吗？哪些专业可以？谢谢！",
        "answer": "我校2023年在山东的普通类专业最低录取分为494分，建议填报并多报专业志愿数。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "老师重庆理科513位次53362能报哪些专业（今年录取分数会涨多少？）",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，建议填大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "老师四川文科529有希望报考贵校吗？",
        "answer": "我校在四川2023年文史普通专业最低录取分513，位次29438，建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "老师你好，重庆物化政485 位次68563 可以报考你们学校的哪些专业?",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，建议填报冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-老师，理科448上贵校的可能性大不大呀",
        "question": "老师，理科448上贵校的可能性大不大呀",
        "answer": "可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "陕西文科457排名24024可以冲一下贵校嘛",
        "answer": "我校在陕西2023年文史最低录取分459，建议大胆填报试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "本人湖北物化生考生，高考分数528，请问被贵校录取的可能性大吗？",
        "answer": "我校在湖北2023年物理最低录取分522，位次64838，建议大胆填报并服从专业组调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "湖北文科528位次14466有机会上工商管理类专业吗",
        "answer": "我校在湖北2023年历史最低录取分516，位次16480，建议大胆填报并服从专业组调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "分数501可以被贵校录取吗？",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，平行志愿建议大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "物化政507有机会读好一点的专业嘛",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，平行志愿建议大胆填报。多报专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "2024届广西高考生，成绩为506，位次在五万名左右，请问报考贵校是否有机会被录取",
        "answer": "我校在广西2023年理工专业最低录取分432，位次78285，2024年高考改革，建议多平行志愿可参考去年大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-理科497能上贵校吗",
        "question": "理科497能上贵校吗,位次六万二，比较想去会计专业",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，建议填报冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-招生",
        "question": "请问老师招收河南省舞蹈生吗 计划招收几人 女生有身高要求吗",
        "answer": "无此类计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "老师重庆518报储能科学与工程机会大吗？",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，平行志愿建议大胆填报。进档可能性大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "重庆物化地460分录取概率大吗？",
        "answer": "进档可能性小，我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，建议填报冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-重庆物化生516，位次51000，报贵校储能的概率大不大",
        "question": "如上",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，平行志愿建议大胆填报。进档可能性大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "假如有考研的想法请问那些可以",
        "answer": "我校所有本科专业都可以报考研究生。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "请问一下重庆全文512填报贵校行吗如果行可以推荐一下专业吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-广西482，位次68770可以上贵校吗",
        "question": "广西482分，位次68770可以上吗",
        "answer": "我校在广西2023年理工专业最低录取分432，位次78285，2024年高考改革，建议多平行志愿可参考去年大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "重庆纯文生 485 位次18107 有机会冲贵校的西班牙语吗？",
        "answer": "我校在重庆2023年历史普通专业最低录取分471，位次17253，建议填报冲一下，多填专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-河南文科517排名在27274-27870之间可以冲一下吗",
        "question": "想学西班牙语 服从调剂",
        "answer": "我校在河南2023年文史普通专业最低录取分545，位次25536，建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "重庆考试物化地502分能否被贵校录取",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，平行志愿建议大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-转专业",
        "question": "请问转专业要符合什么要求呢 难不难",
        "answer": "学生进校后转专业依据学校普通本科学生学籍管理及转专业等相关规定执行，具体要求以当年发布的有关工作通知为准。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "广西理科文化424，艺术223想报贵校，录取可能性大吗？",
        "answer": "我校广西无艺术类专业计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "请问贵州省全文443排名42220可以报吗",
        "answer": "我校在贵州2023年文史专业最低录取分479，位次40965，2024年高考改革，建议多平行志愿方式可参考去年大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "地方专项最低要求重庆文科好多分",
        "answer": "地方专项为今年新增，具体分数可参考去年普通工商管理类专业情况。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "贵州493可以报自动化专业吗？机会有多大呢？谢谢",
        "answer": "我校在贵州2023年理工专业最低录取分450，位次59050，2024年高考改革，建议多平行志愿可参考去年大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "重庆理科474报考贵校那个专业录取率较大",
        "answer": "进档可能性很小，冲一下吧。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-分数",
        "question": "重庆506分，56000名有希望吗！！！",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，平行志愿建议大胆填报。进档可能性大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-询问是否能进贵校",
        "question": "总分459能报化学类和化工与制药类吗",
        "answer": "我校在广西2023年理工专业最低录取分432，位次78285，2024年高考改革，建议多平行志愿可参考去年大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-重庆理科453有机会报该校的物流管理吗",
        "question": "选的是物生地",
        "answer": "可能性很小。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "重庆理科494可以报考贵校吗",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，建议填报冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "重庆理科487去酒店管理会被退档吗",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，建议填报冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取人数",
        "question": "问问今年地质学专业计划招生多少人，506分有希望读这个专业吗 去年招生55个，今年会减少吗",
        "answer": "专业计划以考试院发布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "重庆理科487报这个会退档吗？",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，建议填报冲一下试试，进档符合专业条件不会退。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "贵校的市场营销专业是首次在贵州招生吗？贵州历史方向461分三万四千名报市场营销专业的话录取概率大吗？",
        "answer": "我校在贵州2023年文史专业最低录取分479，位次40965，2024年高考改革，建议多平行志愿方式可参考去年大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-招生",
        "question": "湖北理科494能报吗",
        "answer": "我校在湖北2023年物理最低录取分522，位次64838，可以冲一下试试并服从专业组调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "重庆物化生502分能录取吗",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，建议大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "河南24届525省排名108197可以被贵校录取吧？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-有希望没",
        "question": "文化323专业230美术生有希望吗",
        "answer": "甘肃无美术类招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "重庆本地考生 政史地496 报考贵校工商管理专业被退档几率大吗",
        "answer": "我校在重庆2023年历史普通专业最低录取分471，位次17253，建议大胆填报试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取 专业推荐",
        "question": "分数513物化生能上吗 有专业推荐吗",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，建议填报冲一下试试。专业请参照我校招生网上介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "四川文科522分，24218位有机会吗",
        "answer": "我校在四川2023年文史普通专业最低录取分513，位次29438，建议大胆填报并服从专业调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "重庆463分可以被贵校录取吗",
        "answer": "可能性不大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "请问本地女生466文科，有机会被贵校的会计类专业录取吗",
        "answer": "可能性小。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-报考",
        "question": "你好,四川24年理科生517分能报考什么专业上贵校啊",
        "answer": "我校在四川2023年理工普通专业最低录取分518，位次86366，建议填报冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "重庆物化地495有机会上重科吗",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，建议冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "物化生521分报考什么专业",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，建议大胆填报，多报专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-填报志愿",
        "question": "文化319艺术类美术221，可以填报本院校吗？",
        "answer": "2024年艺术类改革，去年分数不宜参考，建议平行志愿大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "陕西理科467位次67626可以录取吗",
        "answer": "我校在陕西2023年理工最低录取分430，位次70884，建议大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-报考专业组只有专一个业被提档了 且填了服从调剂 分数低会被",
        "question": "想报考会计 但对于上海该专业组只有会计",
        "answer": "上海会计学是独立专业组，进档不退。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-投档比",
        "question": "老师学校但投档比是多少？",
        "answer": "100%"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-扩招",
        "question": "今年贵校对河南有扩招没，哪些专业有。",
        "answer": "总体计划与去年相同，专业以计划汇编上公布为准。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-自习",
        "question": "请问贵校有早晚自习吗",
        "answer": "没有强制性的自习。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "您好陕西理科位次为75000想报考计算机专业是否可以被录取",
        "answer": "我校在陕西2023年理工最低录取分430，位次70884，建议大胆填报并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "四川理科生541分有机会进入贵校吗？",
        "answer": "我校在四川2023年理工普通专业最低录取分518，位次86366，建议大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "重庆500分6万能读石油专业吗？",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，建议填报冲一下试试，多报几个专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "物化生492报考该校困难吗，只能报考冷门专业吗",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，建议填报冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "四川文科考生493有机会报考贵校吗？",
        "answer": "进档可能性小，我校在四川2023年文史普通专业最低录取分513，位次29438。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "老师你好，贵州考生，506有没有机会录取贵校石油工程专业，谢谢",
        "answer": "我校在贵州2023年理工专业最低录取分450，位次59050，2024年高考改革，建议多平行志愿可参考去年大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "陕西理科位次65302",
        "answer": "我校在陕西2023年理工最低录取分430，位次70884，建议大胆填报并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "请问物化生今年492想上贵校的汉语言专业可以吗，能不能冲不冲",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，建议填报冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "贵校的志愿之间存在分级差吗，有没有专业之间存在男女比例要求，投档比是一比一吗，有没有保研",
        "answer": "各专业录取无极差，无男女比例限制，100%投档，没有保研，可考研。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "老师，请问今年物理类刚好499分，能进入贵校吗",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，建议填报冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "本地考生，494分，少数民族加分吗，可以报考该校的会计学吗，排名在61100",
        "answer": "认可重庆市考试院的投档加分，"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-可能",
        "question": "陕西457有可能吗",
        "answer": "我校在陕西2023年理工最低录取分430，位次70884，建议大胆填报并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "重庆物理类499，建议报贵校的哪些专业",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，建议填报冲一下试试。具体专业分可参考我校去年录取分数。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取分数",
        "question": "您好，我想问一下贵校今年改学院为大学那么录取分数会不会比前年要高呢？",
        "answer": "可能会有所提升，平行志愿建议大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-能否录取",
        "question": "重庆理科男生505能上贵校吗",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，建议大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-单科",
        "question": "请问化学专业对化学单科有要求吗",
        "answer": "选考化学就可，无单科成绩要求。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "您好，我是福建物化生组合考生，470分，位次95907，服从调剂，有机会吗",
        "answer": "进档可能性小，我校在福建2023年物理普通专业最低录取分501，位次54817，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-报考英语专业或者会计学",
        "question": "我在重庆497分排6万多名可以报考英语专业或者会计吗",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，建议填报冲一下试试，尽可能多填专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-报考",
        "question": "物理类440能报考贵校吗？",
        "answer": "进档可能性很小。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "陕西理科461能报咱们学校吗",
        "answer": "我校在陕西2023年理工最低录取分430，位次70884，建议大胆填报并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "请问重庆考生，选的理科，491有希望进学校吗？",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，建议填报冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-重庆艺术生报考贵校的设计学类",
        "question": "重庆艺术生综合分193.2排名4132可以报考贵校的设计学类吗？",
        "answer": "可能性小，冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-福建考生",
        "question": "福建理科生分数522排名58685有可能被贵校录取吗",
        "answer": "我校在福建2023年物理普通专业最低录取分501，位次54817，建议填报冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "重庆物化政528可以考虑贵校什么专业",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，平行志愿建议大胆填报。多数专业进档可能性都大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "老师重庆文科461有希望读你们学校吗",
        "answer": "可能性小。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "重庆物理类480分能上吗",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，建议填报冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "重庆纯文475有希望录取吗,转专业有什么要求吗",
        "answer": "我校在重庆2023年历史普通专业最低录取分471，位次17253，建议冲一下试试吧。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "福建考生466，能上贵校吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "云南省理科生高考437能报考贵校医学类专业有把握吗",
        "answer": "我校无医学类专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-江苏考生，物化生 505报考贵校可以吗",
        "question": "谢谢",
        "answer": "我校在江苏2023年物理普通专业最低录取分517，位次110348，建议填报冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取 住宿",
        "question": "请问四川文科考生526录取机会大吗？贵校宿舍是否是上床下桌？分校区吗？谢谢",
        "answer": "我校在四川2023年文史普通专业最低录取分513，位次29438，建议大胆填报并服从专业调剂。四人间是上床下桌，只有大学城一个校区。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "男生 纯理科物化生 2024年高考494分 位次在重庆排64147，有机会填贵校什么专业被录取吗？",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，建议填报冲一下，参考去年最低分专业填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-请问重庆物化生490排名6万6左右被贵校录取几率大吗？",
        "question": "请问重庆物化生490排名6万6左右被贵校录取几率大吗？",
        "answer": "我校在重庆2023年物理普通专业最低录取分461，位次60060，建议填报冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "重庆全文482报最差的那个专业有机会嘛排名一万八千多",
        "answer": "我校去年最低位次为17000左右，建议冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取分数",
        "question": "重庆理科487分能上吗",
        "answer": "96个平行志愿，建议填报冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-能否录取",
        "question": "宁夏理科424位次15670有机会嘛",
        "answer": "我校在宁夏2023年理工最低录取分为392，位次14918，建议填报冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "四川文科504能考英语专业或者法学专业吗",
        "answer": "参照去年录取分数看，进档可能性小，建议冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "河南考生453能报吗",
        "answer": "我校在河南2023年普通类理工最低录取分为515，只能填报冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-填志愿",
        "question": "陕西文科469能报考吗",
        "answer": "我校在陕西2023年文史最低录取分459，建议大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-2024年四川理科560分能报贵校石油工程专业吗？",
        "question": "如题，谢谢",
        "answer": "参考2023年石油工程录取专业分，建议大胆填报，多填报专业并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-请问重庆文科504有希望上贵校吗？",
        "question": "请问如果有机会进入贵校，会计被提档有可能吗。",
        "answer": "有较大可能性，建议大胆填报，多报几个学校+专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "高考497，被贵校录取的概率大不大",
        "answer": "从去年录取情况看，建议填报试一下，多填报我校的学校+专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "陕西高考文科454 汉语言文学专业 可以报吗",
        "answer": "我校在陕西2023年文史最低录取分459，建议大胆填报试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-分数线",
        "question": "重庆二四级高考重文469可以报考吗？",
        "answer": "平行志愿可以大胆填报，但参考去年录取最低分，进档可能性小。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-分数线",
        "question": "重庆469纯文可以报考吗？",
        "answer": "平行志愿可以大胆填报，但参考去年录取最低分，进档可能性小。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取和宿舍",
        "question": "政史地482有希望上会计专业嘛 会计专业是四人间嘛",
        "answer": "平行志愿可以大胆填报，但参考去年录取最低位次，进档可能性小。宿舍有四人间和六人间两种。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "重庆纯理482有什么专业推荐吗？",
        "answer": "平行志愿建议大胆填报冲一下，专业分数可参考我校去年最低分。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "重庆物理类495，43091名，报考有希望嘛",
        "answer": "2024物理495的位次在63641，建议大胆填报冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-招生",
        "question": "在陕西理科录取分是多少 理科471敢报吗",
        "answer": "我校在陕西2023年理工最低录取分430分，建议大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-招生",
        "question": "贵校会计专业在川是首次招生吗？具体招收分数和位次是多少呢？",
        "answer": "会计学之前为工商管理大类中专业，今年按专业招生，建议还是可以参考我校去年的各专业分数。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-专业填报",
        "question": "请问我重庆考生物化生491能稳报贵校化学专业吗",
        "answer": "平行志愿大胆填报，参考去年位次，进档可能性相对不大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "重庆物理类496分有希望报考贵校吗",
        "answer": "参照去年位次，分数看，可以大胆填报冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "重庆物理类478有机会吗",
        "answer": "进档可能性小，可以填报冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "重庆文科471可以上会计学专业吗",
        "answer": "平行志愿可以大胆填报，但参考去年录取最低分，进档可能性小。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "重庆考生467任何专业都可，能进贵校嘛",
        "answer": "平行志愿可以大胆填报，但参考去年录取最低分，进档可能性较小。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取线，专业线",
        "question": "老师，重庆本地，有地方专项，513有能否进入本校物理类的专业",
        "answer": "平行志愿可以大胆填报，参考去年录取最低分，进档可能性很大，建议多填报专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-志愿报考",
        "question": "你好，山西文科考生462可以报考贵院校吗？",
        "answer": "我校在山西2023年文史类最低录取分451，位次15777，建议大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "重庆考生495可以上贵校吗",
        "answer": "平行志愿可以大胆填报，冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-体育招生",
        "question": "贵校今年在重庆地区有招体育生吗？",
        "answer": "抱歉，没有这个类别计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "老师 我是一名云南的理科生 我的成绩加上民族分为485分 有希望上你们学校吗？大概是什么专业？",
        "answer": "我校在云南2023年理工最低录取分为478，建议大胆填报，多填报专业并服从调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-湖北物生政",
        "question": "贵校去年在湖北省理科招生的分数线是多少，录取的名次范围是多少，物生政可报的专业多吗",
        "answer": "2023年我校在湖北省物理类最低录取分为522，位次64838。2024年招生计划中仅会计学、资源环境经济学2个专业符合你的选科报考条件，具体以考试院计划书为准。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-专科录取",
        "question": "老师今年是否招云南专科生 本人分数431 位次在72000名左右 能不能报考 录取机会大不大",
        "answer": "抱歉，我校无专科批招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-转专业",
        "question": "高考没有报考化学，转专业是否可以转到需要化学的专业？",
        "answer": "学生进校后转专业依据学校普通本科学生学籍管理及转专业等相关规定执行，具体要求以当年发布的有关工作通知为准。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-转专业",
        "question": "请问贵校好转专业吗",
        "answer": "新生在一学期后可以申请转专业。学生进校后转专业依据学校普通本科学生学籍管理及转专业等相关规定执行，具体要求以当年发布的有关工作通知为准。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-招生",
        "question": "在湖南招生吗",
        "answer": "我校2024年在湖南有物理、历史、艺术（美术与设计类）招生计划，详见湖南省考试院发布的计划汇编，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-招生投档比",
        "question": "招生投档比是多少",
        "answer": "我校在全国各省份平行志愿批次各科类的最终投档比例均设定为100%。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-地质学",
        "question": "限制科目",
        "answer": "我校地质学专业在高考改革省的科目要求是物理、化学两门均需要选考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-分数线",
        "question": "今年学校更名之后录取分数线大概会上涨多少",
        "answer": "按其他学校的情况看，更名后最低分相较去年可能会有适度的上涨，建议还是要以去年录取分数为参考大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "山东政史地考生540今年报考本校有希望吗",
        "answer": "具体报考专业的选考科目要求请以山东省考试院发布的计划信息为准，我校2023年在山东的普通类专业最低录取分为494分，供参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-重庆美术生专业233.8，文化预估400",
        "question": "重庆美术生专业233.8，文化预估400，报贵校的视觉传达专业有希望吗",
        "answer": "我校2023年在重庆市的美术类录取综合分最低位次为2292，建议以此为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "今年大概涨分多少？调档比是多少？今年大概位次多少名会被贵校生物类型专业录取？",
        "answer": "按往年其他更名学校的情况看，更名后最低分相较去年可能会有适度的上涨，建议还是要以去年录取分数为参考大胆填报。调档比例均为100%，我校各专业选考均未要求生物学科，可参考去年各专业录取分。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-科目问题",
        "question": "日语学历能代替英语吗",
        "answer": "除英语专业外，其他专业不限外语语种。如果是日语等小语种考生，进校后的外语学习可以是日语。但学校的公共外语课授课是以英语为主。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科技大学",
        "title": "重庆科技大学-录取",
        "question": "重庆文科490左右有希望被会计学专业录取吗",
        "answer": "我校在重庆市2023年历史类普通专业最低录取位次17253，最低分471，建议大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆理工大学",
        "title": "重庆理工大学-眼睛视力问题",
        "question": "老师你好，孩子物化生，体检受限代码24 25 34 35在分数达到的情况下能否报考贵校的人力资源管理，物流管理等专业",
        "answer": "以上两个专业不限色盲色弱，不限近视"
    },
    {
        "schoolName": "重庆理工大学",
        "title": "重庆理工大学-装甲车辆工程如何",
        "question": "重庆理工大学的装甲车辆工程专业毕业后就业如何，可以到军工企业上班吗？能读研究生吗？",
        "answer": "可以考研。就业情况好。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-贵校的毕业生就业情况如何？",
        "question": "贵校的毕业生就业情况如何？",
        "answer": "近年来我校毕业生就业情况良好，就业率位列重庆市高校前列，有一半以上的同学实现优质就业。不少毕业生进入世界500强、中国500强、重庆50强企业或政府部门、事业单位就业。详情登录我校本科就业信息网查看：https://ctbu.cqbys.com/"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-请问学校的宿舍条件怎样？",
        "question": "请问学校的宿舍条件怎样？",
        "answer": "江北校区4—6人间，兰花湖片区为4人间，南岸校区北区和新北区公寓为4人间，南区公寓有4-6人间。学生宿舍里均配有空调、电源、网络等学习生活必备设施，楼栋配有洗衣机，供学生使用。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-学校的提档比例是多少？",
        "question": "学校的提档比例是多少？",
        "answer": "平行志愿投档的省份投档比例一般为1：1，不会超过1：1.05"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-新高考省份的考生可以调剂专业吗？",
        "question": "新高考省份的考生可以调剂专业吗？",
        "answer": "新高考省份的考生，如果按专业组投档，可以在一个专业组内调剂专业；如果按专业投档，不能调剂专业。非新高省份考生如果选填同意调剂，则可以调剂专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-贵校哪些专业有单科小分限制？",
        "question": "贵校哪些专业有单科小分限制？",
        "answer": "2024年，我校部分专业有外语单科成绩要求："
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-真心想问，求解惑",
        "question": "贵校经济学专业是联合学士学位项目，请问有额外费用吗？其它专业可以转经济学专业吗？",
        "answer": "没有额外费用，就是你看到的那么多学费。其他专业一般不转这个专业来。\n请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm\n欢迎您使用学校提供的在线咨询进行更详细的咨询。\n1. 访问重庆工商大学招生官网（https://acgozs.ctbu.edu.cn），点击“在线咨询”或扫码“微信客服”\n2. 关注“重庆工商...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-贵州历地政537 9470位次",
        "question": "请问有希望报法学或者汉语言文学吗",
        "answer": "你好，欢迎报考。这个网站可以获得你想去的专业近三年的录取数据和今年的招生计划。请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm\n欢迎您使用学校提供的在线咨询进行更详细的咨询。\n1. 访问重庆工商大学招生官网（https://acgozs.ctbu.edu.cn），点击“在线咨询”或扫码“微信客服”\n2. 关...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-专业录取",
        "question": "安徽省文科生今年高考分数是534分，位次是17157,报考该校的财政学类专业几率多大,宿舍环境怎么样,有没有保研名额和硕士点,安徽省投档比是多少.",
        "answer": "宿舍基本都有空调和上床下桌。可以转专业，一般需要专业排名前多少位（每个专业不同），没有保研名额，有硕士点。投档比1：1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "重庆历史类543报告贵校的法学希望大吗",
        "answer": "你好，欢迎报考。这个网站可以获得你想去的专业近三年的录取数据和今年的招生计划。请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm\n欢迎您使用学校提供的在线咨询进行更详细的咨询。\n1. 访问重庆工商大学招生官网（https://acgozs.ctbu.edu.cn），点击“在线咨询”或扫码“微信客服”\n2. 关...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "你好，欢迎报考。这个网站可以获得你想去的专业近三年的录取数据和今年的招生计划。请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm\n欢迎您使用学校提供的在线咨询进行更详细的咨询。\n1. 访问重庆工商大学招生官网（https://acgozs.ctbu.edu.cn），点击“在线咨询”或扫码“微信客服”\n2. 关...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "你好老师，贵州省美术生综合分513，省排名2111名，报考贵校有希望吗",
        "answer": "你好，欢迎报考。这个网站可以获得你想去的专业近三年的录取数据和今年的招生计划。请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm\n欢迎您使用学校提供的在线咨询进行更详细的咨询。\n1. 访问重庆工商大学招生官网（https://acgozs.ctbu.edu.cn），点击“在线咨询”或扫码“微信客服”\n2. 关...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-天津首次招收专业计划哪个分数位次的",
        "question": "贵校017801，017802这两个专业组会计专业，在天津是首次招生，有计划招收哪个分数位次的？贵校转专业有什么要求和比例？在哪个校区就读？谢谢",
        "answer": "转专业一般要求专业排名，努力学习一般没问题。大一基本在江北校区，然后在南岸校区。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-专业",
        "question": "贵校转专业有什么要求",
        "answer": "一般是要求专业排名前多少位（每个专业不一样），努力学习一般没问题。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-湖南录取",
        "question": "湖南历政地555，位次8175能报考法学专业吗",
        "answer": "你好，欢迎报考。这个网站可以获得你想去的专业近三年的录取数据和今年的招生计划。请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm\n欢迎您使用学校提供的在线咨询进行更详细的咨询。\n1. 访问重庆工商大学招生官网（https://acgozs.ctbu.edu.cn），点击“在线咨询”或扫码“微信客服”\n2. 关...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "请问安徽物理组考生524分，93589名报名贵校工科类专业有望录取吗？服从调剂还有被退档的可能性吗？",
        "answer": "你好，服从调剂被退档可能性小，欢迎报考。这个网站可以获得你想去的专业近三年的录取数据和今年的招生计划。请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm\n欢迎您使用学校提供的在线咨询进行更详细的咨询。\n1. 访问重庆工商大学招生官网（https://acgozs.ctbu.edu.cn），点击“在线咨询...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-调剂",
        "question": "广西物理48089名进会计学会被调剂吗",
        "answer": "你好，欢迎报考，为了保险可以选择服从调剂。这个网站可以获得你想去的专业近三年的录取数据和今年的招生计划。请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm\n欢迎您使用学校提供的在线咨询进行更详细的咨询。\n1. 访问重庆工商大学招生官网（https://acgozs.ctbu.edu.cn），点击“在线咨...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-关于投档比，调剂，会不会被退档，转专业，双学位和保研等问题",
        "question": "贵校对于海南省设置的投档比是多少？专业组中只有一个专业时，若服从调剂该如何调剂，还是直接退档？服从调剂会不会被退档？进学校后能不能转专业，能不能跨院系，还有名额，跨的专业有没有限制，以及要求分别是什么？进学校后能不能修双学位？有没有保研的名额，保研率是多少？学校有没有不...[详细]",
        "answer": "投档比1：1，调剂到哪个专业不一定，选择了服从调剂，一般会先调剂，退档可能性小。可以转专业，可以跨院系，名额每个专业不一定。学校三个校区，在地图上可以查到，自主择业，有双选会校招，招生办联系方式62769696（外省在前加023），"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-贵州考生录取",
        "question": "贵州省考生 选科政史地 总分521 排名13057 有希望被贵校哪些专业录取?",
        "answer": "你好，欢迎报考。这个网站可以获得你想去的专业近三年的录取数据和今年的招生计划。请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm\n欢迎您使用学校提供的在线咨询进行更详细的咨询。\n1. 访问重庆工商大学招生官网（https://acgozs.ctbu.edu.cn），点击“在线咨询”或扫码“微信客服”\n2. 关...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-提问",
        "question": "贵校经济学专业是联合学士学位项目，请问有额外费用吗？其它专业可以转经济学专业吗？谢谢",
        "answer": "回答过您了"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-咨询",
        "question": "请问浙江考生分数613位次40041有机会进入贵校经济学吗",
        "answer": "你好，欢迎报考。这个网站可以获得你想去的专业近三年的录取数据和今年的招生计划。请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm\n欢迎您使用学校提供的在线咨询进行更详细的咨询。\n1. 访问重庆工商大学招生官网（https://acgozs.ctbu.edu.cn），点击“在线咨询”或扫码“微信客服”\n2. 关...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-贵校的毕业生就业情况如何？",
        "question": "贵校的毕业生就业情况如何？",
        "answer": "近年来我校毕业生就业情况良好，就业率位列重庆市高校前列，有一半以上的同学实现优质就业。不少毕业生进入世界500强、中国500强、重庆50强企业或政府部门、事业单位就业。详情登录我校本科就业信息网查看：https://ctbu.cqbys.com/"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-请问学校的宿舍条件怎样？",
        "question": "请问学校的宿舍条件怎样？",
        "answer": "江北校区4—6人间，兰花湖片区为4人间，南岸校区北区和新北区公寓为4人间，南区公寓有4-6人间。学生宿舍里均配有空调、电源、网络等学习生活必备设施，楼栋配有洗衣机，供学生使用。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-学校的提档比例是多少？",
        "question": "学校的提档比例是多少？",
        "answer": "平行志愿投档的省份投档比例一般为1：1，不会超过1：1.05"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-新高考省份的考生可以调剂专业吗？",
        "question": "新高考省份的考生可以调剂专业吗？",
        "answer": "新高考省份的考生，如果按专业组投档，可以在一个专业组内调剂专业；如果按专业投档，不能调剂专业。非新高省份考生如果选填同意调剂，则可以调剂专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-贵校哪些专业有单科小分限制？",
        "question": "贵校哪些专业有单科小分限制？",
        "answer": "2024年，我校部分专业有外语单科成绩要求："
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "请问新疆文科470位次2123能报考贵校吗",
        "answer": "你好，欢迎报考。这个网站可以获得你想去的专业近三年的录取数据和今年的招生计划。请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm\n欢迎您使用学校提供的在线咨询进行更详细的咨询。\n1. 访问重庆工商大学招生官网（https://acgozs.ctbu.edu.cn），点击“在线咨询”或扫码“微信客服”\n2. 关...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-新疆美术生",
        "question": "老师您好，请问新疆美术生综合分434，美术与设计位次949请问可以报考该院校吗？",
        "answer": "你好，欢迎报考。这个网站可以获得你想去的专业近三年的录取数据和今年的招生计划。请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm\n欢迎您使用学校提供的在线咨询进行更详细的咨询。\n1. 访问重庆工商大学招生官网（https://acgozs.ctbu.edu.cn），点击“在线咨询”或扫码“微信客服”\n2. 关...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-退档",
        "question": "艺术类考生是否会出现退档滑档的情况？是否是按照平行志愿达到贵校的最低分线标准但没有达到专业的最低标准的话，是否在贵校其他专业就读？",
        "answer": "建议选择服从调剂，如果调剂是在艺术类专业里调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-重庆美术生",
        "question": "请问重庆美术类考生 选的物化政，文化359专业220.6综合分182.1，有机会被贵校某些专业录取吗",
        "answer": "你好，欢迎报考。这个网站可以获得你想去的专业近三年的录取数据和今年的招生计划。请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm\n欢迎您使用学校提供的在线咨询进行更详细的咨询。\n1. 访问重庆工商大学招生官网（https://acgozs.ctbu.edu.cn），点击“在线咨询”或扫码“微信客服”\n2. 关...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-新疆美术生",
        "question": "老师您好，请问新疆美术生综合分434，美术与设计位次949请问可以报考该院校吗？",
        "answer": "你好，欢迎报考。这个网站可以获得你想去的专业近三年的录取数据和今年的招生计划。请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm\n欢迎您使用学校提供的在线咨询进行更详细的咨询。\n1. 访问重庆工商大学招生官网（https://acgozs.ctbu.edu.cn），点击“在线咨询”或扫码“微信客服”\n2. 关...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-咨询",
        "question": "请问审计学是今年才开始对重庆招生吗？是否往年的招生排名。食品科学与工程专业今年是没有对重庆招生吗，谢谢",
        "answer": "你好，欢迎报考。这个网站可以获得你想去的专业近三年的录取数据和今年的招生计划。请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm\n欢迎您使用学校提供的在线咨询进行更详细的咨询。\n1. 访问重庆工商大学招生官网（https://acgozs.ctbu.edu.cn），点击“在线咨询”或扫码“微信客服”\n2. 关...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-重庆文科523排名10397可以读会计或者审计嘛",
        "question": "有机会读会计或者审计嘛",
        "answer": "你好，欢迎报考。这个网站可以获得你想去的专业近三年的录取数据和今年的招生计划。请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm\n欢迎您使用学校提供的在线咨询进行更详细的咨询。\n1. 访问重庆工商大学招生官网（https://acgozs.ctbu.edu.cn），点击“在线咨询”或扫码“微信客服”\n2. 关...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "江西大文533分15810名报考会计机会大不，转专业怎么样",
        "answer": "你好，欢迎报考。这个网站可以获得你想去的专业近三年的录取数据和今年的招生计划。请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm\n欢迎您使用学校提供的在线咨询进行更详细的咨询。\n1. 访问重庆工商大学招生官网（https://acgozs.ctbu.edu.cn），点击“在线咨询”或扫码“微信客服”\n2. 关...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-福建录取",
        "question": "文科528 8070有希望上哪些专业吗",
        "answer": "你好，欢迎报考。这个网站可以获得你想去的专业近三年的录取数据和今年的招生计划。请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm\n欢迎您使用学校提供的在线咨询进行更详细的咨询。\n1. 访问重庆工商大学招生官网（https://acgozs.ctbu.edu.cn），点击“在线咨询”或扫码“微信客服”\n2. 关...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-重庆工商大学录取",
        "question": "老师您好，重庆文科519 排名11117 可以报考贵校的法学专业吗？ 有几率录取吗？？",
        "answer": "你好，欢迎报考。这个网站可以获得你想去的专业近三年的录取数据和今年的招生计划。请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm\n欢迎您使用学校提供的在线咨询进行更详细的咨询。\n1. 访问重庆工商大学招生官网（https://acgozs.ctbu.edu.cn），点击“在线咨询”或扫码“微信客服”\n2. 关...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-转专业",
        "question": "会计可以转计算机吗",
        "answer": "你好，可以转，欢迎报考。这个网站可以获得你想去的专业近三年的录取数据和今年的招生计划。请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm\n欢迎您使用学校提供的在线咨询进行更详细的咨询。\n1. 访问重庆工商大学招生官网（https://acgozs.ctbu.edu.cn），点击“在线咨询”或扫码“微信客...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-请问贵校是否设置专业极差？",
        "question": "如上",
        "answer": "没有极差。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "河北考生文史类590位次5900有希望报考贵校会计学或者金融学类专业吗",
        "answer": "你好，欢迎报考。这个网站可以获得你想去的专业近三年的录取数据和今年的招生计划。请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm\n欢迎您使用学校提供的在线咨询进行更详细的咨询。\n1. 访问重庆工商大学招生官网（https://acgozs.ctbu.edu.cn），点击“在线咨询”或扫码“微信客服”\n2. 关...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-安徽历政地组合，518分，22613名可以报考贵校吗？",
        "question": "安徽历政地组合，518分，22613名可以报考贵校吗？可以报考哪些专业呢？",
        "answer": "你好，欢迎报考。这个网站可以获得你想去的专业近三年的录取数据和今年的招生计划。请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm\n欢迎您使用学校提供的在线咨询进行更详细的咨询。\n1. 访问重庆工商大学招生官网（https://acgozs.ctbu.edu.cn），点击“在线咨询”或扫码“微信客服”\n2. 关...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-招生",
        "question": "我是江苏考生，理科排名52210，请问上本校的审计学可以吗",
        "answer": "你好，欢迎报考。这个网站可以获得你想去的专业近三年的录取数据和今年的招生计划。请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm\n欢迎您使用学校提供的在线咨询进行更详细的咨询。\n1. 访问重庆工商大学招生官网（https://acgozs.ctbu.edu.cn），点击“在线咨询”或扫码“微信客服”\n2. 关...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-贵校的毕业生就业情况如何？",
        "question": "贵校的毕业生就业情况如何？",
        "answer": "近年来我校毕业生就业情况良好，就业率位列重庆市高校前列，有一半以上的同学实现优质就业。不少毕业生进入世界500强、中国500强、重庆50强企业或政府部门、事业单位就业。详情登录我校本科就业信息网查看：https://ctbu.cqbys.com/"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-请问学校的宿舍条件怎样？",
        "question": "请问学校的宿舍条件怎样？",
        "answer": "江北校区4—6人间，兰花湖片区为4人间，南岸校区北区和新北区公寓为4人间，南区公寓有4-6人间。学生宿舍里均配有空调、电源、网络等学习生活必备设施，楼栋配有洗衣机，供学生使用。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-学校的提档比例是多少？",
        "question": "学校的提档比例是多少？",
        "answer": "平行志愿投档的省份投档比例一般为1：1，不会超过1：1.05"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-新高考省份的考生可以调剂专业吗？",
        "question": "新高考省份的考生可以调剂专业吗？",
        "answer": "新高考省份的考生，如果按专业组投档，可以在一个专业组内调剂专业；如果按专业投档，不能调剂专业。非新高省份考生如果选填同意调剂，则可以调剂专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-贵校哪些专业有单科小分限制？",
        "question": "贵校哪些专业有单科小分限制？",
        "answer": "2024年，我校部分专业有外语单科成绩要求："
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-投档比",
        "question": "请问贵校食品科学与工程专业的投档比是多少呢？",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "吉林文科492分，有民族分加五分，可以报考贵校的工商管理类专业吗？概率大不大？",
        "answer": "你好，欢迎报考。这个网站可以获得你想去的专业近三年的录取数据和今年的招生计划。请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm\n欢迎您使用学校提供的在线咨询进行更详细的咨询。\n1. 访问重庆工商大学招生官网（https://acgozs.ctbu.edu.cn），点击“在线咨询”或扫码“微信客服”\n2. 关...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-四川考生",
        "question": "四川三州十七县两区的考生，539+10分能报考贵校二批次的专业吗？",
        "answer": "你好，欢迎报考。这个网站可以获得你想去的专业近三年的录取数据和今年的招生计划。请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm\n欢迎您使用学校提供的在线咨询进行更详细的咨询。\n1. 访问重庆工商大学招生官网（https://acgozs.ctbu.edu.cn），点击“在线咨询”或扫码“微信客服”\n2. 关...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "江西考试 物理 537 49000名有可能录取吗",
        "answer": "你好，欢迎报考。这个网站可以获得你想去的专业近三年的录取数据和今年的招生计划。请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm\n欢迎您使用学校提供的在线咨询进行更详细的咨询。\n1. 访问重庆工商大学招生官网（https://acgozs.ctbu.edu.cn），点击“在线咨询”或扫码“微信客服”\n2. 关...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-高考咨询",
        "question": "请问贵校中外合作办学是否需要出国，是否发放国内毕业证",
        "answer": "中外合办有出国的也有不出的，但是都发放国内毕业证。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-少数民族加分最高承认多少分啊",
        "question": "三州十七县理科生",
        "answer": "你好，你们省考试院认可的加分政策我们都认可。欢迎报考。这个网站可以获得你想去的专业近三年的录取数据和今年的招生计划。请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm\n欢迎您使用学校提供的在线咨询进行更详细的咨询。\n1. 访问重庆工商大学招生官网（https://acgozs.ctbu.edu.cn），...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-可以修双学位吗",
        "question": "可以修双学位吗",
        "answer": "可以。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "重庆文科550 排名6081 能读贵校的会计专业嘛",
        "answer": "你好，欢迎报考。这个网站可以获得你想去的专业近三年的录取数据和今年的招生计划。请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm\n欢迎您使用学校提供的在线咨询进行更详细的咨询。\n1. 访问重庆工商大学招生官网（https://acgozs.ctbu.edu.cn），点击“在线咨询”或扫码“微信客服”\n2. 关...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-湖北省历史方向位次7322能不能稳上会计或者商务英语",
        "question": "今年报考人数多不多，会不会影响",
        "answer": "你好，欢迎报考。这个网站可以获得你想去的专业近三年的录取数据和今年的招生计划。请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm\n欢迎您使用学校提供的在线咨询进行更详细的咨询。\n1. 访问重庆工商大学招生官网（https://acgozs.ctbu.edu.cn），点击“在线咨询”或扫码“微信客服”\n2. 关...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-湖北省历史方向位次7322能不能稳上会计或者商务英语",
        "question": "今年报考人数多不多，会不会影响",
        "answer": "你好，欢迎报考。这个网站可以获得你想去的专业近三年的录取数据和今年的招生计划。请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm\n欢迎您使用学校提供的在线咨询进行更详细的咨询。\n1. 访问重庆工商大学招生官网（https://acgozs.ctbu.edu.cn），点击“在线咨询”或扫码“微信客服”\n2. 关...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-重庆工商大学",
        "question": "请问贵校是否有提档后不退档的政策？并且贵校在江苏只设置了两个专业组，请问在转专业时能否转到这两个专业组之外的专业？",
        "answer": "提档之后如果不满足条件也有退档的可能，建议选择服从调剂，退党可能性小。可以转专业，艺术和体育外没有限制。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-报考",
        "question": "我是重庆历史类的考生排名在14900左右可以报考贵校的会计专业吗？",
        "answer": "你好，欢迎报考。这个网站可以获得你想去的专业近三年的录取数据和今年的招生计划。请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm\n欢迎您使用学校提供的在线咨询进行更详细的咨询。\n1. 访问重庆工商大学招生官网（https://acgozs.ctbu.edu.cn），点击“在线咨询”或扫码“微信客服”\n2. 关...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-调剂",
        "question": "没有选择中外合作办学专业情况下 有可能会被调剂到中外合作专业吗",
        "answer": "一般不会的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-山东服表艺术生综合分数为511分，航服专业录取希望大吗",
        "question": "您好，咨询一下山东服表艺术生综合分数为512分（服表方向的位次675）报考服务艺术与管理专业录取希望大吗？多谢啦~",
        "answer": "你好，欢迎报考。这个网站可以获得你想去的专业近三年的录取数据和今年的招生计划。请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm\n欢迎您使用学校提供的在线咨询进行更详细的咨询。\n1. 访问重庆工商大学招生官网（https://acgozs.ctbu.edu.cn），点击“在线咨询”或扫码“微信客服”\n2. 关...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-重庆工商",
        "question": "今年贵校对重庆有体育类招生计划吗？文化历史：350分，体考：87分，综合71.16，排名1678；双上线，是否有机会录取呢！",
        "answer": "你好，欢迎报考。这个网站可以获得你想去的专业近三年的录取数据和今年的招生计划。请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm\n欢迎您使用学校提供的在线咨询进行更详细的咨询。\n1. 访问重庆工商大学招生官网（https://acgozs.ctbu.edu.cn），点击“在线咨询”或扫码“微信客服”\n2. 关...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-贵校的毕业生就业情况如何？",
        "question": "贵校的毕业生就业情况如何？",
        "answer": "近年来我校毕业生就业情况良好，就业率位列重庆市高校前列，有一半以上的同学实现优质就业。不少毕业生进入世界500强、中国500强、重庆50强企业或政府部门、事业单位就业。详情登录我校本科就业信息网查看：https://ctbu.cqbys.com/"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-请问学校的宿舍条件怎样？",
        "question": "请问学校的宿舍条件怎样？",
        "answer": "江北校区4—6人间，兰花湖片区为4人间，南岸校区北区和新北区公寓为4人间，南区公寓有4-6人间。学生宿舍里均配有空调、电源、网络等学习生活必备设施，楼栋配有洗衣机，供学生使用。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-学校的提档比例是多少？",
        "question": "学校的提档比例是多少？",
        "answer": "平行志愿投档的省份投档比例一般为1：1，不会超过1：1.05"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-新高考省份的考生可以调剂专业吗？",
        "question": "新高考省份的考生可以调剂专业吗？",
        "answer": "新高考省份的考生，如果按专业组投档，可以在一个专业组内调剂专业；如果按专业投档，不能调剂专业。非新高省份考生如果选填同意调剂，则可以调剂专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-贵校哪些专业有单科小分限制？",
        "question": "贵校哪些专业有单科小分限制？",
        "answer": "2024年，我校部分专业有外语单科成绩要求："
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "重庆历史类考生523分位次10397-10588报考贵校法学专业有希望吗？",
        "answer": "你好，欢迎报考。这个网站可以获得你想去的专业近三年的录取数据和今年的招生计划。请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm\n欢迎您使用学校提供的在线咨询进行更详细的咨询。\n1. 访问重庆工商大学招生官网（https://acgozs.ctbu.edu.cn），点击“在线咨询”或扫码“微信客服”\n2. 关...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "请问广西物理考生分数513，排名四万七左右，有望上贵校食品科学与工程专业吗？",
        "answer": "你好，在下面的网站上可以智能查询到你想去的专业近几年的录取分数及位次👇"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-保研",
        "question": "请问有保研 硕博点吗",
        "answer": "你好，不能保研，有硕士和博士站点。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "请问重庆考生物理总分527，排名45443有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，在下面的网站上可以智能查询到你想去的专业近几年的录取分数及位次👇"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取及转专业和是否会退档问题",
        "question": "云南文史类考生，成绩532，排名20522，体检没有问题，是否能被贵校新闻传播类录取，以及大类招生可以转专业吗和若未勾选服从调剂是否会被退档",
        "answer": "可以转专业，未勾选服从调剂若不满足你报考的专业，可能会被退档，为了保险，建议勾选服从调剂。\n在下面的网站上可以智能查询到你想去的专业近几年的录取分数及位次👇"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "安徽文科525分 排名20249 有机会被录取吗",
        "answer": "你好，在下面的网站上可以智能查询到你想去的专业近几年的录取分数及位次👇"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "您好，贵州文史类考生527，位次11602有机会上贵校吗？如果有，能报哪些专业？另外，请问重庆工商大学在贵州的投档比是多少？",
        "answer": "你好，投档比1：1。在下面的网站上可以智能查询到你想去的专业近几年的录取分数及位次👇"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "江西文科529分，麻烦老师帮我看下有没有机会进贵校",
        "answer": "你好，在下面的网站上可以智能查询到你想去的专业近几年的录取分数及位次👇"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-湖南考生历生地478位次34648",
        "question": "可以报考贵校吗，高考日语可以报法学专业吗",
        "answer": "你好，高考日语可以报法学专业，在下面的网站上可以智能查询到你想去的专业近几年的录取分数及位次👇"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-调档及退档咨询",
        "question": "1.贵校在四川计划招生175人，投档比例是严格按照105%提档吗？或者是100%？ 2.如果在1:1调档比例下，还有退档风险吗？有哪些原因可能造成退档呢？ 3.如果贵校在四川有N个专业计划招生，当发生专业调配时，是在N个计划招生专业内调配呢？或是不限于N个计划招生专业调配呢？ 4.录取入校后，假如考生...[详细]",
        "answer": "投档比1：1。退档可能是因为总分或者单科分数不满足要求(个别专业对英语蛋单科分数有要求)。可以转专业，需要满足一定要求。如前多少名等。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取可能性",
        "question": "您好，请问河北史地政考生520分，位次27790，有没有希望被贵校的专业录取？",
        "answer": "你好，在下面的网站上可以智能查询到你想去的专业近几年的录取分数及位次👇"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "云南省理科495省排名53000有多大概率",
        "answer": "你好，在下面的网站上可以智能查询到你想去的专业近几年的录取分数及位次👇"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-专业咨询",
        "question": "请问电子商务，公共管理类，社会学类三个专业需要学数学吗？",
        "answer": "要学一些简单的数学，具体问问对应的学院https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1028/4441.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "老师您好，请问山西文科541，位次4277可以进入贵校吗",
        "answer": "你好，在下面的网站上可以智能查询到你想去的专业近几年的录取分数及位次👇"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-重庆历史类总分545 位次6814",
        "question": "请问有希望报考贵校的汉语言和法学吗",
        "answer": "有机会的，查询https://acgozs.ctbu.edu.cn/index/lnfscxx.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-贵校的毕业生就业情况如何？",
        "question": "贵校的毕业生就业情况如何？",
        "answer": "近年来我校毕业生就业情况良好，就业率位列重庆市高校前列，有一半以上的同学实现优质就业。不少毕业生进入世界500强、中国500强、重庆50强企业或政府部门、事业单位就业。详情登录我校本科就业信息网查看：https://ctbu.cqbys.com/"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-请问学校的宿舍条件怎样？",
        "question": "请问学校的宿舍条件怎样？",
        "answer": "江北校区4—6人间，兰花湖片区为4人间，南岸校区北区和新北区公寓为4人间，南区公寓有4-6人间。学生宿舍里均配有空调、电源、网络等学习生活必备设施，楼栋配有洗衣机，供学生使用。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-学校的提档比例是多少？",
        "question": "学校的提档比例是多少？",
        "answer": "平行志愿投档的省份投档比例一般为1：1，不会超过1：1.05"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-新高考省份的考生可以调剂专业吗？",
        "question": "新高考省份的考生可以调剂专业吗？",
        "answer": "新高考省份的考生，如果按专业组投档，可以在一个专业组内调剂专业；如果按专业投档，不能调剂专业。非新高省份考生如果选填同意调剂，则可以调剂专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-贵校哪些专业有单科小分限制？",
        "question": "贵校哪些专业有单科小分限制？",
        "answer": "2024年，我校部分专业有外语单科成绩要求："
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "老师您好 我是云南文科考生，总成绩532位次20522有机会被贵校录取吗 想报考贵校的新传专业。谢谢老师",
        "answer": "二本有机会的，请查看https://acgozs.ctbu.edu.cn/index/lnfscxx.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-重工中外合办视觉传达设计今年在四川招多少人？有单科要求吗？",
        "question": "重工中外合办视觉传达设计今年在四川招多少人？有单科要求吗？是只有2+2吗？投档比以为多少呢？",
        "answer": "这个专业4+0，不出国。投档比1：1。招生计划可以在下面我们的官网查询。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-报考",
        "question": "请问今年在重庆招收会计学的学生吗？",
        "answer": "要招会计学"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "重庆文科506排名一万三千多，可以报考贵校的什么专业",
        "answer": "位次比较低的专业了"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "在宁夏理科生分数455能否被录取",
        "answer": "你好，在下面的网站上可以智能查询到你想去的专业近几年的录取分数及位次👇"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-报考录取",
        "question": "重庆考生14900左右可以报考贵校吗？",
        "answer": "可以，请查询https://acgozs.ctbu.edu.cn/index/lnfscxx.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取概率大吗",
        "question": "老师您好 我是本地考生 政史地517 位次11548 想走提前批国家专项 报考贵校的公共管理类 录取概率大吗 那新闻传播学类 物流管理呢",
        "answer": "录取概率还是有点，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "四川文科生526报社会工作有机会吗",
        "answer": "你好，在下面的网站上可以智能查询到你想去的专业近几年的录取分数及位次👇"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-四川女生542理科省排名79761",
        "question": "想报考贵校的材料科学与工程专业，有希望吗？如果没有，有什么推荐的专业吗？谢谢",
        "answer": "你好，在下面的网站上可以智能查询到你想去的专业近几年的录取分数及位次👇"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-投档比例及退档风险",
        "question": "1.贵校在四川计划招生175人，投档比例是严格按照105%提档吗？或是100%？ 2.如果在投档人数与计划招生人数一致的情况下，还有退档风险吗？如果在投档人数与计划招生人数一致的情况下退档，有哪些原因可能退档呢？（除不服从调剂） 3.如果贵校在四川有N个专业计划招生，当发生专业调配时，是在N个...[详细]",
        "answer": "投档比1：1。退档可能是因为总分或者单科分数不满足要求(个别专业对英语蛋单科分数有要求)。可以转专业，需要满足一定要求。如前多少名等。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "重庆理科526有机会嘛？如果有推荐什么专业啊？",
        "answer": "有机会，包装工程这些，请查询https://acgozs.ctbu.edu.cn/index/lnfscxx.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "河南文科528，位次22000有机会进入贵校吗",
        "answer": "你好，在下面的网站上可以智能查询到你想去的专业近几年的录取分数及位次👇"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "贵州省五万多能进化学专业吗",
        "answer": "你好，在下面的网站上可以智能查询到你想去的专业近几年的录取分数及位次👇"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "我是四川理科考生，高考分数540被该校录取概率大不大",
        "answer": "你好，在下面的网站上可以智能查询到你想去的专业近几年的录取分数及位次👇"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "贵州考生历史，政治，生物487分，可以被贵校录取吗？如果可以录取，又可以报什么专业？",
        "answer": "你好，在下面的网站上可以智能查询到你想去的专业近几年的录取分数及位次👇"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-贵校的毕业生就业情况如何？",
        "question": "贵校的毕业生就业情况如何？",
        "answer": "近年来我校毕业生就业情况良好，就业率位列重庆市高校前列，有一半以上的同学实现优质就业。不少毕业生进入世界500强、中国500强、重庆50强企业或政府部门、事业单位就业。详情登录我校本科就业信息网查看：https://ctbu.cqbys.com/"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-请问学校的宿舍条件怎样？",
        "question": "请问学校的宿舍条件怎样？",
        "answer": "江北校区4—6人间，兰花湖片区为4人间，南岸校区北区和新北区公寓为4人间，南区公寓有4-6人间。学生宿舍里均配有空调、电源、网络等学习生活必备设施，楼栋配有洗衣机，供学生使用。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-学校的提档比例是多少？",
        "question": "学校的提档比例是多少？",
        "answer": "平行志愿投档的省份投档比例一般为1：1，不会超过1：1.05"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-新高考省份的考生可以调剂专业吗？",
        "question": "新高考省份的考生可以调剂专业吗？",
        "answer": "新高考省份的考生，如果按专业组投档，可以在一个专业组内调剂专业；如果按专业投档，不能调剂专业。非新高省份考生如果选填同意调剂，则可以调剂专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-贵校哪些专业有单科小分限制？",
        "question": "贵校哪些专业有单科小分限制？",
        "answer": "2024年，我校部分专业有外语单科成绩要求："
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "重庆文科516录取贵校概率大吗，如果可以有哪些专业可以选择",
        "answer": "有些专业概率较大，请查询https://acgozs.ctbu.edu.cn/index/lnfscxx.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "理科481可以被贵校录取吗？如果可以有哪些专业呢？",
        "answer": "你好，在下面的网站上可以智能查询到你想去的专业近几年的录取分数及位次👇"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "贵校的新增的专业的录取标准或规则是什么",
        "answer": "不知您说的新增专业是那一个。如碳金融，没有什么限制，主要还是看分数。比如招收20人。有30人报。那就从上到下录取前20名。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "重庆物理类528，44926，想报考今年贵校新增的专业机械电子工程或机械设计制造及其自动化有希望吗",
        "answer": "你好，在下面的网站上可以智能查询到你想去的专业近几年的录取分数及位次，还有人工咨询哦"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "贵州省物理类490分可以进贵校的食品科学与工程专业吗",
        "answer": "你好，在下面的网站上可以智能查询到你想去的专业近几年的录取分数及位次，还有人工咨询哦"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "重庆500分，14880位次，报考贵校的录取概率大不大",
        "answer": "你好，在下面的网站上可以智能查询到你想去的专业近几年的录取分数及位次，还有人工咨询哦"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-您好！",
        "question": "宁夏考生文史类516分，位次约2276，报考贵校会被录取吗?希望有多大？",
        "answer": "你好，在下面的网站上可以智能查询到你想去的专业近几年的录取分数及位次，还有人工咨询哦"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "重庆物生地522，排名48200，可以去哪个专业",
        "answer": "你好，在下面的网站上可以智能查询到你想去的专业近几年的录取分数及位次，还有人工咨询哦"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "重庆历史类排名14880上贵校可以吗？有什么专业推荐吗？",
        "answer": "你好，在下面的网站上可以智能查询到你想去的专业近几年的录取分数及位次，还有人工咨询哦"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "福建物生地3万名能上贵校大数据管理与应用专业吗",
        "answer": "你好，在下面的网站上可以智能查询到你想去的专业近几年的录取分数及位次，还有人工咨询哦"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-美术艺考咨询",
        "question": "老师你好我是四川考生我的综合素质分为531.83排名大概3200可以报考贵校嘛，该校服从调剂会不会被退档能不能转专业有多少个名额有什么要求是否可以休双学位美术生校区在哪里呢",
        "answer": "你好，在下面的网站上可以智能查询到你想去的专业近几年的录取分数及位次，你可以把自己的分数及位次与之进行对比。如果差的不多，都可以试一下。下面的我还有人工咨询哦"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "您好，江西全文考生 总分523 排名19907，有机会被贵校本科二批次的哪些专业录取呢 请问贵校本科二批次有哪些专业呢",
        "answer": "你好，对应批次的专业信息可以在下面的网站上可以智能查询到，也可以找到你想去的专业近几年的录取分数及位次，你可以把自己的分数及位次与之进行对比。如果差的不多，都可以试一下。下面的我还有人工咨询哦"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "您好想问一下广西文科506位次14642能录取贵校吗？",
        "answer": "你好，在下面的网站上可以智能查询到你想去的专业近几年的录取分数及位次，你可以把自己的分数及位次与之进行对比。如果差的不多，都可以试一下。下面的我还有人工咨询哦"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取概率",
        "question": "云南562分，贵校录取到经济学的概率有多大？贵校学生在读分为几个校区？学校在城区还是郊区？谢谢老师回答",
        "answer": "我们的三个校区都在城区内。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-艺考",
        "question": "美术244 文化448综排1156录取稳吗",
        "answer": "你好，在下面的网站上可以智能查询到你想去的专业近几年的录取分数及位次，你可以把自己的分数及位次与之进行对比。如果差的不多，都可以试一下。下面的我还有人工咨询哦"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-贵校的毕业生就业情况如何？",
        "question": "贵校的毕业生就业情况如何？",
        "answer": "近年来我校毕业生就业情况良好，就业率位列重庆市高校前列，有一半以上的同学实现优质就业。不少毕业生进入世界500强、中国500强、重庆50强企业或政府部门、事业单位就业。详情登录我校本科就业信息网查看：https://ctbu.cqbys.com/"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-请问学校的宿舍条件怎样？",
        "question": "请问学校的宿舍条件怎样？",
        "answer": "江北校区4—6人间，兰花湖片区为4人间，南岸校区北区和新北区公寓为4人间，南区公寓有4-6人间。学生宿舍里均配有空调、电源、网络等学习生活必备设施，楼栋配有洗衣机，供学生使用。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-学校的提档比例是多少？",
        "question": "学校的提档比例是多少？",
        "answer": "平行志愿投档的省份投档比例一般为1：1，不会超过1：1.05"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-新高考省份的考生可以调剂专业吗？",
        "question": "新高考省份的考生可以调剂专业吗？",
        "answer": "新高考省份的考生，如果按专业组投档，可以在一个专业组内调剂专业；如果按专业投档，不能调剂专业。非新高省份考生如果选填同意调剂，则可以调剂专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-贵校哪些专业有单科小分限制？",
        "question": "贵校哪些专业有单科小分限制？",
        "answer": "2024年，我校部分专业有外语单科成绩要求："
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "贵州艺术生专业261 文化374排名2127，有机会上贵校吗？",
        "answer": "你好，在下面的网站上可以智能查询到你想去的专业近几年的录取分数及位次，你可以把自己的分数及位次与之进行对比。如果差的不多，都可以试一下。下面的我还有人工咨询哦"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-问题",
        "question": "你好请问475物理有概率读吗？",
        "answer": "你好，在下面的网站上可以智能查询到你想去的专业近几年的录取分数及位次，你可以把自己的分数及位次与之进行对比。如果差的不多，都可以试一下。下面的我还有人工咨询哦"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "510物化地能上电子信息工程吗",
        "answer": "你好，在下面的网站上可以智能查询到你想去的专业近几年的录取分数及位次，你可以把自己的分数及位次与之进行对比。如果差的不多，都可以试一下。下面的我还有人工咨询哦"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-提档",
        "question": "贵校的的提档比例是多少？",
        "answer": "你好，在下面的网站上可以智能查询到你想去的专业近几年的录取分数及位次，你可以把自己的分数及位次与之进行对比。如果差的不多，都可以试一下。下面的我还有人工咨询哦"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "重庆考生，物化生540分，能报贵校的机械类混电子信息类专业吗？",
        "answer": "你好，在下面的网站上可以智能查询到你想去的专业近几年的录取分数及位次，你可以把自己的分数及位次与之进行对比。如果差的不多，都可以试一下。下面的我还有人工咨询哦"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-咨询",
        "question": "重庆文科458排名24590有机会报考本校吗？",
        "answer": "你好，欢迎报考。在下面的网站上可以智能查询到你想去的专业近几年的录取分数及位次，你可以把自己的分数及位次与之进行对比。如果差的不多，都可以试一下。下面的我还有人工咨询哦"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "老师您好，我是云南文科考生，557分，11922位次，请问报考贵校会计或审计专业录取几率大吗",
        "answer": "你好，欢迎报考。在下面的网站上可以智能查询到你想去的专业近几年的录取分数及位次，你可以把自己的分数及位次与之进行对比。如果差的不多，都可以试一下。下面的我还有人工咨询哦"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "四川文科549分，报考贵校的物流管理专业机会大吗?",
        "answer": "你好，欢迎报考。在下面的网站上可以智能查询到你想去的专业近几年的录取分数及位次，你可以把自己的分数及位次与之进行对比。如果差的不多，都可以试一下。下面的我还有人工咨询哦"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-能否录取",
        "question": "云南美术生 文化(理科)379 排名129723 艺术：243.58排名：7854 能否被贵校录取？",
        "answer": "你好，欢迎报考。在下面的网站上可以智能查询到你想去的专业近几年的录取分数及位次，你可以把自己的分数及位次与之进行对比。如果差的不多，都可以试一下。下面的我还有人工咨询哦"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-重庆本地考生物理类516分，排名51692报考贵校有希望吗",
        "question": "重庆本地考生物理类516分，排名51692报考贵校有希望吗",
        "answer": "你好，欢迎报考。在下面的网站上可以智能查询到你想去的专业近几年的录取分数及位次，你可以把自己的分数及位次与之进行对比。如果差的不多，都可以试一下。下面的我还有人工咨询哦"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "重庆文科14880上贵校有希望没！可以填报什么专业？",
        "answer": "你好，欢迎报考。在下面的网站上可以智能查询到你想去的专业近几年的录取分数及位次，你可以把自己的分数及位次与之进行对比。如果差的不多，都可以试一下。下面的我还有人工咨询哦"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "甘肃省美术生专业240文化课380综合分490 综合排名1400左右可以上贵校吗",
        "answer": "你好，欢迎报考。在下面的网站上可以智能查询到你想去的专业近几年的录取分数及位次，你可以把自己的分数及位次与之进行对比。如果差的不多，都可以试一下。下面的我还有人工咨询哦"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-投档比",
        "question": "学校在四川的投档比是多少",
        "answer": "你好，投档比1：1。欢迎报考。在下面的网站上可以智能查询到你想去的专业近几年的录取分数及位次，你可以把自己的分数及位次与之进行对比。如果差的不多，都可以试一下。下面的我还有人工咨询哦"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-报考",
        "question": "安徽考生历政地组合491分，排名33126，可以将该校放在前面冲一冲吗？",
        "answer": "你好，欢迎报考。在下面的网站上可以智能查询到你想去的专业近几年的录取分数及位次，你可以把自己的分数及位次与之进行对比。如果差的不多，都可以试一下。下面的我还有人工咨询哦"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-报考咨询",
        "question": "重庆历史类526能上贵校哪些专业",
        "answer": "你好，欢迎报考。在下面的网站上可以智能查询到你想去的专业近几年的录取分数及位次，你可以把自己的分数及位次与之进行对比。如果差的不多，都可以试一下。下面的我还有人工咨询哦"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-贵校的毕业生就业情况如何？",
        "question": "贵校的毕业生就业情况如何？",
        "answer": "近年来我校毕业生就业情况良好，就业率位列重庆市高校前列，有一半以上的同学实现优质就业。不少毕业生进入世界500强、中国500强、重庆50强企业或政府部门、事业单位就业。详情登录我校本科就业信息网查看：https://ctbu.cqbys.com/"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-请问学校的宿舍条件怎样？",
        "question": "请问学校的宿舍条件怎样？",
        "answer": "江北校区4—6人间，兰花湖片区为4人间，南岸校区北区和新北区公寓为4人间，南区公寓有4-6人间。学生宿舍里均配有空调、电源、网络等学习生活必备设施，楼栋配有洗衣机，供学生使用。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-学校的提档比例是多少？",
        "question": "学校的提档比例是多少？",
        "answer": "平行志愿投档的省份投档比例一般为1：1，不会超过1：1.05"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-新高考省份的考生可以调剂专业吗？",
        "question": "新高考省份的考生可以调剂专业吗？",
        "answer": "新高考省份的考生，如果按专业组投档，可以在一个专业组内调剂专业；如果按专业投档，不能调剂专业。非新高省份考生如果选填同意调剂，则可以调剂专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-贵校哪些专业有单科小分限制？",
        "question": "贵校哪些专业有单科小分限制？",
        "answer": "2024年，我校部分专业有外语单科成绩要求："
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-广东招生",
        "question": "请问贵校2024在广东招生情况是怎么样的呢？是只招体育生吗？",
        "answer": "你好，欢迎报考。在下面的网站上可以智能查询到在广东的招收情况。也可以查到你想去的专业近几年的录取分数及位次，你可以把自己的分数及位次与之进行对比。如果差的不多，都可以试一下。下面的我还有人工咨询哦"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "重庆美术230.4文化328都过线了录取几率大吗",
        "answer": "你好，欢迎报考。在下面的网站上可以智能查询到你想去的专业近几年的录取分数及位次，你可以把自己的分数及位次与之进行对比。如果差的不多，都可以试一下。下面的我还有人工咨询哦"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-高考志愿",
        "question": "重庆历史类497分，位次15495，有希望报考贵校吗？",
        "answer": "你好，欢迎报考。在下面的网站上可以智能查询到你想去的专业近几年的录取分数及位次，你可以把自己的分数及位次与之进行对比。如果差的不多，都可以试一下。下面的我还有人工咨询哦"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "您好，四川文科540位次14845，报汉语言文学可以吗",
        "answer": "你好，欢迎报考。在下面的网站上可以智能查询到你想去的专业近几年的录取分数及位次，你可以把自己的分数及位次与之进行对比。如果差的不多，都可以试一下。下面的我还有人工咨询哦"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-单科及身体要求",
        "question": "贵校是否有专业对单科成绩或视力有要求",
        "answer": "你好，欢迎报考。个别专业对单科成绩和视力有要求。大部分没有。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取机会",
        "question": "重庆文科514分12087次位报贵校（公共管理类）（地方专项）被录取有机会吗",
        "answer": "你好，欢迎报考。在下面的网站上可以智能查询到你想去的专业近几年的录取分数及位次，你可以把自己的分数及位次与之进行对比。如果差的不多，都可以试一下。下面的我还有人工咨询哦"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "请问四川文科534有机会读贵校二本专业吗",
        "answer": "你好，欢迎报考。在下面的网站上可以智能查询到你想去的专业近几年的录取分数及位次，你可以把自己的分数及位次与之进行对比。如果差的不多，都可以试一下。下面的我还有人工咨询哦"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "我是贵州二零二四年高考考生 我省特殊类型控制线文科控制为505分 我选的是历史 地理 政治 高考考528分 选位置11495 能否报考贵校",
        "answer": "你好，欢迎报考。在下面的网站上可以智能查询到你想去的专业近几年的录取分数及位次，你可以把自己的分数及位次与之进行对比。如果差的不多，都可以试一下。下面的我还有人工咨询哦"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "四川考生文 科528分，能考贵校吗，位次20885位",
        "answer": "你好，欢迎报考。在下面的网站上可以智能查询到你想去的专业近几年的录取分数及位次，你可以把自己的分数及位次与之进行对比。如果差的不多，都可以试一下。下面的我还有人工咨询哦"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "贵州物化生排位55000余位，报考贵校计算机类有希望没有？",
        "answer": "你好，欢迎报考。在下面的网站上可以智能查询到你想去的专业近几年的录取分数及位次，你可以把自己的分数及位次与之进行对比。如果差的不多，都可以试一下。下面的我还有人工咨询哦"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-法学类的分类",
        "question": "法学类（包含专业：法学、知识产权） 我们填志愿的时候只能填到法学类这一级，请问法学和知识产权这两个专业什么时候选呢？是随机分配吗？还是自行选择？",
        "answer": "入校后选择。根据成绩来的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "重庆518理科分能报吗",
        "answer": "你好，欢迎报考。在下面的网站上可以智能查询到你想去的专业近几年的录取分数及位次，你可以把自己的分数及位次与之进行对比。如果差的不多，都可以试一下。下面的我还有人工咨询哦"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-专业开设",
        "question": "今年 食品科学与工程 开设了吗？",
        "answer": "你好，欢迎报考。在下面的网站上可以智能查询到你想去的专业近几年的录取分数及位次，你可以把自己的分数及位次与之进行对比。如果差的不多，都可以试一下。下面的我还有人工咨询哦。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取原则",
        "question": "专业之间是否设有分数极差？",
        "answer": "没有极差。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-转专业",
        "question": "可不可以跨批次转专业",
        "answer": "不可以。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-贵校的毕业生就业情况如何？",
        "question": "贵校的毕业生就业情况如何？",
        "answer": "近年来我校毕业生就业情况良好，就业率位列重庆市高校前列，有一半以上的同学实现优质就业。不少毕业生进入世界500强、中国500强、重庆50强企业或政府部门、事业单位就业。详情登录我校本科就业信息网查看：https://ctbu.cqbys.com/"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-请问学校的宿舍条件怎样？",
        "question": "请问学校的宿舍条件怎样？",
        "answer": "江北校区4—6人间，兰花湖片区为4人间，南岸校区北区和新北区公寓为4人间，南区公寓有4-6人间。学生宿舍里均配有空调、电源、网络等学习生活必备设施，楼栋配有洗衣机，供学生使用。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-学校的提档比例是多少？",
        "question": "学校的提档比例是多少？",
        "answer": "平行志愿投档的省份投档比例一般为1：1，不会超过1：1.05"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-新高考省份的考生可以调剂专业吗？",
        "question": "新高考省份的考生可以调剂专业吗？",
        "answer": "新高考省份的考生，如果按专业组投档，可以在一个专业组内调剂专业；如果按专业投档，不能调剂专业。非新高省份考生如果选填同意调剂，则可以调剂专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-贵校哪些专业有单科小分限制？",
        "question": "贵校哪些专业有单科小分限制？",
        "answer": "2024年，我校部分专业有外语单科成绩要求："
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "四川543理被贵校录取概率大不大",
        "answer": "二本专业有一定的概率，一本专业难度较大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-云南",
        "question": "云南文科考生530，排位在21305，请问有望报考贵校的新闻转播类吗，还有就是投档比是多少",
        "answer": "有一定的机会，投档比例为1：1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-四川文科录取",
        "question": "请问四川文537，位次1万6左右有机会上贵校吗",
        "answer": "部分专业有机会，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "您好，江西全文考生 总分523 排名19907，有机会被贵校会计学录取吗 投档比是多少呢",
        "answer": "投档比例为1：1.\n  基本没机会，二本少部分专业可能有些机会。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "文史521报新闻传播学可能录取吗",
        "answer": "机会不大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-湖南美术生",
        "question": "文化403 专业238 可以上贵校吗",
        "answer": "请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-民族地区加分",
        "question": "贵校承认四川民族地区对于汉族考生的加分政策吗",
        "answer": "当地考试院认可我校即认可。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-报考",
        "question": "四川文550能报考贵校工商管理吗",
        "answer": "有一定的机会，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "贵州历史类位次7268能报上吗",
        "answer": "还要结合所报的专业及最低分分差，单看位次我校有些专业有较大机会。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取概率",
        "question": "重庆美术考生文化424，专业233.5，综合分201.55，位次2401，报考贵校的概率有多少",
        "answer": "机会较大，建议报考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "你好 云南文科生 超一本14分 英语120 省位次9974 报二本批次被英语专业录取的概率大吗",
        "answer": "机会较大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "想问一下宿舍是随机分配吗",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-有希望吗",
        "question": "重庆文科515想上社会学类",
        "answer": "有一定的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-贵州美术生",
        "question": "请问一下综合分482.76排名5490 文化分378排名70879 艺术分235.01排名5668能否上贵校的视觉传达设计专业嘛？",
        "answer": "请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "人工智能和智能制造工程的录取率高吗？",
        "answer": "要根据个人分数情况，请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-贵校的毕业生就业情况如何？",
        "question": "贵校的毕业生就业情况如何？",
        "answer": "近年来我校毕业生就业情况良好，就业率位列重庆市高校前列，有一半以上的同学实现优质就业。不少毕业生进入世界500强、中国500强、重庆50强企业或政府部门、事业单位就业。详情登录我校本科就业信息网查看：https://ctbu.cqbys.com/"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-请问学校的宿舍条件怎样？",
        "question": "请问学校的宿舍条件怎样？",
        "answer": "江北校区4—6人间，兰花湖片区为4人间，南岸校区北区和新北区公寓为4人间，南区公寓有4-6人间。学生宿舍里均配有空调、电源、网络等学习生活必备设施，楼栋配有洗衣机，供学生使用。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-学校的提档比例是多少？",
        "question": "学校的提档比例是多少？",
        "answer": "平行志愿投档的省份投档比例一般为1：1，不会超过1：1.05"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-新高考省份的考生可以调剂专业吗？",
        "question": "新高考省份的考生可以调剂专业吗？",
        "answer": "新高考省份的考生，如果按专业组投档，可以在一个专业组内调剂专业；如果按专业投档，不能调剂专业。非新高省份考生如果选填同意调剂，则可以调剂专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-贵校哪些专业有单科小分限制？",
        "question": "贵校哪些专业有单科小分限制？",
        "answer": "2024年，我校部分专业有外语单科成绩要求："
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "重庆工商大学的智能制造工程和人工智能报考的人数多吗？",
        "answer": "目前还处于填报志愿的阶段，暂不清楚报考的人多不多。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-报考",
        "question": "贵州省历史类考生总分525，排名12031，有机会报考本校吗",
        "answer": "请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-贵校会计学收费如何",
        "question": "贵校会计学收费如何",
        "answer": "4500元/年"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-报考",
        "question": "请问四川24届文科540能报贵校财政学类专业吗?谢谢",
        "answer": "可以报考，录取财政学类概率不大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-物化生报考会计专业今年高考535可以录取吗",
        "question": "物化生报考会计专业今年高考535可以录取吗",
        "answer": "有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取概率",
        "question": "2024重庆543分报考贵校的法学专业被录取的概率大吗, 该专业的考研和保研的名额大致是多少",
        "answer": "请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取概率",
        "question": "2024重庆543分报考贵校的法学专业被录取的概率大吗, 该专业的考研和保研的名额大致是多少",
        "answer": "轻参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-502分位次59620",
        "question": "能不能报考贵校，能的话可以有哪些专业？谢谢",
        "answer": "请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-浙江美术生→重庆工商大学",
        "question": "综合分534，位次号8663，请问， ①能上贵校的 服装与服饰设计或环境设计 吗？ ②投档比 ③美术生学费/一年 ④宿舍配置 ⑤能否转专业？",
        "answer": "请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-河南理473",
        "question": "能被录取吗",
        "answer": "请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-转专业",
        "question": "本校可以二本录取专业转一本专业吗？我是安徽考生如果被该校商务英语专业录取可以转到该校法学专业吗？难度如何？",
        "answer": "不可以跨批次转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-专业",
        "question": "2024年报考专业中地方专项的社会学类报含社会学和社会工作，请问这两种专业都需要学吗？",
        "answer": "大一后专业分流确定最终的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-云南33000位次有机会进入贵校吗",
        "question": "云南33000位次有机会进入贵校吗",
        "answer": "一本批次机会不大，二本批次有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "福建文科520有机会冲金融学或经济学吗",
        "answer": "可以。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取问题",
        "question": "安徽历史组518省排名22675能不能报考贵校汉语言 或者我能不能进入贵校后转专业",
        "answer": "我校大一结束后可以转专业，具体请咨询教务处023-62769790请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm\n欢迎您使用学校提供的在线咨询进行更详细的咨询。\n1. 访问重庆工商大学招生官网（https://acgozs.ctbu.edu.cn），点击“在线咨询”或扫码“微信客服”\n2. 关注“重庆工商大学招生办”...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-贵校的毕业生就业情况如何？",
        "question": "贵校的毕业生就业情况如何？",
        "answer": "近年来我校毕业生就业情况良好，就业率位列重庆市高校前列，有一半以上的同学实现优质就业。不少毕业生进入世界500强、中国500强、重庆50强企业或政府部门、事业单位就业。详情登录我校本科就业信息网查看：https://ctbu.cqbys.com/"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-请问学校的宿舍条件怎样？",
        "question": "请问学校的宿舍条件怎样？",
        "answer": "江北校区4—6人间，兰花湖片区为4人间，南岸校区北区和新北区公寓为4人间，南区公寓有4-6人间。学生宿舍里均配有空调、电源、网络等学习生活必备设施，楼栋配有洗衣机，供学生使用。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-学校的提档比例是多少？",
        "question": "学校的提档比例是多少？",
        "answer": "平行志愿投档的省份投档比例一般为1：1，不会超过1：1.05"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-新高考省份的考生可以调剂专业吗？",
        "question": "新高考省份的考生可以调剂专业吗？",
        "answer": "新高考省份的考生，如果按专业组投档，可以在一个专业组内调剂专业；如果按专业投档，不能调剂专业。非新高省份考生如果选填同意调剂，则可以调剂专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-贵校哪些专业有单科小分限制？",
        "question": "贵校哪些专业有单科小分限制？",
        "answer": "2024年，我校部分专业有外语单科成绩要求："
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-咨询一下",
        "question": "您好我是重庆物理类495分的考生，请问我能上贵校的哪些专业？",
        "answer": "请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm\n欢迎您使用学校提供的在线咨询进行更详细的咨询。\n1. 访问重庆工商大学招生官网（https://acgozs.ctbu.edu.cn），点击“在线咨询”或扫码“微信客服”\n2. 关注“重庆工商大学招生办”微信公众号，留言咨询或点击“联系我们”菜单进入“微信客...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "老师 河南文科考生553分位次11610名 报我们学校录取的可能性大吗",
        "answer": "请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm\n欢迎您使用学校提供的在线咨询进行更详细的咨询。\n1. 访问重庆工商大学招生官网（https://acgozs.ctbu.edu.cn），点击“在线咨询”或扫码“微信客服”\n2. 关注“重庆工商大学招生办”微信公众号，留言咨询或点击“联系我们”菜单进入“微信客...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-报考",
        "question": "四川理科504有希望报考贵校吗，具体有哪些专业呢",
        "answer": "请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm\n欢迎您使用学校提供的在线咨询进行更详细的咨询。\n1. 访问重庆工商大学招生官网（https://acgozs.ctbu.edu.cn），点击“在线咨询”或扫码“微信客服”\n2. 关注“重庆工商大学招生办”微信公众号，留言咨询或点击“联系我们”菜单进入“微信客...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取问题",
        "question": "吉林省物化生549排名15125贵校008和009和007和006和005专业能上吗？",
        "answer": "各省专业代码不一样，请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm\n欢迎您使用学校提供的在线咨询进行更详细的咨询。\n1. 访问重庆工商大学招生官网（https://acgozs.ctbu.edu.cn），点击“在线咨询”或扫码“微信客服”\n2. 关注“重庆工商大学招生办”微信公众号，留言咨询或点击“联系我...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "安徽物理类，排名109200，能上吗",
        "answer": "请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm\n欢迎您使用学校提供的在线咨询进行更详细的咨询。\n1. 访问重庆工商大学招生官网（https://acgozs.ctbu.edu.cn），点击“在线咨询”或扫码“微信客服”\n2. 关注“重庆工商大学招生办”微信公众号，留言咨询或点击“联系我们”菜单进入“微信客...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "录取智能制造工程对单科成绩有要求吗？",
        "answer": "没有。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-视力问题",
        "question": "重庆考生位次3万6，视力受限24，25，34，35能报考贵校公共事业管理吗，有希望吗",
        "answer": "可以。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "老师，河南文科535分位次18736有望被录取码？",
        "answer": "请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm\n欢迎您使用学校提供的在线咨询进行更详细的咨询。\n1. 访问重庆工商大学招生官网（https://acgozs.ctbu.edu.cn），点击“在线咨询”或扫码“微信客服”\n2. 关注“重庆工商大学招生办”微信公众号，留言咨询或点击“联系我们”菜单进入“微信客...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "综合成绩197.5排名3177可以报考本校吗",
        "answer": "艺术类考生该排名可以试试我校中外合作专业，普通艺术类机会不大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-单色识别不全是色弱吗？",
        "question": "“经济学、数字经济、经济学（联合学士学位项目）、经济统计学、工商管理类、会计学、财务管理、审计学、资产评估、工程管理、大数据管理与应用和公共管理类专业不招收单色识别不全的考生” 如果是色弱这些专业还能报嘛？",
        "answer": "单色识别不全不是色弱，单色识别不全体检受限代码为23，色弱体检受限代码为21.\n经济学、数字经济、经济统计学、工商管理类、会计学、财务管理、审计学、资产评估、工程管理、大数据管理与应用、公共管理类不招单色识别不全考生。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-四川文科543分，位次13591，报考贵校能被录取吗",
        "question": "专业大概是会计学，财务管理类",
        "answer": "会计、财务管理机会不大。请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm\n欢迎您使用学校提供的在线咨询进行更详细的咨询。\n1. 访问重庆工商大学招生官网（https://acgozs.ctbu.edu.cn），点击“在线咨询”或扫码“微信客服”\n2. 关注“重庆工商大学招生办”微信公众号，留言咨询或点击“联...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "我是新疆的美术考生，我的综合成绩是394分，位列全省2286名，想报考贵校设计相关专业能否被录取",
        "answer": "请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm\n欢迎您使用学校提供的在线咨询进行更详细的咨询。\n1. 访问重庆工商大学招生官网（https://acgozs.ctbu.edu.cn），点击“在线咨询”或扫码“微信客服”\n2. 关注“重庆工商大学招生办”微信公众号，留言咨询或点击“联系我们”菜单进入“微信客...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "麻烦问下会计类属于哪个大类，我在10个大类里面没有看到会计类，谢谢！",
        "answer": "会计按专业招生"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-报考",
        "question": "请问贵校的人文地理与城乡规划专业的录取分数线和次位是多少啊",
        "answer": "请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/index/lnfscxx.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "四川考生，561位次58919，请问有把握报考贵校的机械设计制造及其自动化或者计算机科学与技术吗？",
        "answer": "请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm\n欢迎您使用学校提供的在线咨询进行更详细的咨询。\n1. 访问重庆工商大学招生官网（https://acgozs.ctbu.edu.cn），点击“在线咨询”或扫码“微信客服”\n2. 关注“重庆工商大学招生办”微信公众号，留言咨询或点击“联系我们”菜单进入“微信客...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-贵校的毕业生就业情况如何？",
        "question": "贵校的毕业生就业情况如何？",
        "answer": "近年来我校毕业生就业情况良好，就业率位列重庆市高校前列，有一半以上的同学实现优质就业。不少毕业生进入世界500强、中国500强、重庆50强企业或政府部门、事业单位就业。详情登录我校本科就业信息网查看：https://ctbu.cqbys.com/"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-请问学校的宿舍条件怎样？",
        "question": "请问学校的宿舍条件怎样？",
        "answer": "江北校区4—6人间，兰花湖片区为4人间，南岸校区北区和新北区公寓为4人间，南区公寓有4-6人间。学生宿舍里均配有空调、电源、网络等学习生活必备设施，楼栋配有洗衣机，供学生使用。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-学校的提档比例是多少？",
        "question": "学校的提档比例是多少？",
        "answer": "平行志愿投档的省份投档比例一般为1：1，不会超过1：1.05"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-新高考省份的考生可以调剂专业吗？",
        "question": "新高考省份的考生可以调剂专业吗？",
        "answer": "新高考省份的考生，如果按专业组投档，可以在一个专业组内调剂专业；如果按专业投档，不能调剂专业。非新高省份考生如果选填同意调剂，则可以调剂专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-贵校哪些专业有单科小分限制？",
        "question": "贵校哪些专业有单科小分限制？",
        "answer": "2024年，我校部分专业有外语单科成绩要求："
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "物化生521分能报考贵校哪些专业",
        "answer": "请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm\n欢迎您使用学校提供的在线咨询进行更详细的咨询。\n1. 访问重庆工商大学招生官网（https://acgozs.ctbu.edu.cn），点击“在线咨询”或扫码“微信客服”\n2. 关注“重庆工商大学招生办”微信公众号，留言咨询或点击“联系我们”菜单进入“微信客...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-报志愿",
        "question": "江西新高考物化生496，排名91723，能进贵校吗？",
        "answer": "请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm\n欢迎您使用学校提供的在线咨询进行更详细的咨询。\n1. 访问重庆工商大学招生官网（https://acgozs.ctbu.edu.cn），点击“在线咨询”或扫码“微信客服”\n2. 关注“重庆工商大学招生办”微信公众号，留言咨询或点击“联系我们”菜单进入“微信客...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-重庆理科512能报会计学或经济学吗？",
        "question": "重庆理科512排名53904能报会计学或经济学吗？",
        "answer": "机会不大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-关于公共外语是否开设俄语的咨询",
        "question": "老师你好，孩子是高考外语语种为俄语的考生，报考贵校后，公共外语是否有俄语？谢谢解答。",
        "answer": "我校公共外语只有英语。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "如果我的分数没达到我喜欢的专业，但达到了你们的最低录取线，但它是中外合办的，我可以不去吗？",
        "answer": "重庆没有调剂，只按照填报的专业志愿录取。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-报考问题",
        "question": "吉林省物化生549省排名15125贵校的008专业能录取上吗？",
        "answer": "各省的专业代码都不一样，我们不知道008是什么专业，该分数填报我校录取概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "广西考生，我美术252文化358，位次3401，能否被重庆工商录取",
        "answer": "请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "重庆考生历史类525能否被贵校的法学类录取?",
        "answer": "请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm\n欢迎您使用学校提供的在线咨询进行更详细的咨询。\n1. 访问重庆工商大学招生官网（https://acgozs.ctbu.edu.cn），点击“在线咨询”或扫码“微信客服”\n2. 关注“重庆工商大学招生办”微信公众号，留言咨询或点击“联系我们”菜单进入“微信客...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "507能否有机会被贵校录取",
        "answer": "有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "重庆考生，理科535分，有机会被会计学录取嘛",
        "answer": "有一定录取概率，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "江西考生509，位次77213有希望录取智能制造工程吗？",
        "answer": "有一定录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-四川考生",
        "question": "理工科501，省排名134379，能报考该校什么专业，报考上的概率大吗？",
        "answer": "请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-能否录取",
        "question": "云南美术生 文化(理科)：394 排名：121146 艺术：237.4 排名：9759 能否被贵校录取？",
        "answer": "请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-请问云南文科526，排名22892可以报网络与新媒体吗？",
        "question": "请问云南文科526排名22892可以报考网络与新媒体专业吗？",
        "answer": "请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-理科497能上贵校吗",
        "question": "重庆理科497，位次六万二，能上贵校哪些专业哦，对会计学有兴趣",
        "answer": "请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-贵校的毕业生就业情况如何？",
        "question": "贵校的毕业生就业情况如何？",
        "answer": "近年来我校毕业生就业情况良好，就业率位列重庆市高校前列，有一半以上的同学实现优质就业。不少毕业生进入世界500强、中国500强、重庆50强企业或政府部门、事业单位就业。详情登录我校本科就业信息网查看：https://ctbu.cqbys.com/"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-请问学校的宿舍条件怎样？",
        "question": "请问学校的宿舍条件怎样？",
        "answer": "江北校区4—6人间，兰花湖片区为4人间，南岸校区北区和新北区公寓为4人间，南区公寓有4-6人间。学生宿舍里均配有空调、电源、网络等学习生活必备设施，楼栋配有洗衣机，供学生使用。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-学校的提档比例是多少？",
        "question": "学校的提档比例是多少？",
        "answer": "平行志愿投档的省份投档比例一般为1：1，不会超过1：1.05"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-新高考省份的考生可以调剂专业吗？",
        "question": "新高考省份的考生可以调剂专业吗？",
        "answer": "新高考省份的考生，如果按专业组投档，可以在一个专业组内调剂专业；如果按专业投档，不能调剂专业。非新高省份考生如果选填同意调剂，则可以调剂专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-贵校哪些专业有单科小分限制？",
        "question": "贵校哪些专业有单科小分限制？",
        "answer": "2024年，我校部分专业有外语单科成绩要求："
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-转专业",
        "question": "贵校可以转专业吗？转专业条件是什么？",
        "answer": "可以，具体请咨询教务处，咨询电话：023-62769790"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "云南文科539分可争取该校相关专业吗",
        "answer": "请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "云南文科生 超一本线14分 省位次9947能报上二本专业吗",
        "answer": "录取概率较大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-云南艺术生",
        "question": "老师您好！云南美术生，文科文化386，专业269.4，文五专五综合分69.9，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-重庆理科518能上吗",
        "question": "能选那些专业",
        "answer": "专业志愿填好上的概率较大，填志愿方法：https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "老师你好，请问高考物理类成绩458有希望进入贵校吗",
        "answer": "基本没机会。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "老师你好，请问高考物理类成绩458有希望进入贵校吗",
        "answer": "基本没机会。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-招生",
        "question": "重庆文科529，排名9200可以上会计专业吗",
        "answer": "我校今年在北京没有会计学招生计划，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-加分",
        "question": "学校支持四川省加分政策吗",
        "answer": "贵省考试院认可我校即认可。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "四川文科552报考会计专业有希望吗",
        "answer": "有一定的概率，请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-全文502能冲本校的商务英语吗",
        "question": "商务英语主要涉及哪些方面的学习呢",
        "answer": "可以冲。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-2024年四川美术生",
        "question": "专业259.34 文化370 有望报考贵校吗",
        "answer": "请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "四川文科542被贵校录取的几率大吗",
        "answer": "有一定的录取几乎，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-专业",
        "question": "您好，我想问一下，进入贵校之后可以转专业吗？",
        "answer": "可以转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-请问有开设经济统计学这个专业嘛，今年投档比是多少",
        "question": "江苏历史考生554",
        "answer": "我校今年经济统计学还在招生，但是在贵省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-贵校的毕业生就业情况如何？",
        "question": "贵校的毕业生就业情况如何？",
        "answer": "近年来我校毕业生就业情况良好，就业率位列重庆市高校前列，有一半以上的同学实现优质就业。不少毕业生进入世界500强、中国500强、重庆50强企业或政府部门、事业单位就业。详情登录我校本科就业信息网查看：https://ctbu.cqbys.com/"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-请问学校的宿舍条件怎样？",
        "question": "请问学校的宿舍条件怎样？",
        "answer": "江北校区4—6人间，兰花湖片区为4人间，南岸校区北区和新北区公寓为4人间，南区公寓有4-6人间。学生宿舍里均配有空调、电源、网络等学习生活必备设施，楼栋配有洗衣机，供学生使用。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-学校的提档比例是多少？",
        "question": "学校的提档比例是多少？",
        "answer": "平行志愿投档的省份投档比例一般为1：1，不会超过1：1.05"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-新高考省份的考生可以调剂专业吗？",
        "question": "新高考省份的考生可以调剂专业吗？",
        "answer": "新高考省份的考生，如果按专业组投档，可以在一个专业组内调剂专业；如果按专业投档，不能调剂专业。非新高省份考生如果选填同意调剂，则可以调剂专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-贵校哪些专业有单科小分限制？",
        "question": "贵校哪些专业有单科小分限制？",
        "answer": "2024年，我校部分专业有外语单科成绩要求："
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-报考",
        "question": "物化生组合481今年能报考贵校吗",
        "answer": "录取机会不大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "少数民族加分政策在贵校认可吗",
        "answer": "贵省考试院认可我校就认可。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-24年考生513分进贵校电子信息工程专业几率大吗？",
        "question": "24年考生513分进贵校电子信息工程专业几率大吗？",
        "answer": "按近几年录取数据来看录取概率不大，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "云南文科考生514有机会进入贵校",
        "answer": "机会不大，本科二批旅游管理类专业可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "四川理科547分，位次74100有机会上贵校嘛",
        "answer": "报本科一批专业机会不大，二批专业有一定机会。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "湖南音乐生文化361专业259能上你们大学吗",
        "answer": "我校没有音乐专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-专业咨询",
        "question": "24届云南考生505分能上什么专业？",
        "answer": "填志愿方法请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-重庆考生",
        "question": "重庆考生理科500分有机会录取吗，退档概率大吗？谢谢",
        "answer": "报包装工程、旅游管理类有一定的概率录取。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "重庆24届理科512分有机会报考广告学吗",
        "answer": "有机会，但是广告学为大类招生，在新闻传播学大类。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-重庆，517,物化地，为51000左右能报考贵校什么专业",
        "question": "1",
        "answer": "请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "老师好 ，我想咨询一下历史类500分位次14880能不能读贵校的法语专业（地方专项）",
        "answer": "机会不大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "重庆物理类499，建议报贵校的哪些专业",
        "answer": "建议报考物流管理、包装工程、旅游管理类，具体请自行决定。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-本地考生494分可以报考该校的会计学吗",
        "question": "本地考生494点，少数民族加分吗，可以报考该校的会计学吗",
        "answer": "不知道具体加多少分不好判断，加分20分以内被会计学录取的概率不大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "麻烦问一下，重庆考生选的物理，491分，有机会进入学校吗？",
        "answer": "普通专业机会不大，中外合作专业有一定的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-重庆艺术生报考视觉传达设计和动画",
        "question": "重庆艺术生综合分193.2排名4132可以报考贵校的视觉传达设计和动画吗？",
        "answer": "欢迎报考，机会不大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-贵校的毕业生就业情况如何？",
        "question": "贵校的毕业生就业情况如何？",
        "answer": "近年来我校毕业生就业情况良好，就业率位列重庆市高校前列，有一半以上的同学实现优质就业。不少毕业生进入世界500强、中国500强、重庆50强企业或政府部门、事业单位就业。详情登录我校本科就业信息网查看：https://ctbu.cqbys.com/"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-请问学校的宿舍条件怎样？",
        "question": "请问学校的宿舍条件怎样？",
        "answer": "江北校区4—6人间，兰花湖片区为4人间，南岸校区北区和新北区公寓为4人间，南区公寓有4-6人间。学生宿舍里均配有空调、电源、网络等学习生活必备设施，楼栋配有洗衣机，供学生使用。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-学校的提档比例是多少？",
        "question": "学校的提档比例是多少？",
        "answer": "平行志愿投档的省份投档比例一般为1：1，不会超过1：1.05"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-新高考省份的考生可以调剂专业吗？",
        "question": "新高考省份的考生可以调剂专业吗？",
        "answer": "新高考省份的考生，如果按专业组投档，可以在一个专业组内调剂专业；如果按专业投档，不能调剂专业。非新高省份考生如果选填同意调剂，则可以调剂专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-贵校哪些专业有单科小分限制？",
        "question": "贵校哪些专业有单科小分限制？",
        "answer": "2024年，我校部分专业有外语单科成绩要求："
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "重庆2024届历史类女生，505分能录取吗？能录哪些专业，之后是否能换专业",
        "answer": "填报志愿方法请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-高考录取",
        "question": "云南省考生，562，位次19862，贵校会计专业能够录取到？",
        "answer": "有较大概率录取，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "四川文科556有机会读贵校吗",
        "answer": "机会较大，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "重庆物理类480分能上吗",
        "answer": "机会不大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-请问重庆物化生490排名6万6左右被贵校录取几率大吗？",
        "question": "请问重庆物化生490排名6万6左右被贵校录取几率大吗？",
        "answer": "机会不大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-请问重庆物化生490排名6万6左右被贵校录取几率大吗？",
        "question": "请问重庆物化生490排名6万6左右被贵校录取几率大吗？可以填报食品与工程专业吗？",
        "answer": "机会不大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-529分可以读该学校什么专业吗",
        "question": "529分理科可以读哪些专业",
        "answer": "我校专业计划请参考https://acgozs.ctbu.edu.cn/index/zsjhzncx.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-四川文科546可以进会计专业吗",
        "question": "四川文科546能进贵校财会类专业吗",
        "answer": "机会不大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-你好，请问重庆文科504（可服从调剂）有希望进入贵校吗？",
        "question": "你好，请问重庆文科504（可服从调剂）有希望进入贵校吗？",
        "answer": "目前重庆填志愿没有服从调剂一说。该分数填报我校录取希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "重庆24届考生476可以读你们学校吗",
        "answer": "机会不大，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-报考",
        "question": "重庆历史类可以报考知识产权专业吗",
        "answer": "可以。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-文化",
        "question": "文化388专业221.6美术可以报服装设计中外合办吗",
        "answer": "可以参考这个问答中关于艺术录取情况的介绍https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-学习",
        "question": "该校保研吗请问",
        "answer": "学校没有保研资格，但我校历年升研率在20%左右。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-咨询",
        "question": "文化410，艺术241，能读贵校什么专业",
        "answer": "可以参考这个问答中关于高考改革省份艺术情况的介绍https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "云南文科497可以报贵校的什么专业",
        "answer": "可以参考这个问答https://acgozs.ctbu.edu.cn/info/1031/4439.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-贵校的毕业生就业情况如何？",
        "question": "贵校的毕业生就业情况如何？",
        "answer": "近年来我校毕业生就业情况良好，就业率位列重庆市高校前列，有一半以上的同学实现优质就业。不少毕业生进入世界500强、中国500强、重庆50强企业或政府部门、事业单位就业。详情登录我校本科就业信息网查看：https://ctbu.cqbys.com/"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-请问学校的宿舍条件怎样？",
        "question": "请问学校的宿舍条件怎样？",
        "answer": "江北校区4—6人间，兰花湖片区为4人间，南岸校区北区和新北区公寓为4人间，南区公寓有4-6人间。学生宿舍里均配有空调、电源、网络等学习生活必备设施，楼栋配有洗衣机，供学生使用。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-学校的提档比例是多少？",
        "question": "学校的提档比例是多少？",
        "answer": "平行志愿投档的省份投档比例一般为1：1，不会超过1：1.05"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-新高考省份的考生可以调剂专业吗？",
        "question": "新高考省份的考生可以调剂专业吗？",
        "answer": "新高考省份的考生，如果按专业组投档，可以在一个专业组内调剂专业；如果按专业投档，不能调剂专业。非新高省份考生如果选填同意调剂，则可以调剂专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-贵校哪些专业有单科小分限制？",
        "question": "贵校哪些专业有单科小分限制？",
        "answer": "2024年，我校部分专业有外语单科成绩要求："
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "2024年纯理科生女生重庆人492分能上贵校吗，如果可以能上哪个专业呢",
        "answer": "参考我校各专业历年录取分数判断https://acgozs.ctbu.edu.cn/index/lnfscxx.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-宁夏考生",
        "question": "请问宁夏今年479分7101名次可以上贵校的会计学专业吗，谢谢老师",
        "answer": "可参考我校历年录取分数判断https://acgozs.ctbu.edu.cn/index/lnfscxx.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-住宿",
        "question": "请问贵校宿舍均为上床下桌吗，上床下桌主要在哪些校区。谢谢",
        "answer": "大部分为上床下桌。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-有关食宿问题",
        "question": "贵校有没有清真餐厅",
        "answer": "有的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "云南文科497可以报贵校的人力资源、电子商务、网络与新媒体吗？",
        "answer": "各专业每年的录取分不同，具体可参考我校官网历年录取分数：https://acgozs.ctbu.edu.cn/index/lnfscxx.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "请问云南省470可以进贵校吗",
        "answer": "请查看我校历年录取分数https://acgozs.ctbu.edu.cn"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-云南",
        "question": "云南美术生理科文化385分排名123537专业246.2分排名6107 能否被贵校录取 ？服从调剂 综合分66.28",
        "answer": "美术今年计算方式发生变化，请参考历年数据位次判断"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "请问云南24届537/18638可能被录取吗",
        "answer": "请查看我校你历年录取数据"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-重庆美术生专业233.8，文化预估400，报贵校的视觉传达专",
        "question": "重庆美术生专业233.8，文化预估400，报贵校的视觉传达专业有希望吗",
        "answer": "由于今年艺术类综合分计算方式与往年相比有变化，今年文化成绩占比为50%，因此今年综合分与往年比较意义不大，请通过今年的综合分计算公式计算出综合分，然后查找今年综合分在重庆的位次，通过对比综合分位次与往年录取位次，如果今年综合分位次比往年高，则录取概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-有关口语考试",
        "question": "报英语和商务英语的需要高考时参加英语口语考试吗？",
        "answer": "不需要，但是需要英语成绩在110分以上。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-地方专项专业问题",
        "question": "贵校每年地方专项所包含的专业一样吗?",
        "answer": "不一样，每年都会作小的调整。查看计划请上我校招生信息网：https://acgozs.ctbu.edu.cn/index/zsjhzncx.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-转专业",
        "question": "请问文科生能不能转到理科生专业，到时转专业是否还需要高考科目要求？",
        "answer": "转专业属于我校教务处管，相关问题请咨询教务处，教务处电话023-62769790."
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "请问该校每个志愿专业之间存不存在分数级差，有哪些专业要求男女招生比例，该校的投档比是百分之百吗",
        "answer": "我校每个志愿专业之间没有分数极差，也没有男女比例要求，投档比例为1：1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-专业",
        "question": "请问该校的广播电视编导专业是一定要学播音或者说其他类型的艺术生吗，普通的非艺术生可不可以报考该专业啊",
        "answer": "教育部规定今年普通的非艺术生今年可以报考了，今年开始没有专业考试，按文化成绩录取"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-贵校的毕业生就业情况如何？",
        "question": "贵校的毕业生就业情况如何？",
        "answer": "近年来我校毕业生就业情况良好，就业率位列重庆市高校前列，有一半以上的同学实现优质就业。不少毕业生进入世界500强、中国500强、重庆50强企业或政府部门、事业单位就业。详情登录我校本科就业信息网查看：https://ctbu.cqbys.com/"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-请问学校的宿舍条件怎样？",
        "question": "请问学校的宿舍条件怎样？",
        "answer": "江北校区4—6人间，兰花湖片区为4人间，南岸校区北区和新北区公寓为4人间，南区公寓有4-6人间。学生宿舍里均配有空调、电源、网络等学习生活必备设施，楼栋配有洗衣机，供学生使用。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-学校的提档比例是多少？",
        "question": "学校的提档比例是多少？",
        "answer": "平行志愿投档的省份投档比例一般为1：1，不会超过1：1.05"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-新高考省份的考生可以调剂专业吗？",
        "question": "新高考省份的考生可以调剂专业吗？",
        "answer": "新高考省份的考生，如果按专业组投档，可以在一个专业组内调剂专业；如果按专业投档，不能调剂专业。非新高省份考生如果选填同意调剂，则可以调剂专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-贵校哪些专业有单科小分限制？",
        "question": "贵校哪些专业有单科小分限制？",
        "answer": "2024年，我校部分专业有外语单科成绩要求："
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取分数线",
        "question": "贵校去年最低录取分数线是多少？",
        "answer": "云南分数线请查询：https://acgozs.ctbu.edu.cn/index/lnfscxx.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-录取",
        "question": "请问在广西文科能够上本校的稳妥分数与排名是多少呢？想问一下往年稳上的分数与排名是多少",
        "answer": "各省分数位次查询请查看https://acgozs.ctbu.edu.cn/index/lnfscxx.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-有汉语言文学专业吗",
        "question": "汉语言文学专业",
        "answer": "四川有招汉语言文学专业"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-人工智能",
        "question": "此专业对视力是有要求否",
        "answer": "我校没有要求，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学",
        "title": "重庆工商大学-转专业",
        "question": "贵校转专业需要哪些条件",
        "answer": "我校学生大一或大二学习结束后，成绩达到一定标准即可申请调换专业；调换专业后不能再转回原专业或其他专业，详情可咨询教务处（电话：023-62769790）。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电力高等专科学校",
        "title": "重庆电力高等专科学校-重庆电力高等招生",
        "question": "请问在青海省招生吗？",
        "answer": "我校在青海有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "今年文科447被录取的几率大么",
        "answer": "去年我校四川省文科录取的最低位次在82000左右，可以冲刺填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "重庆理科401分，请问报考贵校的“城市轨道交通机电技术”专业，有希望被录取没有？",
        "answer": "去年我校物理类录取的最低位次在98000左右，可以冲刺填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "四川考生文科465，位次六万九千多，有机会被贵校录取吗",
        "answer": "去年我校录取的最低位次在82000左右，你的分数在该位次之前，可以选择自己喜欢的专业进行报考哦"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-专业推荐（重庆工程职业技术学院）",
        "question": "物理类432，报考贵校有什么专业推荐？",
        "answer": "您好，这里是重庆工业职业技术学院，去年我校物理类录取的最低位次在98000左右，可以选择自己喜欢的专业，也可以选择像机械设计制造类、计算机类、大数据与会计、自动化类等我校本科建设的专业"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "江西文科355分能被录取",
        "answer": "很抱歉，我校在江西省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-学校录取",
        "question": "重庆文科政治历史生物373 排名47089 有机会上道理运输类吗 体检受限24 25",
        "answer": "去年我校历史类录取的最低位次在50000之前，可以冲刺填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-四川理科443可以上贵校吗",
        "question": "四川理科443可以上贵校的电气自动化技术、工业机器人技术、机电一体化技术、机械设计与制造、数控技术等专业吗？",
        "answer": "去年我校理科录取的最低位次在199000左右，可以冲刺填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-咨询",
        "question": "老师你好 文科414能上学校的哪些专业呀",
        "answer": "去年我校历史类录取的最低位次在49000左右，你的分数高于该位次，可以选择自己感兴趣的专业，像大数据与会计、计算机类等专业都是我校本科建设的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-重庆文科382能被本校录取吗",
        "question": "本人文科382女生，喜欢数字媒体专业，能被本校录取吗",
        "answer": "去年我校历史类录取的最低位次在49000左右，可以冲刺填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-咨询",
        "question": "海南省海口市，文科生421分，位次55508，可以报考贵校吗？",
        "answer": "去年我校综合改革录取的最低位次在40000左右，可以冲刺填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-云南文科",
        "question": "459可以被贵校的大数据与会计录取吗",
        "answer": "去年我校文科录取的最低位次是53000左右，可以冲刺填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "你好，我是重庆考生，理科424...98000排名能上贵校哪些专业，谢谢",
        "answer": "可以冲刺填报，选择招生计划比较多的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取专业",
        "question": "你好，请问一下，重庆，理科，416分，位次：101787，可以上贵校的电气自动化技术、工业机器人技术、机电一体化技术、机械设计与制造、数控技术等专业吗？",
        "answer": "去年我校物理类录取的最低位次在98000左右，可以冲刺填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-投档比",
        "question": "该校投档比是1：1嘛？",
        "answer": "是的，投档比是1：1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-河北省，女387位次293104能录取上吗",
        "question": "建议的专业",
        "answer": "很抱歉，今年我校在河北无招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-咨询",
        "question": "贵校今年在四川的投档比例是1比1 吗",
        "answer": "是的，投档比是1：1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-重庆工业",
        "question": "你好，重庆本地考生历史394 ，能被贵校录取吗，贵校是每个专业都可以升本吗",
        "answer": "去年我校历史类录取的最低位次在49000左右，可以进行冲刺填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-报考",
        "question": "老师您好，河南理科367位次377065能被贵校录取吗？能报什么专业",
        "answer": "去年我校理科录取的最低位次在300000左右，可以进行冲刺填报。可以选择招生计划比较多的或者相对冷门的专业进行报考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "四川省文科451排名在8万一左右能报贵校的数字媒体专业吗",
        "answer": "去年我校文科录取的最低位次在82000左右，你的分数高于该位次，可以进行冲刺填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取（重庆工业",
        "question": "四川美术255文化383综合分510位次7003有机会吗，在四川收多少人呢，收日语生吗，可以转专业吗",
        "answer": "四川的艺术类计划一共30，去年我校艺术类录取的最低位次在9950，你的分数在该位次之前，可以选择自己喜欢的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-重庆轻工",
        "question": "贵校今年招贵州省文科考生吗 分数419 位次53102",
        "answer": "去年我校文科录取的最低位次在在44000左右，可以冲刺填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-志愿咨询",
        "question": "1.投档比是否为1:1",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "贵州省381分154141名有机会报入贵校吗？",
        "answer": "去年我校理科录取的最低位次在在127000左右，可以作为冲刺志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-重庆美术生综合分186.3，排名5820",
        "question": "重庆美术生综合分186.3，排名5820，上贵校的广告艺术设计专业希望大吗",
        "answer": "去年重庆美术类最低排位在5000多，换算成综合分为189分。但今年第一年实行综合分排位，所以历史参考位次意义不大。建议把我校作为冲刺志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取，谢谢回答！",
        "question": "你好，陕西理科女生，349，位次143342，这个分数有机会被录取吗？如果能被录取，有什么专升本率高的专业推荐吗？投档比是多少？谢谢回答！",
        "answer": "很抱歉，今年我校在陕西没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-本地录取",
        "question": "重庆物化政450有机会上吗？",
        "answer": "去年我校物理类录取的最低位词在98000左右，你的分数高于该位次，可以选择自己喜欢的专业进行填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-重庆美术能报吗？",
        "question": "综合分，178左右，美术与设计类个",
        "answer": "去年重庆美术类最低排位在5000多，换算成综合分为189分。但今年第一年实行综合分排位，所以历史参考位次意义不大。建议把我校作为冲刺志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-限制",
        "question": "请问一下贵校某些专业存不存在对色弱有限制",
        "answer": "我校按教育部、原卫生部和中国残疾人联合会制定的《普通高等学校招生体检工作指导意见》及有关补充规定执行。分析检验技术、药品质量与安全、医疗器械维护与管理专业不招收色盲、色弱的考生；应用化工技术、药品生产技术专业不招收色盲的考生。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "请问四川文科385分，填报贵校的录取几率大吗？服从调剂会出现退档滑档的情况吗？",
        "answer": "去年我校文科录取的最低位次在82000左右，可以进行冲刺填报。建议多填报几个志愿增加被录取的几率。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-贵校今年在山东有计划吗",
        "question": "山东 物生地 415分",
        "answer": "很抱歉，今年我校在山东省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "357文重庆考生能报考本校吗",
        "answer": "去年我校历史类录取的最低位次在50000之前，可以进行冲刺填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "湖北物理409可以报吗",
        "answer": "去年我校物理类录取的最低位次在150000前，可以进行冲刺填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取概率",
        "question": "理科425报电气自动化可以吗",
        "answer": "去年我校物理类录取最低位词在100000左右，可以进行冲刺填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-咨询",
        "question": "贵校在浙江省有录取名额吗",
        "answer": "很抱歉，本校今年在浙江省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-专业录取",
        "question": "你好 河南文科369 位次159575报考贵校大数据与会计录取机率大吗",
        "answer": "去年我校文科录取最低位次在100000左右，可以进行冲刺填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "云南文科 473 48136名 报考贵校会被录取吗？",
        "answer": "去年我校文科录取最低位次在在54000左右，你的分数在这个之前，可以选择自己喜欢的专业进行填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "广西文科考生335分排名8万多能报考本校吗？",
        "answer": "很抱歉，今年我校在广西没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "去年我校文科录取的最低位次在100000左右，可以进行冲刺填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "您好，重庆383分，能有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "去年我校历史类录取的最低位次在在50000左右，可以进行冲刺填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "重庆理科高考408能录取吗",
        "answer": "去年我校物理类录取的最低位次在100000之前，可以进行冲刺填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-江西考生",
        "question": "江西美术综合402分可以录取贵校吗？",
        "answer": "很抱歉，今年我校在江西省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-咨询",
        "question": "麻烦问一下转专业的条件有什么？",
        "answer": "根据教育部《普通高等学校学生管理规定》和《重庆工业职业技术学院学籍管理规定》，为进一步规范学籍管理，新生入学报到时不能转专业。大一上期结束后，符合转专业条件的学生可向二级学院提出转专业申请，相关要求和流程以我校转专业管理办法规定为准。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-学校",
        "question": "贵校如果想转专业的话 好不好转？有什么要求呢？",
        "answer": "根据教育部《普通高等学校学生管理规定》和《重庆工业职业技术学院学籍管理规定》，为进一步规范学籍管理，新生入学报到时不能转专业。大一上期结束后，符合转专业条件的学生可向二级学院提出转专业申请，相关要求和流程以我校转专业管理办法规定为准。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好！四川美术文科考生，双上线，美术224分，文化376分，综合468分，报考贵校机会大吗？",
        "answer": "学校去年在四川美术类最低排位在9950，换算成综合分为499分。但今年第一年实行综合分排位，所以历史参考位次意义不大。建议把我校作为冲刺志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-报考",
        "question": "去年贵校在河南的招生最低位次是多少",
        "answer": "去年我校理科录取的最低位次在300000之前。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "浙江考生在贵校有录取名额吗？406有机会吗。",
        "answer": "很抱歉，今年我校在浙江省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "很抱歉，今年我校在山东省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-咨询",
        "question": "380重庆理科有希望上本校吗？",
        "answer": "去年我校物理类最低分在98000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-工业录取",
        "question": "重庆纯理411能报得上本校计算机类专业吗",
        "answer": "去年我校物理类最低分在98000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-云南考生",
        "question": "云南考生文科450排名六万零47名能被贵校录取吗？",
        "answer": "去年我校历史类最低分在53000位次左右，可以作为冲刺志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "四川理449走专科想学机械，机电，自动化类机会大吗",
        "answer": "去年我校理工类最低分在200000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "文化320报考空中乘务可以吗？近视300可以报吗？",
        "answer": "去年我校历史类最低分在49000位次左右，"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-咨询",
        "question": "你好，请问安徽理科生398排名247791服从调剂报考贵校有机会吗？",
        "answer": "去年我校物理类最低分在175000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "老师，四川理工，450报考贵校有希望吗？",
        "answer": "去年我校理工类最低分在200000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-海南录取",
        "question": "老师，我海南的考了486，选了生政地，我们上咱学校的哪些专业呢",
        "answer": "去年我校普通类最低分在40000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-报考",
        "question": "四川考生理科406有希望报考贵校吗",
        "answer": "去年我校理工类最低分在200000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "城市轨道交通机电技术，道路与桥梁工程技术能有疤痕吗？",
        "answer": "医疗器械维护与管理专业不招收色盲、色弱的考生，城市轨道交通机电技术专业没有其他限制"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "重庆物理类406能上本校吗",
        "answer": "去年我校物理类最低分在98000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "广西文史类365能报室内艺术设计吗",
        "answer": "很遗憾，我校今年在广西无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，四川理科412（不含加分），能报贵校哪些专业呢？滑档几率如何",
        "answer": "去年我校理工类最低分在200000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "老师:你好,四川24文化美术生,综合分430,能上贵校专科艺术专业吗?",
        "answer": "去年我校艺术类类最低分在10000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-招生和专升本问题",
        "question": "重庆本地文科405女孩，报考该校的成功率怎么样？专升本专业多吗？贵校历年专升本概率是多少？问题较多麻烦了，谢谢解答",
        "answer": "去年我校历史类最低分在49000位次左右，你的分数高于该位次，可选择喜欢专业填报，如计算机类、大数据与会计等。学校招生信息网【专业介绍】版块有相应的专业详细介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-四川24文化美术生录取",
        "question": "老师:你好,四川24文化美术生,综合分430,能上贵校专科艺术专业吗?",
        "answer": "去年我校艺术类最低分在10000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "分数430历史累录取分概率大不大",
        "answer": "去年我校历史类最低分在43000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-重庆文科397有希望报考会计类吗 贵校会计专业如何？",
        "question": "重庆文科397有希望报考会计类吗 贵校会计专业如何？",
        "answer": "去年我校历史类最低分在49000位次左右，你的分数高于该位次，可选择喜欢专业填报，如计算机类、大数据与会计等。学校招生信息网【专业介绍】版块有相应的专业详细介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "广东24年高考 文科385 138708位有机会被贵校录取吗？被调剂的几率大吗？",
        "answer": "去年我校历史类最低分在170000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "请问广东省排名13万左右可以上吗？",
        "answer": "去年我校历史类最低分在17000位次左右，你的分数高于该位次，可选择喜欢专业填报。学校招生信息网【专业介绍】版块有相应的专业详细介绍。像大数据与会计、计算机类等都是学校的本科建设专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "四川 理科459 十九万名左右有机会上贵校吗",
        "answer": "去年我校理工类最低分在200000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "重庆理科290能来吗",
        "answer": "去年我校物理类最低分在98000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "历史美术生综合分178有望被录取嘛，谢谢老师了",
        "answer": "去年我校艺术类最低分在5000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "重庆文科396想报大数据与会计，几率大吗",
        "answer": "去年我校历史类最低分在49000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-海南录取",
        "question": "老师，海南的考了486，能上咱学校的哪些专业呢",
        "answer": "去年我校普通类最低分在40000位次左右，你的分数高于该位次，可选择喜欢专业填报，如计算机类、大数据与会计等都是我校本科建设专业。学校招生信息网【专业介绍】版块有相应的专业详细介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-报考",
        "question": "请问招广西考生吗，广西文科生335分，排名在8万左右，有机会就读贵校吗",
        "answer": "很遗憾，我校今年在广西无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-报考.",
        "question": "四川理科考生 高考371有没有希望报考贵校",
        "answer": "去年我校理工类最低分在200000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-重庆工业职业技术学院",
        "question": "理工448，四川考生，位次20万左右，请问能冲贵校吗？贵校专升本有限制吗",
        "answer": "去年我校理工类最低分在200000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-广东史政地361，专科排名164490",
        "question": "广东考生这个成绩能否就读贵校？如可以有什么专业可以选择？能否选择计算机专业？",
        "answer": "去年我校历史类最低分在170000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取和专业",
        "question": "湖南理科397女生，想将贵校作为第一志愿，有机会录上吗？推荐什么专业?",
        "answer": "去年我校物理类最低分在180000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-咨询",
        "question": "369 排名重庆116488 有机会报考贵校的电气自动化吗",
        "answer": "去年我校物理类最低分在98000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "重庆425 排名98261，报考本校的机电一体化录取可能性大吗",
        "answer": "去年我校物理类最低分在98000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-luqu",
        "question": "重庆425 排名98261 请问报考该校机电一体化专业，录取可能性大吗？",
        "answer": "去年我校物理类最低分在98000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-重庆理科363可以报该校什么专业",
        "question": "重庆理科363可以报该校什么专业",
        "answer": "去年我校物理类最低分在98000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "重庆物理类347能报考贵校吗？可以参考贵校哪些专业？",
        "answer": "去年我校物理类最低分在98000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-历年分数线",
        "question": "河南理科考生的最低录取线是多少",
        "answer": "2022年我校理科最低分在300000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "重庆理科289有机会报考贵校吗？",
        "answer": "去年我校物理类最低分在98000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-历史类女生423可以推荐该校的什么专业？该校的宿舍条件怎么样",
        "question": "该校的什么专业专升本比较容易？",
        "answer": "去年我校历史类最低分在49000位次左右，你的分数高于该位次，可选择喜欢专业填报，如计算机类、大数据与会计等。学校招生信息网【专业介绍】版块有相应的专业详细介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-报考",
        "question": "您好，我是2024河南美术文科生，文化课成绩276，美术205，请问有希望报考贵校吗？",
        "answer": "可以作为冲刺志愿尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "重庆理科382服从调剂的话会被退档吗？",
        "answer": "去年我校物理类最低分在98000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-24届江西高考生",
        "question": "江西省高考392分能否在贵校选择专业就读",
        "answer": "很遗憾，我校今年在江西无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "贵州考生301全文可以报考贵校吗？",
        "answer": "去年我校历史类最低分在43000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-重庆工业",
        "question": "想问一下，四川文科469可以被录取吗，本科",
        "answer": "去年我校文史类最低分在80000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-重庆美术生",
        "question": "文化321，专业231.8有机会录取本校广告艺术设计专业吗",
        "answer": "去年我校艺术类最低分在5000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。今年年艺术类改革有专业分变为综合成绩，往年位次只能稍做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "广东282有机会被贵校录取吗",
        "answer": "去年我校历史类最低分在170000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-咨询",
        "question": "老师您好，黑龙江物化生285分，有机会报考本校汽车电子技术专业吗",
        "answer": "很遗憾，我校今年在黑龙江无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-志愿",
        "question": "重庆本地纯文考生394分，排名41619录取机会大吗，建议报考什么专业呢",
        "answer": "去年我校历史类最低分在49000位次左右，你的分数高于该位次，可选择喜欢专业填报，如计算机类、大数据与会计等。学校招生信息网【专业介绍】版块有相应的专业详细介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-外语问题",
        "question": "请问贵校外语为日本是否影响录取",
        "answer": "我校各专业不限制外语语种，入学后公共外语统一为英语。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-报考",
        "question": "四川省文科451 大概排名在8万一的样子 能报贵校的物联网技术或数控技术吗",
        "answer": "去年我校文史类最低分在80000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-美术综合分496录取概率大吗？文化343",
        "question": "大概位次在多少啊",
        "answer": "去年我校艺术类最低分在10000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-四川438",
        "question": "请问四川理科438可以报考机电一体化或者模具设计与制造专业吗？如不能，有无推荐专业可填报？",
        "answer": "去年我校理工类最低分在200000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-重庆历政地348分可以考上贵校吗 或者是说可以报考什么专业",
        "question": "重庆历政地348分可以考上贵校吗 或者是说可以报考什么专业",
        "answer": "去年我校历史类最低分在49000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "四川文科361可以报考吗",
        "answer": "去年我校文史类最低分在80000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-报考",
        "question": "您好，就是想问一下重庆本地的考生全文科407有机会上得到本校吗，还有就是选什么专业比较好呢",
        "answer": "去年我校历史类最低分在49000位次左右，你的分数高于该位次，可选择喜欢专业填报。学校招生信息网【专业介绍】版块有相应的专业详细介绍。像大数据与会计、计算机类等都是学校的本科建设专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科考生361分能报考贵校吗？录取率有几何？如何才不会出现滑档退档的情况？",
        "answer": "去年我校理工类最低分在200000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-考生咨询",
        "question": "云南理科385，省排名在126933，有机会报考本校吗",
        "answer": "年我校理工类最低分在110000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-专升本",
        "question": "专升本对接的学校一般都是二本吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科生380可以上咱学校吗？",
        "answer": "去年我校理工类最低分在300000位次左右，请根据你的分数对应位次查看。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-重庆工业职业技术学院",
        "question": "请问四川考生理科生女生424今年报你们学校可以录取吗？几率多大啊，后期专升本的概率大不大呀，你们去年收位次19万，我今年是23万",
        "answer": "去年我校文史类最低分在80000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "请问理科389能上吗?可以去哪些专业",
        "answer": "去年我校物理类最低分在98000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。你的分数可选择相对冷门专业报考。可在学校招生信息网【历年录取】版块查询历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "浙江文科471位次19万老师可以录取吗",
        "answer": "很遗憾，今年我校在浙江没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科383可以被贵校录取吗",
        "answer": "去年我校理工类最低分在300000位次左右，请根据你的分数对应位次查看。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-报考",
        "question": "今年贵校在山西的投档最低分是多少呢",
        "answer": "任何学校的分数线都不是提前划定的，要录取结束的时候才知道。根据招生计划和报考人数，将报考考生按成绩由高到低排序，录满招生计划的最后一位考生的成绩就是分数线。考生可在我校招生信息网或招生办微信公众号上“历年录取”板块查询我校历年录取分数作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "位次10万可以报该校的专业吗？",
        "answer": "去年我校物理类最低分在98000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。你的分数希望较大，建议尝试机械设计制造类、计算机类较多计划的专业，也可选择相对冷门专业报考。可在学校招生信息网【历年录取】版块查询历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "重庆的，348有希望来吗？",
        "answer": "去年我校物理类最低分在98000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "湖南理科421可否填报",
        "answer": "去年我校物理类最低分在175000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "物理438可报考贵校吗？ 该校是否有数字媒体技术专业？",
        "answer": "很遗憾，我校今年在福建无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-咨询",
        "question": "请问河南省理科296分有机会上吗",
        "answer": "去年我校理工类最低分在300000位次左右，请根据你的分数对应位次查看。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-咨询",
        "question": "请问河南省理科296分有没有机会",
        "answer": "去年我校理工类最低分在300000位次左右，请根据你的分数对应位次查看。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "重庆物理类400分，能否被贵校好专业录取",
        "answer": "去年我校物理类最低分在98000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "重庆理科394能上贵校吗",
        "answer": "去年我校物理类最低分在98000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-志愿",
        "question": "399可以上这个学校吗？文科",
        "answer": "去年我校历史类最低分在49000位次左右，你的分数高于该位次，可选择喜欢专业填报，如计算机类、大数据与会计等。学校招生信息网【专业介绍】版块有相应的专业详细介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-老师您好，重庆历史类考生413分可以报考贵校吗？",
        "question": "重庆历史类413分可以报考贵校吗？有哪些专业较稳妥？宿舍条件怎么样？",
        "answer": "去年我校历史类最低分在49000位次左右，你的分数高于该位次，可选择喜欢专业填报，如计算机类、大数据与会计、数字媒体技术等专业。学校招生信息网【专业介绍】版块有相应的专业详细介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-专业",
        "question": "入学后能否换专业？",
        "answer": "根据教育部《普通高等学校学生管理规定》和《重庆工业职业技术学院学籍管理规定》，为进一步规范学籍管理，新生入学报到时不能转专业。大一上期结束后，符合转专业条件的学生可向二级学院提出转专业申请，相关要求和流程以我校转专业管理办法规定为准。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取分",
        "question": "安徽考生440+能上吗",
        "answer": "去年我校物理类最低分在175000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-请问贵州331能在贵校就读嘛？",
        "question": "请问贵州331能在贵校就读嘛？",
        "answer": "去年我校历史类最低分在43000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "你好 请问山西文科331有机会被贵校录取吗",
        "answer": "去年我校文史类360左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-招生咨询",
        "question": "河北省理科生407分可以报考贵校什么专业",
        "answer": "很遗憾，我校今年在河北无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-河南文科招吗",
        "question": "分数线多少？",
        "answer": "去年我校文史类最低分在104000位次左右，请根据你的分数对应位次查看。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "贵州新高考文科341和316有希望报考贵校吗",
        "answer": "去年我校历史类最低分在43000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "河南省理科348有机会吗，专科有征集志愿吗可能性大不",
        "answer": "去年我校理工类最低分在300000位次左右，请根据你的分数对应位次查看。征集志愿建议在录取时关注。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-云南考生文科489位次40544 不加分479位次4554",
        "question": "云南考生文科479位次45547可以报吗有推荐的专业吗",
        "answer": "去年我校历史类最低分在53000位次左右，计算机类、大数据与会计都是本科建设专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-广东物化地307，专科排位409600",
        "question": "愿意服从调剂，按最低分专业能录取吗",
        "answer": "去年我校物理类最低分在280000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "江西428分可以上吗",
        "answer": "很遗憾，我校今年在江西无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-进校分数",
        "question": "纯理390有机会进吗？",
        "answer": "去年我校物理类最低分在98000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-江西考生",
        "question": "你好江西理科338排名229089有希望被贵校录取吗",
        "answer": "很遗憾，我校今年在江西无招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "贵校，招不招河南的学生",
        "answer": "去年我校文史类最低分在104000位次左右，请根据你的分数对应位次查看。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "重庆物化生组合396，排名108851能上本校吗",
        "answer": "去年我校物理类最低分在98000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。你的分数希望较大，建议尝试机械设计制造类、计算机类较多计划的专业，也可选择相对冷门专业报考。可在学校招生信息网【历年录取】版块查询历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "重庆375有机会吗",
        "answer": "去年我校物理类最低分在98000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "请问一下 湖南文科411能上贵校吗？",
        "answer": "去年我校历史类最低分在70000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。你的分数希望较大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-报名",
        "question": "物化地位次104789，报考贵校城市轨道交通机电技术被录取的几率有多大",
        "answer": "去年我校物理类最低分在98000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。你的分数希望较大，建议尝试机械设计制造类、计算机类较多计划的专业，也可选择相对冷门专业报考。可在学校招生信息网【历年录取】版块查询历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "重庆文科生325分可以报考贵校吗",
        "answer": "去年我校历史类最低分在49000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取咨询",
        "question": "请问四川文史424分，位次10w3,有没有机会录入贵校？谢谢",
        "answer": "去年我校文史类最低分在80000位次左右，你的分数高于该位次，可选择喜欢专业填报。学校招生信息网【专业介绍】版块有相应的专业详细介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-招生计划，专业限制",
        "question": "请问重庆文科考生378可以报考贵校的专业吗？",
        "answer": "去年我校历史类最低分在49000位次左右，你的分数高于该位次，可选择喜欢专业填报。学校招生信息网【专业介绍】版块有相应的专业详细介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "重庆411能上得了本校吗",
        "answer": "去年我校物理类最低分在98000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。你的分数希望较大，建议尝试机械设计制造类、计算机类较多计划的专业，也可选择相对冷门专业报考。可在学校招生信息网【历年录取】版块查询历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-专升本",
        "question": "学校所有的专业都可以专升本吗？",
        "answer": "我校各专业学生均可参加“专升本”考试，专升本是全市统考，在每年三、四月份大三学生报名考试，近几年我校毕业生专升本上线率均达83%以上。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "四川省美术考生文化356艺术242综合分数480能够加入贵校吗？",
        "answer": "去年我校美术类最低分在9550位次左右，请根据你的综合分对应位次查看。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-专升本",
        "question": "学校所有的专业都可以专升本吗？",
        "answer": "我校各专业学生均可参加“专升本”考试，专升本是全市统考，在每年三、四月份大三学生报名考试，近几年我校毕业生专升本上线率均达83%以上。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-重庆287分可以报考贵校吗",
        "question": "重庆287分可以报考贵校吗",
        "answer": "去年我校物理类最低分在98000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "请问重庆市理科382有没有机会录",
        "answer": "去年我校物理类最低分在98000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。你的分数希望较大，建议尝试机械设计制造类、计算机类较多计划的专业，也可选择相对冷门专业报考。可在学校招生信息网【历年录取】版块查询历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-您好",
        "question": "您好，重庆本地考生，381可以报贵校吗",
        "answer": "去年我校物理类最低分在98000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。可在学校招生信息网【历年录取】版块查询历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-四川理科438有多大机会录取贵校机械类专业",
        "question": "四川理科438有多大机会录取贵校机械类专业",
        "answer": "去年我校理工类最低分在200000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。机械类计划较多，有机会。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-重庆美术生",
        "question": "重庆美术生 历史类 美术分233文化分295报贵校希望大不大",
        "answer": "近几年我校美术与设计类最低分在5000-7000位次左右，今年重庆市艺术类按照综合分计算，往年位次的参考性不确定，可以作为冲刺志愿尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "您好，请问四川文科338分有希望录吗？",
        "answer": "去年我校文史类最低分在80000位次左右，请根据你的分数对应位次查看。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-重庆理科 414 有机会录取吗？",
        "question": "哪些专业可以录取？",
        "answer": "去年我校物理类最低分在98000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。你的分数希望较大，建议尝试机械设计制造类、计算机类较多计划的专业，也可选择相对冷门专业报考。可在学校招生信息网【历年录取】版块查询历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "招生办老师您好，我是重庆市的一名考生，请问一下368分能报考本校吗？",
        "answer": "去年我校物理类最低分在98000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。可在学校招生信息网【历年录取】版块查询历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "374有希望吗？",
        "answer": "去年我校理工类最低分在200000位次左右，请根据你的分数对应位次查看。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-重庆389有机会录吗",
        "question": "有机会录吗",
        "answer": "去年我校物理类最低分在98000位次左右，可以作为冲刺志愿尝试填报。可在学校招生信息网【历年录取】版块查询历年分数。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科449 位次206774想学机械类填报贵校机会大吗",
        "answer": "去年我校理工类最低分在200000位次左右，你的分数在该位次附近，且机械类计划较多，可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取名额",
        "question": "四川考生艺术类美术生高考总分356，联考成绩为242，综合分数是480，填报贵学校的志愿是否能被贵学校录取呢？",
        "answer": "去年我校美术类最低分在9550位次左右，请根据你的综合分对应位次查看。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-就读校区",
        "question": "老师你好，四川美术与设计类专业就读哪一个校区呢，综合分439.58有机会就读贵校美术与设计类专业吗？",
        "answer": "学校目前就读校区为重庆市渝北区桃源大道1000号，去年我校美术类最低分在9550位次左右，请根据你的综合分对应位次查看。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工业职业技术学院",
        "title": "重庆工业职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，请问贵校在宁夏招生吗，理科358能否进入",
        "answer": "学校今年在宁夏有招生计划，理工类358希望非常大，建议填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡职业学院",
        "title": "重庆三峡职业学院-报考。",
        "question": "湖北物化地400分有机会吗",
        "answer": "同学：你好！希望很大，建议多填报几个专业，第一志愿填报。欢迎报考重庆三峡职业学院！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡职业学院",
        "title": "重庆三峡职业学院-录取",
        "question": "广西文科生335分排名8万多，有希望报考本校吗？",
        "answer": "同学：你好！我校今年在广西没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡职业学院",
        "title": "重庆三峡职业学院-录取",
        "question": "重庆物化生332，可以报考贵校吗？建议填报哪些专业？大数据技术或人工智能技术应用录取希望大吗？可以转专业吗？？",
        "answer": "同学：你好！录取希望不大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡职业学院",
        "title": "重庆三峡职业学院-四川考生",
        "question": "四川理科考生454有希望上贵校动物医学专业吗",
        "answer": "同学：你好！希望很大。建议多填报几个专业，第一志愿填报。欢迎报考重庆三峡职业学院！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡职业学院",
        "title": "重庆三峡职业学院-录取",
        "question": "您好，重庆市383分有机会录取吗？",
        "answer": "同学：你好！希望很大。建议多填报几个专业，第一志愿填报。欢迎报考重庆三峡职业学院！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡职业学院",
        "title": "重庆三峡职业学院-录取",
        "question": "重庆355报考园林艺术录取几率大嘛？",
        "answer": "同学：你好！建议在本校官网上查询去年各个专业录取分数线作为参考。欢迎报考重庆三峡职业学院！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡职业学院",
        "title": "重庆三峡职业学院-录取",
        "question": "396可以报动物类的专业吗 建筑室内设计",
        "answer": "同学：你好！希望很大，建议多填报几个专业，第一志愿填报。欢迎报考重庆三峡职业学院！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡职业学院",
        "title": "重庆三峡职业学院-重庆三峡招生",
        "question": "请问贵校会计专业对单科成绩有要求吗？动物医学呢？能专升本吗？",
        "answer": "同学：你好！会计和动物医学专业对单科成绩没有要求，我校各专业学生均可参加重庆市专升本考试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡职业学院",
        "title": "重庆三峡职业学院-录取",
        "question": "请问重庆本地理科生366有望嘛？",
        "answer": "同学：你好！有希望。建议在本校官网上查询去年各个专业录取分数线作为参考，多填报几个专业，第一志愿填报。欢迎报考重庆三峡职业学院！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡职业学院",
        "title": "重庆三峡职业学院-录取",
        "question": "重庆考生457分，物化政，报考该校的最好的专业有希望嘛",
        "answer": "同学：你好！希望很大，建议第一志愿填报，欢迎报考重庆三峡职业学院！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡职业学院",
        "title": "重庆三峡职业学院-录取",
        "question": "山东400分 女生 物理历史生物 可以录取吗",
        "answer": "同学：你好！我校第一次在山东招生，本次有畜牧兽医和植物保护与检疫技术两个专业招生。建议第一志愿填报我校，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡职业学院",
        "title": "重庆三峡职业学院-湖南艺考生",
        "question": "文化309， 美术专业241，综合分261，有机会录取吗？",
        "answer": "同学：你好！我校近年在湖南省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡职业学院",
        "title": "重庆三峡职业学院-494能不能报",
        "question": "494能不能报",
        "answer": "同学：你好！希望很大！建议第一志愿填报，欢迎报考重庆三峡职业学院！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡职业学院",
        "title": "重庆三峡职业学院-志愿填报",
        "question": "您好，河南理科367位次377065能被贵校录取吗？可以填报哪些专业？",
        "answer": "建议在本校官网上查询去年各个专业录取分数线作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡职业学院",
        "title": "重庆三峡职业学院-重庆三峡职业学院录取",
        "question": "重庆考生物理类347，有希望报考贵校吗？可以报考贵校哪些专业？",
        "answer": "建议在本校官网上查询去年各个专业录取分数线作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡职业学院",
        "title": "重庆三峡职业学院-录取",
        "question": "物理类360分，加上民族分370分，报考贵校种子生产与经营机会大吗?",
        "answer": "同学：你好！机会大，最好多填报几个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡职业学院",
        "title": "重庆三峡职业学院-录取",
        "question": "本人四川考生474分，可以有望被贵校的畜牧兽医录取吗",
        "answer": "同学:你好!录取几率还是比较大的，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡职业学院",
        "title": "重庆三峡职业学院-转专业",
        "question": "成功报考了，如果想转专业的话，是只能转同一院的专业，还是不同院的也能？",
        "answer": "同学：你好！大一新生在第一学年末只要不违纪，不挂科，都可以提出转专业申请，按照重庆市教委有关转专业要求进行。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工贸职业技术学院",
        "title": "重庆工贸职业技术学院-重庆工贸",
        "question": "四川399理科",
        "answer": "我校去年四川理科录取分数/位次为370/245545，欢迎同学报考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工贸职业技术学院",
        "title": "重庆工贸职业技术学院-报考",
        "question": "理科289有机会上贵校吗？",
        "answer": "有机会，我校几年重庆物理类计划566个，较去年增投322个，建议结合历年分数线多填报几个专业增加录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工贸职业技术学院",
        "title": "重庆工贸职业技术学院-报考",
        "question": "重庆物理409有机会报考贵校食品检验检测技术专业吗",
        "answer": "非常有机会，今年我校重庆物理招录566人，较去年增加计划322个。请放心填报，建议多填报几个相关的专业增大录取几率，如食品营养与健康、药品生产技术等。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工贸职业技术学院",
        "title": "重庆工贸职业技术学院-录取",
        "question": "重庆物理类347有希望参考贵校吗？可以参考贵校的哪些专业？",
        "answer": "我校2023年重庆物理类录取分数/位次为362/103932，且今年物理类计划566个较去年增加322个，同学你多填报一些专业志愿是非常有机会的。专业建议参考去年的录取分数线和结合自身喜好多填报一些即可。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工贸职业技术学院",
        "title": "重庆工贸职业技术学院-录取",
        "question": "请问四川文科385，位次132792，报贵校录取机会大吗？如果可以报考什么专业比较稳啊?谢谢",
        "answer": "我校2023年四川文科录取最低分/位次为390/132560，且今年文科在川招生计划为660人，较去年增加150人，是非常有机会录取的。专业填报建议按照自己的喜欢选择即可。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工贸职业技术学院",
        "title": "重庆工贸职业技术学院-录取",
        "question": "重庆考生物化生332，可以报考贵校吗，服从调剂录取机会大吗",
        "answer": "今年我校重庆物理类计划量大，较去年增加322个，同学你多填报一些专业还是很有机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工贸职业技术学院",
        "title": "重庆工贸职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科373报考的录取率大吗？可以填哪些专业啊",
        "answer": "我校23年在四川理科录取最低分/位次为370/245545，同学你只要在该位次附近都有很大几率录取，专业填报根据自己的意愿选择即可。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工贸职业技术学院",
        "title": "重庆工贸职业技术学院-录取",
        "question": "今年贵校是否开设新专业 是哪些呢？今年在重庆打算开放招生多少文科生",
        "answer": "我校今年开设3个新专业，分别是智能网联汽车技术、智能建造技术、智能产品开发与应用。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工贸职业技术学院",
        "title": "重庆工贸职业技术学院-录取",
        "question": "请问四川文科385，位次132792，报贵校有希望录取?录取几率大吗",
        "answer": "非常有机会，我校去年四川文科收分位次是132560位，且今年我校在四川计划录取950人，较去年增加100个计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工贸职业技术学院",
        "title": "重庆工贸职业技术学院-报考",
        "question": "重庆物化政391有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "非常有机会，我校今年重庆物理类计划566个，较去年增投322个，建议多填报几个专业增大录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工贸职业技术学院",
        "title": "重庆工贸职业技术学院-录取分数",
        "question": "2024年重庆高考文科生410分可以上吗",
        "answer": "学校多数专业都是可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工贸职业技术学院",
        "title": "重庆工贸职业技术学院-重庆美术生",
        "question": "重庆美术生 历史类 美术分233文化分295报贵校希望大不大",
        "answer": "我校没有艺术类计划，如果填报我校，只能按历史类排位进行投档。请参考去年我校录取情况，https://z.cqgmy.edu.cn/pub/desktopend/contentpage/217"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工贸职业技术学院",
        "title": "重庆工贸职业技术学院-录取",
        "question": "重庆分数在280-300有希望被贵校录取吗",
        "answer": "少数专业去年录取最低分321分，具体专业请参考去年我校录取情况，https://z.cqgmy.edu.cn/pub/desktopend/contentpage/217"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-能否录取",
        "question": "老师您好，我是一位河南的理科生，考了418分，可以冲一把贵学校不",
        "answer": "同学您好，您的分数可以冲一冲的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取咨询",
        "question": "四川理科470，为此大概在177000-179000有希望被该校录取吗",
        "answer": "同学您好，录取的希望很大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-定向士官",
        "question": "重庆历史类374可以被贵校录取吗",
        "answer": "同学您好，您的分数有希望被录取。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-山东定向军士",
        "question": "请问去年重庆机电职业技术大学，在山东定向士官最低录取分数线是多少",
        "answer": "同学您好，去年在山东录取的最低分是366分。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取",
        "question": "重庆理科生，401分，请问报考贵校的定向军士有希望没有？",
        "answer": "同学您好，这个分数报考我们学校定向培养军士生还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "同学您好，我校没有在江苏招生。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取",
        "question": "501组对单科成绩有要求吗？",
        "answer": "同学您好，对单科成绩没有要求"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-重庆机电职业技术大学定向军士",
        "question": "湖南物理方向379分，上贵校的机会大吗？",
        "answer": "同学您好，您的分数录取还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-定向军官",
        "question": "湖南考生359有希望录取吗？",
        "answer": "同学您好，有一定录取的几率。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取",
        "question": "重庆物化地454有没有希望录取",
        "answer": "同学您好，建议您多填几个专业，录取几率很大，详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-报考",
        "question": "老师你好，四川理科473有机会进入贵校吗？服从调剂志愿会不会被退档？转专业有什么规则呢？",
        "answer": "同学您好，录取的几率很大，详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-定向军士去哪里参军呢",
        "question": "定向军士去哪里参军呢",
        "answer": "这都是由部队来分配，学校不清楚。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-重庆舞蹈",
        "question": "老师您好，重庆舞蹈生综合排名953，综合分167.19有机会报考贵校嘛",
        "answer": "同学您好，录取的几率很大，详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取",
        "question": "四川纯文475能上吗",
        "answer": "同学您好，建议多填报几个专业志愿，提高录取几率。详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-食宿",
        "question": "青海少数民族学生，回族。请问贵校有清真食堂吗？",
        "answer": "同学您好，我校有清真窗口。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-湖南考生，理科 物化政",
        "question": "湖南考生，理科 物化政341分 省排名26.7w，填提前批， 有希望进贵校吗？",
        "answer": "同学您好，你可以尝试填一下，详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-双学位 转专业 单科成绩有无要求",
        "question": "贵校能修双学位吗？转专业有哪些要求？哪些专业有单科成绩要求？",
        "answer": "同学您好，我校暂时不能修双学位，对单科成绩没有要求；转专业是大一学期5月份向教务处提出申请，专业年级前10%都可以进行专业调整。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-招生",
        "question": "老师你好，我是来自重庆选择物化地的考生，分数为455是否能够报考贵校的数字媒体技术专业？",
        "answer": "同学您好，建议您多填几个专业，提高录取几率。详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取",
        "question": "老师您好，首先感谢您在百忙之中的解答，想问山东考生物生政450报贵校有录取概率吗,",
        "answer": "同学您好，就分数来说录取几率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取",
        "question": "重庆物理类493可以报考贵校大多数专业吗",
        "answer": "对的"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-定向军士",
        "question": "云南理工291还有机会报贵校对的定向士官吗",
        "answer": "同学您好，我校今年是第一年在云南招定向培养军士生，录取几率很大的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取",
        "question": "贵州文科刚过二本线可以读汽车服务工程技术吗",
        "answer": "同学您好，建议您多填几个专业志愿。详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-报定向培养士官",
        "question": "我家孩子高考得了352分，来自四川省份，选科是理科，在省内的排名是277191名，想报考贵校的定向士官专业，高考外语为日语; 请问录取的可能性大吗？",
        "answer": "同学您好，有一定录取的希望。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-能否录取",
        "question": "四川理科487能否被贵校电气工程及其自动化，机械制造及自动化等专业录取",
        "answer": "同学您好，录取的几率很大，详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-宿舍",
        "question": "我校宿舍是几人间啊 收费什么标准啊 是按年还是学期呢？",
        "answer": "6人间，有2000、4500、4800，按年收费。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-四川美术生文科",
        "question": "老师你好，四川美术生，专业232，文化381，综合分480，有希望被贵校录取录取吗",
        "answer": "同学您好，有录取希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-河南国标舞艺考生",
        "question": "我文化课283 艺术课232 有希望考上吗？概率大不大？",
        "answer": "同学您好，河南是看综合成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-宿舍",
        "question": "宿舍怎么收费的",
        "answer": "同学您好，今年我们学校的宿舍有三种标准：2000、4500、4800"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取",
        "question": "江西物生地473分，有机会被501专业录取吗？",
        "answer": "同学您好，建议您多填几个专业，提高录取几率，详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-定向军官",
        "question": "物理类359有希望录取吗？",
        "answer": "同学您好，请问您是哪个地方考生呢？详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取",
        "question": "广西物化生378有机会考入该校吗",
        "answer": "同学您好，建议您多填几个专业，还是很有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取",
        "question": "请问今年开放环境设计吗？",
        "answer": "同学您好，什么意思？"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-关于录取",
        "question": "河南理科439 位次25300名 有希望被录取嘛",
        "answer": "同学您好，您的分数录取几率很大，详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-四川录取",
        "question": "您好，请问四川文科479排名5w6~5w7填报大数据与财务管理和学前教育专业能否被录取，是否会滑档退档",
        "answer": "您可以在填报的时候在服从专业调剂那里打勾。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取",
        "question": "如果过了投档线但没过专业分数线会被退档吗",
        "answer": "同学您好，只要投档到我们学校了就不会再被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取",
        "question": "河北考生物生政463分能被贵校机械自动化专业录取吗",
        "answer": "同学您好，建议您多填几个专业提高录取几率，详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-重庆机电职业技术大学",
        "question": "老师你好，我想请问一下，重庆理科448能否报考贵校啊？",
        "answer": "同学您好，你的分数录取几率还是很大的，建议您多填几个专业志愿，详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取",
        "question": "重庆物化生429排名96633有被贵校录取的机会吗",
        "answer": "同学您好，建议您多填几个专业，提高录取几率。详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-士官录取",
        "question": "本地学生，理科431分，有望录取士官吗",
        "answer": "同学您好，您的分数可以填报定向培养军士生。详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-机电职业技术大学",
        "question": "本地的考生高考考了430分，请问贵校录取的几率大不大",
        "answer": "同学您好，建议您将我校的历史类几个专业都填上，提高录取几率，详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-定向士官",
        "question": "河南考生，男，理科，376，位次362696，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "同学您好，可以填报我校的专科专业，详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取",
        "question": "您好，想请问一下山西理科411分有把握被贵校的二本C录取吗",
        "answer": "同学您好，录取还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取",
        "question": "四川文科470位次64557~65445被贵校录取的几率大吗",
        "answer": "同学您好，录取还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取",
        "question": "您好，重庆理科433可以报考贵校电气工程及其自动化专业吗？不能的话有什么推荐呢？",
        "answer": "同学您好，建议您多填报几个专业，可以将电气工程及自动化填在前面。详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-投档比",
        "question": "老师您好，请问贵校在四川的投档比是多少。理科四川480有机会上贵校吗",
        "answer": "同学您好，四川是按照1:1投档。录取的几率很大，详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-招生",
        "question": "新疆考生理科303 过线41分 被录取概率大吗？假设录取 推荐那些专业？谢谢老师！",
        "answer": "同学您好，我校今年在新疆只招收大数据工程技术这个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-咨询",
        "question": "广东物理类456分可以报本科批吗",
        "answer": "同学您好，我校今年没有在广东招生。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-湖北武汉女生 423可以报考定向士官吗",
        "question": "湖北武汉女生 423可以报考定向士官吗",
        "answer": "同学您好，我校今年没有在湖北招生。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-定向军士",
        "question": "请发一下2022、2023两年贵校山东定向军士录取分数线吗",
        "answer": "同学您好，2023年录取最低分366分，2022年录取最低分340分。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-咨询",
        "question": "贵州428分11万位次物理方向有机会报考贵校吗",
        "answer": "同学您好，您的分数高于贵州调档线48分，今年招收50人，去年招收29人，比调档线高19分。您的分数录取几率还是很大的，详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-定向士官",
        "question": "山东考生；356分，有希望被重庆机电职业技术学院录取吗",
        "answer": "同学您好，我校去年在山东招收的最低分是366分。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-专科批",
        "question": "如果走专科批进的学校，那毕业的证书也是写的专科吗？",
        "answer": "同学您好，专科学生收到的毕业证是注明专科层次的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-重庆机电职业技术学院",
        "question": "对广东有招生计划吗，物理类最低排位多少",
        "answer": "同学您好，我校今年没有在广东招生。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-定向军士",
        "question": "湖南考生男生物理类376，被定向军士录取可能性大吗",
        "answer": "同学您好，体检政审都通过了，我们再从高分到低分进行录取。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取",
        "question": "重庆美术230.4文化328录取几率大吗？",
        "answer": "同学您好，重庆今年是按照综合成绩从高分到低分进行录取，详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-重庆机电职业技术大学",
        "question": "江西文科生487分 全省位次38499有希望被贵校录取吗",
        "answer": "同学您好，我校去年在江西招收40人，最低分488，高于调档线16分；江西今年调档线463分，您高于调档线24分，今年在江西招收23人。详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取",
        "question": "重庆美术230.4文化328录取几率大吗？",
        "answer": "同学您好，重庆今年是按照综合成绩从高分到低分进行录取，详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-高考志愿咨询",
        "question": "本人广西文史类艺术舞蹈综合分430，位次1068，有机会上吗",
        "answer": "同学您好，我校去年在广西招收的最低分是450分，你可以对比去年的位次，看看情况，详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取",
        "question": "重庆美术230.4文化328录取几率大吗？",
        "answer": "同学您好，重庆今年是按照综合成绩来进行录取。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-士官",
        "question": "河南理科300录取率大不大，今年在河南招生多少",
        "answer": "同学您好，我校今年招收河南理科类15个人。详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-走专科批",
        "question": "重庆本地历史类405报考贵校专科批大数据技术专业能有多大几率成功？我看今年贵校招收专科批的这个专业还招38人，特此来了解一下，谢谢",
        "answer": "同学您好，您的分数录取的几率很大，详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-专业极差",
        "question": "老师你好，请问贵校有哪些专业开设了专业极差呢？谢谢",
        "answer": "同学您好，我校各专业之间没有分数级差。详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-473",
        "question": "重庆473物理，女，贵校可有专业推荐",
        "answer": "同学您好，您可以填报我校的汽车服务工程技术、学前教育、数字媒体技术、财务管理、物流管理等；详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取",
        "question": "浙江政史地考生513分能上贵校本科吗？",
        "answer": "同学您好，我校今年没有在浙江招生。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-报考 安徽男 物理组 358分 274665位次 专科提前批",
        "question": "老师好，安徽男物理组 358分 274665位次 专科提前批不限制专业，贵校能录取嘛？",
        "answer": "同学您好，有一定的录取几率，详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-云南文科生可心报考贵校吗？",
        "question": "文科495分，位次37049，贵校在云南招生计划中有汽车服务工程技术专业，文科生能报吗，希望大不大？",
        "answer": "同学您好，你的分数高于本科线15分，我校在云南只有5个计划。去年录取最低分476分，高于调档线11分。您的分数还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-河南",
        "question": "河南理科405 位次312315 可以报该学校本科专业吗",
        "answer": "同学您好，您的分数高于本科线9分，建议您多填几个专业志愿，提高录取几率，详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-河南",
        "question": "河南今年计划招收本科生是多少呢",
        "answer": "同学您好，河南物理类本科招收计划110人。详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-重庆考生物理类438能不能报电气工程及自动化",
        "question": "438今年能进你们学校不",
        "answer": "同学您好，建议您多填几个专业，提高录取几率，详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取",
        "question": "本人文科457 排名24831名 能否进入贵校财务管理 另外学费是多少",
        "answer": "同学您好，您的分数录取的几率很大，建议您将我校历史类招收的4个专业都填上提高录取几率。财务管理专业学费15000元。详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-四川美术",
        "question": "今年贵校是怎样录取美术与设计专业的",
        "answer": "同学您好，按四川省录取规则，双上线以后，按综合成绩从高分到低分录取，详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-定向士官",
        "question": "山东390分报考贵校有希望吗，23年山东最高录取和最低录取分数是多少？",
        "answer": "同学您好，山东省最低分366分，最高分420分。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-贵校2024届本科毕业生考研情况",
        "question": "重庆机电职业技术大学2024届本科毕业生考研情况如何？",
        "answer": "同学您好，考研都是同学们自己在考的，没有参考性哈，详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取",
        "question": "四川理科考生，488分，想报考专业数字媒体技术，有希望被录取吗",
        "answer": "同学您好，按四川的录取规则，您可以填报6个专业，建议您都填上，服从专业调剂，可以将数字媒体技术填在专业志愿第一位，详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取问题",
        "question": "河南理科女421可能会被贵校录取嘛",
        "answer": "同学您好，你的分数录取几率还是很大的，建议您多填几个专业志愿，详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-报考",
        "question": "您好，河南理科367位次377065能被贵校录取吗？可以填报哪些专业？",
        "answer": "同学您好，您可以填报我校的汽车制造与试验技术专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-定向士官",
        "question": "河南男孩文科324能不能报考贵校",
        "answer": "同学您好，我校没有在河南文科投放专科招生计划。详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-重庆机电职业技术大学",
        "question": "四川文科484上本校的本科批次有滑档的风险吗？",
        "answer": "同学您好，您的分数高于本科线27分，招收35人；2023年招收73人，最低分477分，高于调档线19分，您可以尝试冲一下，投档比例是1:1；详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-投档比",
        "question": "是1:1吗",
        "answer": "同学您好，我校本科批次投档比例是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取",
        "question": "江西文科478有希望上贵校吗？贵校投档比有多少？",
        "answer": "同学您好，您的分数高于本科线15分，招收23人；2023年招收40人，最低分489分，高于调档线17分，您可以尝试冲一下，投档比例是1:1；详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取",
        "question": "请问我纯理451分有希望被贵校的机械设计制造及其自动化的专业录取吗",
        "answer": "同学您好，建议您多填几个专业志愿，提高录取几率，详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-机电一体化专业代码多少",
        "question": "计划汇编上的代码填志愿时显示不存在",
        "answer": "同学您好，建议您打电话咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-专业选择",
        "question": "重庆460可以报什么专业",
        "answer": "同学您好，建议您将本科物理类的专业多填几个，提高录取几率，详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-学费",
        "question": "该校学费和住宿费餐饮费多少",
        "answer": "同学您好，本科的学费是15000-18000左右，专科学费是12000；住宿费有2000、4500、4800三种标准。详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-艺术生录取",
        "question": "重庆美术生综合分183，位次6539，能走贵校的艺术类专业吗？",
        "answer": "同学您好，今年的折算方式跟去年不一样，2023年录取最低分194分，你可以查看下去年这个分数的排位是多少。今年我们在美术类增加了28个计划。详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取",
        "question": "老师，您好，请问四川考生理科465，位次180000左右，可以冲一冲吗",
        "answer": "同学您好，您的分数高于本科线6分，今年我们在四川增加了72个计划，您可以冲一下。详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取，",
        "question": "请问重庆理，男439有希望被贵校录取吗",
        "answer": "同学您好，建议您多填几个专业志愿，提高录取几率，详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取",
        "question": "请问贵校的机械啊，电气自动化之类的专业介绍里说对物理要求较高，物理成绩差会被录取吗？假如分数够了会不会被退档？",
        "answer": "不会被退档。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-定向军士",
        "question": "老师好，河北物化生430分，意向报考贵校定向军士，可以吗？",
        "answer": "今年是第一年在河北招收定向军士生，没有分数参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-四川理科录取",
        "question": "四川理科490可以被贵校录取吗？",
        "answer": "同学您好，录取的几率很大，详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-定向士官",
        "question": "男生理科301分今年有机会吗？",
        "answer": "同学您好，我校去年在河南录取的定向培养军士生最低分242分，按去年的情况来看，有希望被录取的，详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-咨询",
        "question": "河北男生物化政359有希望报考定向军士机电一体化专业吗",
        "answer": "同学您好，我校今年是第一年在河北招生。您可以填报志愿。详细请咨询41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取",
        "question": "您好，重庆纯理433能报考贵校的本科专业吗？",
        "answer": "同学您好，你的分数可以填报我校的本科专业。详细请咨询41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-四川文科",
        "question": "老师你好！四川科474，有没有报考贵校的机会，谢谢！",
        "answer": "同学您好，您的分数高于调档线17分，可以填报我校，详细请咨询41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-转专业",
        "question": "老师你好请问可以转专业吗？如果可以，那么有什么要求呢",
        "answer": "同学您好，在大一下学期5月份可以申请专业调整。只要达到专业年级前10%都可以申请专业调整。详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-定向士官",
        "question": "贵校去年在山东最低士官分数是多少",
        "answer": "366"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取",
        "question": "河南考生文科448能考上吗",
        "answer": "同学您好，您的分数高于调档线20分，今年在河南招收5个人。您可以填上。详细请咨询41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取，电气及其自动化专业",
        "question": "老师您好!广西物理类考生，没有选化学，高考408，录取电气及其自动化专业的概率大吗？学校的投档比是多少？",
        "answer": "同学您好，广西的物理类调档线371分，你的分数高于调档线37分，招收53人。去年录取32人，高于调档线37分。录取的几率还是挺大的，建议你多填几个专业志愿。学校的投档比是1:1；"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取",
        "question": "重庆理科生427有机率被贵校录取吗",
        "answer": "同学您好，您的分数刚好达到重庆市划定的高考本科分数线，建议您将我校的本科专业都填上，提高录取几率，详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-定向士官",
        "question": "你好，老师，我是江苏物化政考生334分，可否报考贵校的定向士官？",
        "answer": "同学您好，我校今年不在江苏招收定向军士生。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-你好",
        "question": "理科468能报学校什么专业？",
        "answer": "同学您好，建议您将喜欢的专业都填上，提高录取几率。详细请咨询41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取",
        "question": "老师您好，重庆物化地考生446，位次在88659-89113，服从调剂有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学您好，建议您多填几个专业志愿，提高录取几率。详细请咨询41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取",
        "question": "我是河北考生物生政463分，能被贵学校录取吗,报哪个专业好",
        "answer": "同学您好，您已达到河北省调档线448，高于调档线15分，招收20人；2023年最低分458分，调档线439分，建议您将河北的几个专业都填上，提高录取几率，详细请咨询41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取问题",
        "question": "请问湖南历史类456分可以尝试填报贵校学前教育专业吗",
        "answer": "同学您好，您可以尝试填一下，详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-定向军士，云南",
        "question": "文化分390，文科，体育成绩92.56，可以报考贵校的定向军士吗？",
        "answer": "同学您好，我校不在云南招收文科考生，详细请咨询023-41486118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取",
        "question": "您好 我是2024届考生 今年考了435分 非常想报考贵校 但担心分不够 我可以被贵校的任何专业录取吗？",
        "answer": "同学您好，建议你多填几个专业志愿，提高录取几率，详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-定向军士",
        "question": "贵校定向军士招安徽省女生吗?",
        "answer": "同学您好，我校今年不在安徽省招收女生。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取",
        "question": "四川理科478能录取吗",
        "answer": "同学您好，您的分数高于调档线19分，今年增加了78个计划，您的分数录取几率很大，详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取",
        "question": "老师请问云南理科435分93878名被贵校录取的可能性大吗 能填报什么专业呢",
        "answer": "同学您好，去年我校在云南招收最低分418分，高于调档线13分，您可以对比去年的位次，对比看下你今年的位次，上下浮动一点都可以填报，详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-四川舞蹈",
        "question": "四川舞蹈文科 文化322 艺体236.52 综合分456.65 综合分排名2411 能上嘛",
        "answer": "同学您好，我校去年舞蹈录取的最低分是300分，你可以查看去年的排位是多少，结合今年的排位情况来查看你是否有录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取",
        "question": "安徽理科467位列172526可以报贵校吗，有可能录取吗",
        "answer": "同学您好，您的分数高于本科线2分，建议您将我校在安徽招收的几个专业都填上，提高录取几率。详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取",
        "question": "您好，重庆物生地322报大数据技术有希望吗",
        "answer": "同学您好，建议您将专科的几个专业都填上，提高录取几率，详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取",
        "question": "老师您好，福建省物理类462，排101592有机会上贵校吗？",
        "answer": "同学您好，我校今年不在福建省招生，详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-投档比",
        "question": "四川投档比为多少",
        "answer": "同学您好，四川的投档比是1:1，详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取",
        "question": "老师您好，四川理科482，省排名十六万一千，有几率被贵校录取吗",
        "answer": "同学您好，您的分数录取几率很大，详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-重庆考生，纯理科，432分能报哪些贵校的本科专业",
        "question": "重庆考生，纯理科，432分能报哪些贵校的本科专业",
        "answer": "同学您好，建议您多填点专业，提高录取几率，详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-479四川理科服从调剂能录取吗",
        "question": "四川理科479女，服从调剂，可以被该校录取吗",
        "answer": "同学您好，您的分数高于本科线20分，比去年多72个人，你的分数录取几率很大，详细请咨询41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取",
        "question": "四川理科今年465分服从专业调剂能被贵校录取吗",
        "answer": "同学您好，您的分数高于调档线6分，建议你将能填的专业都填上，服从专业调剂，提高录取几率。详细请咨询41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取",
        "question": "老师您好！烦问下我们河南理科442分，报考咱们学校有希望吗？感谢！",
        "answer": "同学您好，您的分数录取几率很大，详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取",
        "question": "您好，烦问下我们河南理科生442，请问下报咱们学校能够录取吗？感谢！",
        "answer": "同学您好，您的分数录取几率很大。详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取",
        "question": "重庆大文422能上吗?",
        "answer": "同学您好，您的分数没有达到本科分数线，可以报考我校专科专业，详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-咨询",
        "question": "请问贵校是否对英语四六级有硬性要求",
        "answer": "没有要求"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取",
        "question": "浙江考生史地技513 位次153875 有能录取的专业吗",
        "answer": "同学您好，我校今年没有在浙江招生。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取",
        "question": "老师您好！四川美术考生，美术224分，文化376分，综合分468分，报贵校有机会吗？",
        "answer": "同学您好，您可以对比去年我校在四川的录取最低分225分的位次，结合今年你的位次，上下浮动一点，您都可以填报。详细请咨询41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-舞蹈",
        "question": "舞蹈213 文化303 综合分数排名957 能上贵校吗",
        "answer": "同学您好，详细请咨询41586118."
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取率 投档比及考研和转专业",
        "question": "您好，宁夏理科392，位次22422有希望报考贵校吗？今年贵校的投档比是多少呀？还有就是考研的话可以报考本校的研究生吗？如果被调剂了，入校之后可以转专业吗，这个具体是有什么要求的。",
        "answer": "同学您好，您的分数高于本科线21分，2023年招5个人，今年招8人。去年高调档线23分。宁夏本科批次的投档比例是1:1；我校没有招收研究生；入校后在大一下学期可以跟教务处提出申请，专业年级前10%都可以进行专业调整。详细请咨询41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-四川",
        "question": "四川美术考生文化艺术双过线，综合分474可以报吗？学校有今年有哪些美术与设计专业？",
        "answer": "同学您好，我校开设了环境艺术设计这个美术类专业。详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-你好，河北考生理科455分有希望报贵校的机械设计制造及专业吗",
        "question": "你好，河北考生理科455分有希望报贵校的机械设计制造及专业吗",
        "answer": "同学您好，您的分数高于本科线8分，去年招收的最低分458分，高于河北省调档线19分，建议您将我校在河北招收的3个专业都填上。详细请咨询41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-老师，理科448上贵校的可能性大不大呀",
        "question": "老师，理科448上贵校的可能性大不大呀",
        "answer": "同学您好，建议您多填几个专业志愿，提高录取几率，详细请咨询41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-定向士官",
        "question": "河南理科327.能上贵校不",
        "answer": "同学您好，可以填报我校定向培养军士，详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-报考",
        "question": "美术文科359分能报考吗？",
        "answer": "同学您好，您说的太简单了，不太好分析，详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-报考",
        "question": "重庆理科350能报定向士官吗",
        "answer": "同学您好，你可以尝试填一下，谢谢。详细请咨询41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-老师，历史类349，位次53027，录取该校几率大吗？",
        "question": "喜欢该校",
        "answer": "同学您好，您的分数可以把我校的大数据技术填上，还是很有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取",
        "question": "理科399有机会嘛",
        "answer": "同学您好，贵州是高考改革第一年，您的分数达到了贵州省物理类的最低调档线，您可以填报，详细请咨询41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取",
        "question": "川内455专业能录取？",
        "answer": "同学您好，您没有达到四川省本科的最低调档线，不能被录取哟。谢谢。详细请咨询41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-重庆高考",
        "question": "我想知道今年重庆考生理科437能进入贵校吗",
        "answer": "同学您好，建议多填几个专业志愿，提高录取几率。详细请咨询41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-陕西理科定向军士",
        "question": "陕西理科定向军士去年最低录取分数和最低分排位多少？",
        "answer": "同学您好，请微信关注重庆机电职业技术大学招生办的微信公众号，上面有历年录取分数查询。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-电气工程自动化",
        "question": "重庆物化生460有机会录嘛",
        "answer": "同学您好，录取的几率很大，详细请咨询41586118."
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取",
        "question": "请问四川文科463如果服从调配，今年被录取几率大吗？",
        "answer": "同学您好，有希望被录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-定向军士",
        "question": "重庆女生409有机会上贵校吗",
        "answer": "同学您好，您可以冲一下，试试，填了才有希望，不填就一点希望都没。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取",
        "question": "老师，重庆理科480报考贵校有希望嘛",
        "answer": "同学你好，录取的希望很大的。建议多填几个专业志愿，详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-请问重庆历史女生 338有机会进贵校大数据技术专业吗？",
        "question": "请问重庆历史女生 338有机会进贵校大数据技术专业吗？",
        "answer": "同学您好，您可以填报，有希望被录取的。详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-定向军士",
        "question": "四川理科男求今年的录取分数划线",
        "answer": "四川省本科二批理科调档线459分。详细请咨询023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-定向军士",
        "question": "老师，男理科 高考成绩380， 可以报贵校的士官嘛？",
        "answer": "同学您好，因我校是第一年在河北招收定向军士省，没有分数参考，您可以填报的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-定向士官",
        "question": "你好陕西理科238可以上咱学校的定向士官吗？",
        "answer": "同学您好，只要达到陕西的专科分数线就可以报定向培养军士，详细请咨询41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-报考",
        "question": "理科444能进贵校的本科专业吗？",
        "answer": "同学您好，建议您多填几个专业志愿，提高录取几率，详细请咨询41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-报考士官视力咨询",
        "question": "是重庆考生，请问裸眼视力4.6和4.7可以报考贵校的定向士官吗？",
        "answer": "同学您好，按《应征公民体格检查标准》规定，裸眼视力4.5,4.5。关于体检的标准，详细请咨询当地武装部。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取",
        "question": "重庆物化生396排名108851有机会报考贵校吗",
        "answer": "同学您好，您可以报考我校专科批次，录取几率还是很大的，详细请咨询41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-定向士官",
        "question": "四川文科男生358+民族分408报考贵校定向士官有希望吗？具体学费是多少呢？谢谢",
        "answer": "同学您好，我校今年没有在四川招收文史类考生，详细请咨询41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取",
        "question": "四川理科478报考贵校能被录取吗",
        "answer": "同学您好，您的分数录取还是非常有希望的，详细请咨询41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-今年文科426能否报考该校",
        "question": "今年文科426能否报考该校",
        "answer": "同学您好，请问您是哪个地方的考生，想报考我校哪个批次呢？详细请咨询41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取",
        "question": "重庆物理452分，能有机会上贵校吗",
        "answer": "同学您好，您的分数填报我校本科批次还是很有希望的。详细请咨询41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-报考",
        "question": "重庆理科生415报考贵校机电一体化技术和建筑电气工程技术有希望不",
        "answer": "同学您好，录取是非常有希望的。详细请咨询41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-定向士官",
        "question": "老师你好，重庆理科男考生，415分，102196名，录取贵校定向士官几率大吗？贵校定向士官是入学授衔还是入伍授衔？",
        "answer": "同学您好，您的分数可以填报我校定向培养军士生。授衔是入伍后，毕业当年9月1日起授衔。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-四川民族考生",
        "question": "在加分后成绩为465被录取的概率大吗？",
        "answer": "同学您好，建议您多填几个专业，提高录取几率，详细请咨询41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取",
        "question": "老师，您好! 请问今年考了445分，位次89559.可以填报贵校的本科专业吗，本科专业有没有视力限制呢，戴眼镜度数900可以填报贵校的本科专业吗。",
        "answer": "同学您好，我校本科专业没有视力限制。详细请咨询41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-体检",
        "question": "有左肾右肾分别有2.7mm,2mm的结石。在27号做完近视纠正手术可以报考贵校定向士官吗？",
        "answer": "同学您好，定向培养军士生体检标准参照应征公民体格检查标准，详细请咨询41586118。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-报考",
        "question": "重庆史政地409分可以报考贵校的定向士官吗？",
        "answer": "同学您好，您可以填报我校定向培养军士生，招生计划7人。详细请咨询41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-重庆美术",
        "question": "专业分232 文化分330 第一志愿填贵校录取的几率大吗",
        "answer": "同学您好，今年艺术类考生是双上线以后看综合成绩，往年都没有参考。您可以填报。详细请咨询41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-录取",
        "question": "请问今年四川理科469有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "同学您好，四川本科二批次的录取分数线是459分，你高于本科线10分，去年计划102人，今年计划180人。录取的几率很大的。详细请咨询41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-四川考生",
        "question": "四川488分能被录取吗？",
        "answer": "同学您好，四川本科二批次的录取分数线是459分，你高于本科线29分，去年计划102人，今年计划180人。录取的几率很大的。详细请咨询41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-定向士官",
        "question": "贵校今年招生湖北省物理类的女定向士官吗，具体要求",
        "answer": "同学您好，我校今年没有在湖北投放军士生招生计划。谢谢。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆机电职业技术大学",
        "title": "重庆机电职业技术大学-定向培养军士",
        "question": "贵校2023年定向培养军士河南省录取分数线",
        "answer": "同学您好，我校2023年河南定向培养军士生理科最低分242分，文科325分。详细请咨询：023-41586118"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "贵校是否有面向福建的招生计划",
        "answer": "我校在福建有招生计划，具体专业和计划请查看学校网站http://zs.cqie.edu.cn/html/7/content/24/06/60619.shtml"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取规则",
        "question": "老师您好，贵校投档比是1:1吗，我省都是这样吗？，如果贵校招100人，投档比为105%，而且这105人都满足各种条件，是不是那剩下的5人会因为优胜劣汰被退档呢，且我省是平行志愿，没有服从调剂，就是说那5个人必须被退档呢？",
        "answer": "我校投档是按照1：1比例投档的。我校按照实际招生计划数进行投档，不会超投"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "福建物化地513/64800有希望上贵校的机械设计自动化或者其他工科类吗",
        "answer": "我校没有机械设计自动化专业，根据你的成绩及排名情况，第一志愿填报我校相关专业（类）录取还是有较大机会的，我校主要是计算机、电子信息类和自动化类专业，推荐根据你的兴趣爱好及职业规划填报我校相关招生专业（类）。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "老师好，河南理科440排名251873，能报考贵校吗？",
        "answer": "录取机会不大，只能冲一下了。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "老师好，理科440排名251873，能报考贵校吗？",
        "answer": "录取机会不大，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "我校在江苏没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-陕西文科443位次29364",
        "question": "可以报考贵校吗？服从调剂",
        "answer": "根据今年你的成绩和排名情况分析，报读我校是有机会录取的，可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "老师好 广东物理类考生453有机会进入贵校吗",
        "answer": "今年我校是第一年在广东开展本科招生，对考生来说是一个较好的机会。根据你的成绩已经达到了本科省控线，可以在第一志愿填报我校相应专业（类）则有机会录取的，可以大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "四川省美术生综合分496文化368专业246录取几率大吗",
        "answer": "根据你的成绩及排名情况，第一志愿填报我校相关专业（类）录取还是有较大机会的，推荐根据你的兴趣爱好及职业规划填报我校相关招生专业（类）。详情可咨询学校招生办02362846626、62846636。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "您好!我是广西的考生，我的分数是425位次是114166理科，有机会上该校吗？",
        "answer": "根据你的成绩及排名情况，第一志愿填报我校相关专业（类）录取还是有较大机会的，推荐根据你的兴趣爱好及职业规划填报我校相关招生专业（类）。详情可咨询学校招生办02362846626、62846636。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-重庆美术生",
        "question": "请问重庆美术类考生 选的物化政，文化359专业220.6综合分182.1，有机会被贵校哪些专业录取呢",
        "answer": "不是很稳，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-报考",
        "question": "请问巴南校区开设哪些专业",
        "answer": "我校设有南泉和双桥两个校区，校园环境优美，交通便捷，其中南泉校区位于主城人文风景区南温泉，双桥校区位于重庆双桥经济技术开发区龙水湖畔。学校设有巴南区南泉校区和大足区双桥校区，设计学类（数字媒体艺术、艺术与科技），动画，电影制作，电子商务，网络与新媒体，供应链管理7个专业在...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "老师您好，首先感谢您在百忙中的解答，想问山东考生物生政450报贵校有录取概率吗,",
        "answer": "我校在山东没有本科招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-重庆美术生 录取",
        "question": "专业227 文化362 综合185.9 请问能上吗",
        "answer": "根据你的成绩及排名情况，第一志愿填报我校相关专业（类）录取还是有较大机会的，推荐根据你的兴趣爱好及职业规划填报我校相关招生专业（类）。详情可咨询学校招生办02362846626、62846636。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-报考",
        "question": "河南文科475 位次56502 录取概率大吗？",
        "answer": "根据你的成绩及排名情况，第一志愿填报我校相关专业（类）录取还是有较大机会的，推荐根据你的兴趣爱好及职业规划填报我校相关招生专业（类）。详情可咨询学校招生办02362846626、62846636。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "四川507贵校录取概率大吗？",
        "answer": "录取机会很大的，可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-广西美术生",
        "question": "请问一下广西美术生文化386 艺术227 排名5652 有机会报考贵校吗？",
        "answer": "我校在广西没有招收美术生"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取，投档比",
        "question": "四川文科486分加分十分报考贵校服从调剂录取可能性大吗？有无专业级差？",
        "answer": "没有专业极差。投档比例是1：1。根据你的成绩及排名情况，第一志愿填报我校相关专业（类）录取还是有较大机会的"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-河南文科444冲的几率大不",
        "question": "😭😭😭😭😭",
        "answer": "我校2023年在河南理科录取最低分超省控线58分，最低分排位为21万名。根据今年你的成绩情况分析，我校录取的机会不大，你可以关注一下其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "老师您好，我是重庆本地美术考生，今年综合分198排名在3075，报贵校的设计专业是属于比较稳的那种吗",
        "answer": "还是很稳的"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-学费",
        "question": "每年的学费是多少呢？包不包括住宿费。",
        "answer": "我校文科专业的学费是15000一年，住宿费是3200一年或者4500一年。书费1000一年。主要收费就是这些"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "您好，云南理工464位次73596报贵校计算机类（软件工程、数字媒体技术）能被录取吗",
        "answer": "根据你的成绩及排名情况，第一志愿填报我校相关专业（类）录取机会还是挺大的，推荐根据你的兴趣爱好及职业规划填报我校相关招生专业（类）。详情可咨询学校招生办02362846626、62846636。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-重庆工程录取",
        "question": "广东考生文科类441排名83732有机会被录取吗",
        "answer": "今年我校是第一年在广东开展本科招生，对考生来说是一个较好的机会。根据你的成绩已经达到了本科省控线，可以在第一志愿填报我校相应专业（类）则有机会录取的，可以大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "您好！江西省考生，物化生484，位次106634，有希望录取贵校嘛?",
        "answer": "我校2023年在江西理科录取最低分超省控线38分，最低分排位为88259名。根据今年你的成绩和排名情况分析，可以冲一冲我校第一志愿，并在后续志愿再填几所学校志愿就更加稳妥了。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-广东女生物化政468排205632",
        "question": "已过广东省本科线，报考贵校被录取的几率大吗？是否只能报考贵校在广东省招生计划内的专业？",
        "answer": "肯定是只能填报我们在广东投放了计划的专业。今年我校是第一年在湖北开展本科招生，对考生来说是一个较好的机会。根据你的成绩已经达到了本科省控线，可以在第一志愿填报我校相应专业（类）则有机会录取的，可以大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-报名",
        "question": "新疆考生319位次31145可以报考贵校吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-重庆",
        "question": "重庆美术生，文化高考分357艺术统考分205.8综合分174.3排名7643，有机会上贵校吗",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "高考分数527位次55444有机会录取贵校吗？",
        "answer": "根据你的成绩及排名情况，第一志愿填报我校相关专业（类）是可以录取的，推荐根据你的兴趣爱好及职业规划填报我校相关招生专业（类）。详情可咨询学校招生办02362846626、62846636。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-河北美术考生",
        "question": "河北美术考生综合分471 有多大可能被贵校录取",
        "answer": "我校未在河北招生"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "重庆考生441分能被录取不？",
        "answer": "我校在重庆市物理类本科招生计划2697人，录取批次为本科批，你的考试成绩已达到了重庆市本科最低控制线，根据你的成绩可以在第一志愿填报我校相应专业（类）则有机会录取。可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-广西美术录取",
        "question": "历政地 文化316 美术235 综合分451 可以报吗",
        "answer": "我校在广西没有美术招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-广东物化生考生484，过本科线42分，能不能进入贵校",
        "question": "我看到电子信息类，计算机和自动化好像是第一次招收广东考生，请问有机会上吗",
        "answer": "今年我校是第一年在湖北开展本科招生，对考生来说是一个较好的机会。根据你的成绩已经达到了本科省控线，可以在第一志愿填报我校相应专业（类）则有机会录取的，可以大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "今年首次在广东省招生，那么广东考生应该以什么作为参考进行志愿填报呢？",
        "answer": "可以参考重庆其他民办本科高校在广东的录取分数情况，但是今年我校第一年在广东招生相对考生知晓度相对不高，所以对低分考生来说是个机会，可以填报冲一冲吧。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "老师您好！重庆物化生，486，被高校什么专业录取的希望大?什么专业稳上呢？",
        "answer": "根据你的成绩，第一志愿填报我校志愿是比较稳的，你可以根据你自己的兴趣爱好填报相关专业即可。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-能不能报上贵校，江苏美术生投档分439",
        "question": "江苏文科美术生投档分439排名17792，服从专业服从调剂，不知希望大不大",
        "answer": "我校在江苏没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-提档比",
        "question": "四川考生在贵校的投档比是多少？",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "四川理科462可以报考吗？",
        "answer": "我校今年在四川理科增加了较多较多，对考生来说是一个较好的机会。根据你的成绩可以在第一志愿填报我校相应专业（类）则还是有机会录取的，可以大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-山东美术生",
        "question": "综合490综合排名14000名报考贵校录取几率大吗",
        "answer": "我校未在山东招生"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "四川理科496有望被贵校录取吗",
        "answer": "我校今年在四川理科增加了较多较多，对考生来说是一个较好的机会。根据你的成绩可以在第一志愿填报我校相应专业（类）则有较大机会录取的，可以大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "四川理科475想报考计算机专业录取机会大吗",
        "answer": "我校今年在四川理科增加了较多较多，对考生来说是一个较好的机会。根据你的成绩可以在第一志愿填报我校相应专业（类）则还是有机会录取的，可以大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "湖北考生，442，物化地，想进贵校，录取机会大不大",
        "answer": "今年我校是第一年在湖北开展本科招生，对考生来说是一个较好的机会。根据你的成绩已经达到了本科省控线，可以在第一志愿填报我校相应专业（类）则有机会录取的，可以大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "您好，云南理工467位次71552报贵校计算机类（软件工程、数字媒体技术）能被录取吗",
        "answer": "可以的，根据你的成绩可以在第一志愿填报我校相应专业（类）则录取几率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-文科四川",
        "question": "486分，省排51347，报贵校的电子商务和工商管理类，机会大吗？",
        "answer": "根据你的成绩可以在第一志愿填报我校相应专业（类）则还有有录取机会的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "重庆体育生能报该校吗",
        "answer": "我校未招收体育类招生类别。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "我文化383美术专业成绩218，能报考你们学校美术相关专业吗，录取机会大吗？",
        "answer": "根据你的成绩可以在美术本科批第一志愿填报我校相应专业（类）则录取几率是较大的。可以把我校的几个美术志愿根据你的兴趣爱好依次都填上。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "502分，排名59025 可以报考贵校吗？",
        "answer": "根据你的成绩可以在第一志愿填报我校相应专业（类）则录取是比较稳妥的。你可以根据自己的兴趣爱好填报相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "第一志愿是填在本科提前批a段里的吗",
        "answer": "我校在重庆的本科录取批次为本科批。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "重庆物理448能上多少专业",
        "answer": "根据你的成绩可以在第一志愿填报我校相应专业（类）则录取几率较大，可以根据自己的兴趣和爱好多选择几个专业填报就稳妥了。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "陕西3万4千多名有可能录取贵校吗？",
        "answer": "根据今年你的成绩情况分析，我校录取的机会不大，你可以关注一下其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-重庆工程",
        "question": "今年四川美术综合分500 位次九千多 报贵校希望大吗 少数民族加分认不认啊",
        "answer": "我校对民族加分都是认可的，根据你的成绩可以在第一志愿填报我校相应专业（类）则录取几率较大。可以填报的"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "请问重庆历史类440可以报贵校什么专业?",
        "answer": "我校在重庆市物理类本科招生计划2697人，录取批次为本科批，你的考试成绩已达到了重庆市本科最低控制线，根据你的成绩可以在第一志愿填报我校相应专业（类）则录取几率较大。建议把我校的所有物理类专业都填上增加录取几率，我校在重庆招生代码为5045，详细情况可咨询我校招生办电话62846626...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-社团",
        "question": "您好，想问问学校社团有哪些呢",
        "answer": "立足学生全面发展，推进学生社团建设，学校将学生社团建设作为繁荣校园文化、服务学生成长成才的重要阵地，现有在册学生社团87个，其中包括大数据社团、自动化创新应用协会、BIM俱乐部等专业学术类社团41个，马克思主义协会等思想政治类社团4个，大学生创新创业协会等创新创业类社团1个，浅墨...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-专业",
        "question": "录到学校后，转专业要这么做",
        "answer": "可以转专业的，新生可以在第一学期期末提出专业（类）调整申请，具体流程按照学校转专业管理办法执行。调专业是不收取费用的，但建议考生在开始选择和填报专业时就对所选择专业进行详细了解。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "重庆美术230.4文化328都过线了录取几率大吗",
        "answer": "不稳，但可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "老师您好，我是湖北物理类考生443分，报考贵校有希望吗，谢谢",
        "answer": "今年我校是第一年在湖北开展本科招生，对考生来说是一个较好的机会。根据你的成绩已经达到了本科省控线，可以在第一志愿填报我校相应专业（类）则有机会录取的，可以大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "老师您好！四川美术文科考生，双上线，美术224分，文化376分，综合468分，报考贵校有机会吗？",
        "answer": "只能冲一下，录取机会不是很大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "广东考生文科类441排名83732有机会被录取吗",
        "answer": "我校今年是第一年在广东开展招生，根据你的成绩，可以在第一志愿填报我校相应专业（类）则有几率录取，可以填报试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "理科453，能被贵校的电气自动化或者软件工程录取吗",
        "answer": "根据你的成绩可以在第一志愿填报我校相应专业（类）则录取几率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-重庆美术生",
        "question": "我的综合分186有机会吗",
        "answer": "根据你的成绩可以在第一志愿填报我校相应专业（类）则录取几率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "请问我纯理451分有希望被贵校软件工程那个专业录取吗",
        "answer": "根据你的成绩可以在第一志愿填报我校相应专业（类）则录取几率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-投档比",
        "question": "贵校投档比是否为1:1呢，不是的话符合条件是否采取进档不退档",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-投档比",
        "question": "贵校投档比是否为1:1呢，不是的话符合条件是否采取进档不退档",
        "answer": "投档比例1：1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-艺术生录取",
        "question": "重庆美术生本科双上线，综合分183，位次6539，能走贵校的艺术专业吗？",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "如果进档能够保证不退档吗",
        "answer": "平行志愿模式下投档到高校后，高校不能退档（除非是美术类体检要求不合格）"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-四川理科考生",
        "question": "高考成绩483排名160534 有希望上贵校吗？",
        "answer": "可以的，我们学校今年在四川理科增加了100个计划，所以你的成绩录取机会还是很大的"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "重庆物化生473位次75575能报考吗？ 有哪些专业分够？",
        "answer": "我校在重庆市物理类本科招生计划2697人，录取批次为本科批，你的考试成绩已达到了重庆市本科最低控制线，根据你的成绩可以在第一志愿填报我校相应专业（类）则录取几率较大。我校在重庆招生代码为5045，详细情况可咨询我校招生办电话62846626、62846636。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-报考",
        "question": "402理科女可以报考吗，不限专业，接受调剂，可以录取吗",
        "answer": "我校今年在陕西理科增加了15个计划，你的成绩可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "您好，请问重庆纯文455，排名25342，能被贵校网络与新媒体录取吗?谢谢",
        "answer": "这个成绩可以录取，但是网媒专业就不是很稳了，建议你多填报几个我校的专业，增加录取几率"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "重庆美术生 文化385 专业212.2 综合分183.1 有机会录取嘛",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "‘’",
        "answer": "详情可咨询学校招生办02362846626、62846636。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "重庆考生选课历生政432分位次31412有机会报考本校吗",
        "answer": "录取机会很大，可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-投档",
        "question": "想问一下贵校投档比",
        "answer": "平行志愿模式现在都是按实际招生计划1：1投档"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-重庆美术生录取",
        "question": "我的综合分193.3能不能被录取，我准备买个专业都填",
        "answer": "可以，录取机会较大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-志愿",
        "question": "陕西理科415分，位次103477",
        "answer": "可以，录取机会较大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "重庆物化生443，90412有机会上吗",
        "answer": "可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "上海考生物化地297，42000.能有机会吗",
        "answer": "我校在上海没有统招本科招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-贵州美术生",
        "question": "请问一下综合分482.76排名5490 文化分378排名70879 艺术分235.01排名5668 能否上贵校的数字媒体艺术专业？",
        "answer": "我校未在贵州招收美术生"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-四川文科",
        "question": "老师你好四川文科474有没有机会报考贵校",
        "answer": "根据你的成绩及排名情况，第一志愿填报我校相关专业（类）录取还是有机会的，推荐根据你的兴趣爱好及职业规划填报我校相关招生专业（类）。详情可咨询学校招生办02362846626、62846636。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "广东物生地455排位230065能报考本校什么专业",
        "answer": "根据你的成绩及排名情况，第一志愿填报我校相关专业（类）录取还是有较大机会的，推荐根据你的兴趣爱好及职业规划填报我校相关招生专业（类）。详情可咨询学校招生办02362846626、62846636。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-能否被录取",
        "question": "我是陕西一名考生，分数441，位次85250，能否被贵校录取",
        "answer": "根据你的成绩及排名情况，第一志愿填报我校相关专业（类）录取还是有较大机会的，推荐根据你的兴趣爱好及职业规划填报我校相关招生专业（类）。详情可咨询学校招生办02362846626、62846636。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "四川理科考生512分有机会吗",
        "answer": "根据你的成绩及排名情况，第一志愿填报我校相关专业（类）录取还是有较大机会的，推荐根据你的兴趣爱好及职业规划填报我校相关招生专业（类）。详情可咨询学校招生办02362846626、62846636。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "老师，您好，我是一名湖北考生，高考455分文科，请问有多大概率能被贵校录取呢？",
        "answer": "同学你好，我校今年是第一年在湖北开展本科招生，根据你的成绩可以在第一志愿填报我校相应专业（类）有录取机会的。详细情况可咨询我校招生办电话62846626、62846636。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "重庆考生物生地434分有没有机会录取到本校呢",
        "answer": "有机会录取，可以冲一下我们学校。你可填报我校在选科目没有限制的相关专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-报考",
        "question": "高考445被那个专业录取的概率大",
        "answer": "根据你的成绩可以在第一志愿填报我校相应专业（类）则录取几率较大。我校在重庆招生代码为5045，详细情况可咨询我校招生办电话62846626、62846636。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-咨询",
        "question": "老师我是甘肃考生物化生359能否被贵校录取",
        "answer": "你的成绩没有达到本科最低控制线，不能被本科录取，还是多关注专科批次学校。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "老师您好，福建省物理类462，排101592有机会上贵校吗？女生有什么专业推荐吗？",
        "answer": "根据今年你的成绩和排名情况分析，录取机会不大，可以冲一冲我校第一志愿"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-江西高考物化生",
        "question": "老师您好，今年高考物化生考了476，位次到了十一万五，能报贵校的计算机专业吗，还有贵校的投档比是多少呢？谢谢",
        "answer": "根据今年你的成绩和排名情况分析，我校录取机会不大，可以冲一冲我校第一志愿，"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-四川理科479，服从调剂能被录取吗",
        "question": "四川理科479，女，服从调剂，能被该想录取吗",
        "answer": "我校今年在四川理科增加了99个计划，根据你的成绩及排名情况，第一志愿填报我校相关专业（类）录取还是有较大机会的，推荐根据你的兴趣爱好及职业规划填报我校相关招生专业（类）。详情可咨询学校招生办02362846626、62846636。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "重庆物化生472可以吗",
        "answer": "根据你的成绩及排名情况，第一志愿填报我校相关专业（类）录取还是有较大机会的，推荐根据你的兴趣爱好及职业规划填报我校相关招生专业（类）。详情可咨询学校招生办02362846626、62846636。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-重庆工程",
        "question": "四川文科484能上吗？",
        "answer": "根据你的成绩及排名情况，第一志愿填报我校相关专业（类）录取还是有较大机会的，推荐根据你的兴趣爱好及职业规划填报我校相关招生专业（类）。详情可咨询学校招生办02362846626、62846636。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "安徽理科467位列172526可能吗",
        "answer": "根据今年你的成绩和排名情况分析，录取机会不是很大，可以冲一冲我校第一志愿"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-重庆考生",
        "question": "美术考生 文化343 专业214 综合分176.6排名7462有希望录取嘛？",
        "answer": "根据今年你的成绩和排名情况分析，录取机会不是很大，可以冲一冲我校第一志愿"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "重庆考生物理类429分能被该校录取吗？",
        "answer": "根据今年你的成绩和排名情况分析，可以冲一冲我校第一志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "重庆理科463上计算机（软件）稳嘛？",
        "answer": "我校在重庆市物理类本科招生计划2697人，录取批次为本科批，根据你的成绩可以在第一志愿填报我校相应专业（类）则录取几率较大。我校在重庆招生代码为5045，详细情况可咨询我校招生办电话62846626、62846636。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "福建省物化政选科 总分525 排名56905 有机会进本校的软件工程专业吗",
        "answer": "根据你的成绩及排名情况，第一志愿填报我校计算机类（软件）专业大类的录取是有很大机会的。详情可咨询学校招生办02362846626、62846636。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-报考",
        "question": "四川省文科487报考贵校有希望吗",
        "answer": "根据你的成绩及排名情况，第一志愿填报我校相关专业（类）录取还是有较大机会的，推荐根据你的兴趣爱好及职业规划填报我校相关招生专业（类）。详情可咨询学校招生办02362846626、62846636。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-浙江",
        "question": "在浙江有招生计划吗 文科513位次153875",
        "answer": "我校在浙江暂时没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-咨询",
        "question": "请问贵校是否对英语四六级有硬性要求",
        "answer": "我校对毕业生没有英语等级的要求"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-甘肃省理科生422位次67618可以报考吗？",
        "question": "甘肃省理科可以报考什么专业",
        "answer": "根据你的成绩及排名情况，第一志愿填报我校相关专业（类）录取还是有较大机会的，推荐根据你的兴趣爱好及职业规划填报我校相关招生专业（类）。详情可咨询学校招生办02362846626、62846636。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-四川文科",
        "question": "四川文科生484能上吗？",
        "answer": "根据你的成绩及排名情况，第一志愿填报我校相关专业（类）录取是有较大机会的，推荐根据你的兴趣爱好及职业规划填报我校相关招生专业（类）。详情可咨询学校招生办02362846626、62846636。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "想问一下福建455填第一志愿且选择调剂有机会录取吗？",
        "answer": "进档的机会较小，只能冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "四川美术生综合分471有机会吗",
        "answer": "根据你的成绩可以在第一志愿填报我校相应专业（类）则录取几率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-请问安徽纯理报这个可以吗，不计专业475分",
        "question": "麻烦老师回答一下，谢谢",
        "answer": "根据今年你的成绩和排名情况分析，可以冲一冲我校第一志愿，并在后续志愿再填几所学校志愿就更加稳妥了。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "综合成绩476.1美术专业237.68文化358可以填报本校吗 ？",
        "answer": "根据你的成绩及排名情况，第一志愿填报我校相关专业（类）录取还是机会的，推荐根据你的兴趣爱好及职业规划填报我校相关招生专业（类）。详情可咨询学校招生办02362846626、62846636。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取分数线",
        "question": "理科总分441位次91375有机会吗",
        "answer": "根据你的成绩及排名情况，第一志愿填报我校相关专业（类）录取还是有机会的，推荐根据你的兴趣爱好及职业规划填报我校相关招生专业（类）。详情可咨询学校招生办02362846626、62846636。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-河南384有机会录取吗",
        "question": "河南384有机会录取吗",
        "answer": "考分没有达到文科最低控制线，无法录取"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "福建理科474分今年有希望录取吗？",
        "answer": "根据今年你的成绩和排名情况分析，可以冲一冲我校第一志愿，并在后续志愿再填几所学校志愿就更加稳妥了。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-咨询专业",
        "question": "纯理469能够上重点专业吗",
        "answer": "我校在重庆市物理类本科招生计划2697人，录取批次为本科批，根据你的成绩第一志愿填报我校相应专业（类）则录取几率是很大的。我校在重庆招生代码为5045，详细情况可咨询我校招生办电话62846626、62846636。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "请问重庆考生美术综合分186.5，排名5774可以填报吗",
        "answer": "根据你的成绩及排位，第一志愿填报我校相应专业（类）则录取几率很大，欢迎报考我校美术类相关招生专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "江苏理科469排名18万能报吗",
        "answer": "我校在江苏暂时没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "重庆文科449分；位次在26876名；能被该校录取吗",
        "answer": "根据你的成绩和排位，可以在第一志愿填报我校相应专业（类）则录取几率很大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "重庆物化生460有机会上嘛",
        "answer": "我校在重庆市物理类本科招生计划2697人，录取批次为本科批，你的考试成绩已达到了重庆市本科最低控制线，根据你的成绩可以在第一志愿填报我校相应专业（类）则录取几率很大。我校在重庆招生代码为5045，详细情况可咨询我校招生办电话62846626、62846636。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-广东考生可以就读吗",
        "question": "广东文科361分有机会就读贵校吗？可以就读哪些专业？",
        "answer": "我校今年在广东有本科招生计划，但你的考分未达到广东省公布的本科最低控制线，所有无法报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-招生计划",
        "question": "请问今年在湖南有招生计划吗",
        "answer": "我校在湖南暂时没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-艺体录取",
        "question": "艺体美术综合分467.5有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "录取机会不是很大，但可以冲一下填报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-收录",
        "question": "本地430分能否进入贵校“数字媒体技术”该专业的研学呢",
        "answer": "根据你的成绩可以在第一志愿填报我校相应专业（类）则有机会录取。我校在重庆招生代码为5045，详细情况可咨询我校招生办电话62846626、62846636。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-咱们学校的寝室环境如何",
        "question": "几人间寝室",
        "answer": "学校住宿条件好，学生住宿采用公寓式管理，均为全新修建的标准学生公寓，一般为6人间，2024年新生公寓住宿收费标准有3200元/年/人和4500元/年/人的两种标准。两种标准都是6人间，都配备有智能锁、空调、独立卫生间、洗衣机、直饮水上床下书桌等先进设备。不同的地方在于，4500元/年标准的是学...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-报名",
        "question": "重庆理科物化生435有可能被机械设计制造及其自动化，电子信息，软件工程等专业本科录取吗",
        "answer": "我校没有机械设计制造及其自动化专业，根据你的成绩可以在第一志愿填报我校相应专业（类）还有有录取机会的。我校在重庆招生代码为5045，详细情况可咨询我校招生办电话62846626、62846636。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "云南理科458，排名77842能被贵校录取吗？",
        "answer": "根据你的成绩及排名情况，第一志愿填报我校相关专业（类）录取还是有很大机会的，推荐根据你的兴趣爱好及职业规划填报我校相关招生专业（类）。详情可咨询学校招生办02362846626、62846636。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "重庆物化生396排名108851征集志愿有机会报考贵校吗",
        "answer": "你的成绩没有达到本科最低控制线，被本科录取的可能性不大，还是多关注专科批次学校。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-报考",
        "question": "请问四川文科考生437能报该院校吗",
        "answer": "你的成绩没有达到本科最低控制线，被本科录取的可能性不大，还是多关注专科批次学校。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-录取",
        "question": "请问437能填报吗",
        "answer": "你的成绩没有达到本科最低控制线，被本科录取的可能性不大，还是多关注专科批次学校。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-重庆 文科 总分393 位次在41896名 能被该校录取吗",
        "question": "能报该学校的网络与新媒体专业吗",
        "answer": "你的成绩没有达到本科最低控制线，被本科录取的可能性不大，还是多关注专科批次学校。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程学院",
        "title": "重庆工程学院-报考",
        "question": "四川理科491分有机会吗？",
        "answer": "我校在四川理科本科招生计划239人，录取批次为本科二批，根据你的成绩可以在第一志愿填报我校相应专业（类）则录取几率很大。我校在四川招生代码为5064，详细情况可咨询我校招生办电话62846626、62846636。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "请问河南文科448报考贵校有希望吗，如果较小的话，报考贵校专科希望大吗",
        "answer": "我校去年在河南的文史类录取最低分450分，你参考一下。欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-你好，贵校是否对青海有本科招生计划",
        "question": "你好，贵校是否对青海有本科招生计划",
        "answer": "我校在青海无本科计划，有专科计划。感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-毕业证书",
        "question": "从贵校本科专业毕业获取的毕业证书和学位证书是和一般的本科学校毕业的证书是一样的吗",
        "answer": "与同类层次本科院校同样的效力"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-重庆电子",
        "question": "老师您好，湖南物生地，440分，排名16w，有希望考上贵校吗",
        "answer": "我去年在湖南物理类录取最低分419分。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-您好，浙江文科考生511分位次在156302被录取概率大吗",
        "question": "您好，浙江文科考生511分位次在156302被录取概率大吗",
        "answer": "我校在浙江只有专科计划，去年录取最低分449分，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-投档比",
        "question": "四川投档比是多少，进档会退档吗。理科487录取概率大吗",
        "answer": "一般低于1:1.05.我校在川理科类本科计划208名。欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-重庆本地考生447物化政，录取几率大吗？女生推荐什么专业",
        "question": "重庆本地考生447物化政，录取几率大吗？女生推荐什么专业",
        "answer": "本科专业：智能网联汽车工程技术、物联网工程技术、大数据工程技术、信息安全与管理、现代通信工程、集成电路工程技术。我校计划多，专业好，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "老师好，河南理科440分排名251873能报考贵校吗？",
        "answer": "我校在河南去年录取最分是422分，你参考一下。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-专科计划",
        "question": "专科计划普通高中生可以参加吗",
        "answer": "通过填志愿，通过录取形式"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-专业",
        "question": "可以转专业吗？转专业的条件",
        "answer": "一学年年未，参加考试"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-河南435",
        "question": "您好，河南文科435，全省排名9万，有机会报考贵校吗",
        "answer": "我校去年河南文史类录取最低分450分，你参考一下。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-河南录取",
        "question": "去年在河南是专科批次录取吗",
        "answer": "有的。去年河南理工录取最低分422分，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "四川理科484能上贵校吗，概率大不大",
        "answer": "我校在川有理工类本科计划208名。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-湖北",
        "question": "湖北物化政485可以上吗",
        "answer": "我校在湖北只有专科计划 。感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-咨询",
        "question": "您好，请问物化生江苏考生考了113932名，占比前60.62%，有机会被贵校录取吗？如果有机会可以报哪些专业组呢？",
        "answer": "我校在江苏有30名专科计划，去年物理类录取最低分405分，参考一下。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-招生",
        "question": "请问今年在海南招生吗？",
        "answer": "要的。有专科计划30名。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-投档比",
        "question": "贵校在重庆的投档比是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "广东468分有大概率上贵校本科吗？对于贵校，若我报本科专业并服从调剂，是否会被调剂到专科专业，会不会调剂到中外合办专业？",
        "answer": "我校在广东有10名本科计划，今年第一次招收本科生，无历史分数参考。无中外合作专业。欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-今年在重庆招多少名本科生",
        "question": "。",
        "answer": "2097名计划"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "志愿优先还是分数优先",
        "answer": "学校平行志愿，投档投到我校后专业志愿录取。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-咨询",
        "question": "贵校请问今年四川有没有专科计划",
        "answer": "有的。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "请问物生地434分本科录取的概率大吗",
        "answer": "欢迎填报，我校今年计划多，专业好。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-文科生能够报考的本科专业",
        "question": "您好，请问贵校在四川招收的文科生可以报考什么样的本科专业呢",
        "answer": "我校在川有文史类计划20名。欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "重庆物化地454有希望录取吗",
        "answer": "我校今年计划多，专业好，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "四川文科468，67271名，录取贵校本科机率大吗？",
        "answer": "我校在川有文史类本科计划20名。你综合考虑后填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-高考招生",
        "question": "广东 物理 489 有机会上吗",
        "answer": "我校在广东有10名本科计划，今年第一年招收本科生，无历史分数参考。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-招生",
        "question": "广西理467，报我们学校可以吗？",
        "answer": "可以的。我校今年在广西有本科、专科计划。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-重庆电子科技职业大学",
        "question": "重庆考生物化地379能上吗？",
        "answer": "我校去看物理类录取最低分384分，参考一下。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-考生咨询",
        "question": "老师，贵校本科毕业是授学士学位，还是其他的？",
        "answer": "工学学位。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-广东",
        "question": "在广东有本科招生计划吗？",
        "answer": "有10名本科计划，我校第一年招收本科生，无历史分数参考，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "你好：广东理科413排位300705有希望录取吗？",
        "answer": "我校去年广东物理类录取最低分432分，你参考一下。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "老师好，四川理科424能冲一下本校专科专业吗",
        "answer": "没上本线是不能填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "重庆理科449位次8万七左右，录取概率大吗",
        "answer": "录取预测不了的。我校今年本科计划多，专业好，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-招生",
        "question": "学校本科专业的专业代码分别是多少呢",
        "answer": "https://oacd.cqcet.edu.cn/zhaosheng/ggtz.htm可查看"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "重庆理科449，但物理和数学成绩不好，会被退档吗",
        "answer": "投档到我校了，一般不会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-科目",
        "question": "老师好，贵校在新疆招收的6个本科志愿对单科成绩是否有要求",
        "answer": "没有单科要求，以总分录取。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-投档比",
        "question": "老师你好，贵校在新疆本科的投档比是多少",
        "answer": "一般为1:1，按当地高招办的要求执行。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-校区",
        "question": "贵校的江西本科批的校区在哪？宿舍有空调吗？学费一年大约是？有没有保研资格？",
        "answer": "学习、生活都在沙坪坝大学城校区，有空调。学费8300元/年，目前没有保研的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "四川纯文475能上吗",
        "answer": "我校在川有文史类本科计划20名，你综合考虑再填报。我校在川有专科计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-招生",
        "question": "我459物理组，有希望上贵校的本科专业吗？",
        "answer": "我校今年第一年录取本科生，无历史参考分数，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-招生",
        "question": "若我报的是本科专业 选择服从调剂，是否会被调剂到专科？",
        "answer": "不会，录取批次和时间均不同。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-考生咨询",
        "question": "湖北考生物理方向494分可以报考贵校本科专业吗",
        "answer": "我校在湖北无本科计划，感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "贵校的录取是依据什么来的？",
        "answer": "平行志愿，依据你的分数、志愿填报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-招生",
        "question": "贵校在河北省物理组招多少本科生？其中本科专业代号是多少？",
        "answer": "我校在河北本科计划25名，专业代码要翻阅河北高招办提供的志愿填报指南。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-咨询",
        "question": "黑龙江文史类445俄语生，报考贵校有希望吗，有什么专业推荐",
        "answer": "我校在黑龙江只有专科计划10名。https://oacd.cqcet.edu.cn/info/1456/4709.htm可以查看一学校的资料。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-招生",
        "question": "贵校在河北省招多少本科生？",
        "answer": "本科25名，专科30名。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-招生",
        "question": "浙江有计划招吗",
        "answer": "有的。专科计划30名，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-调档比",
        "question": "老师，请问贵校在四川的调档比是多少",
        "answer": "一般是1:1，也会按照高招办的要求执行。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "老师，我是四川考生，文科468，排名六万七千多，被贵校录取概率大吗",
        "answer": "我校在川本科文史类计划为20名，你综合考虑后填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "重庆本地理科439能读贵校本科专业吗",
        "answer": "可以填报来冲一下。我校今年计划多，专业好。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "我校去年山东录取最低分422分，参考一下。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-报考",
        "question": "河南理科420，排名为286000－287723。能报考贵校吗？",
        "answer": "我校去年河南理工类录取最低分422分，参考一下，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-报告录取",
        "question": "请问江苏考生物化地494分，排名152000多名，可以报考该学校吗",
        "answer": "我校在江苏有专科计划30名，去年物理类录取最低分405，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-招生",
        "question": "四川是投档比1：1吗",
        "answer": "一般是，也会按照当地高招办的要求执行。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-文科",
        "question": "文科生可以学智能机器人技术吗",
        "answer": "要历史类有招生计划的就可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "您好，重庆理科415可以被财务会计类专业或者旅游管理专业录取吗？",
        "answer": "有可能的。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-理科",
        "question": "河南理科420，能报考信息安全与管理吗？学费多少？",
        "answer": "专科学费7300元/年，我校去年河南理工录取最低分422，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-专业",
        "question": "贵学校有专本连读吗，有哪些专业",
        "answer": "没有的。只有参加专升本的考试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-2024河北理科460位次187795能报考贵校吗？",
        "question": "2024年河北理科460分位次187795能报考贵校本科专业吗？",
        "answer": "我校在河北有本科计划25名，今年第一年录取本科生，无历史分数参考，欢迎填报 。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "请问物理类分数493可以报考贵校大多数专业吗",
        "answer": "可以的。我校今年计划多，专业好，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-重庆文科382能被本校录取吗",
        "question": "重庆考生文科382能被本校财会类录取吗",
        "answer": "我校去年历史类录取最低分386分，你参考一下，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "广西433分107167位次可以被录取吗，会滑档，提档吗",
        "answer": "在广西我校有本科计划42名，专科计划 40名，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-毕业证",
        "question": "请问一下贵校的毕业证是普通本科还是职业本科？",
        "answer": "我校是重庆电子科技职业大学，公办本科层次。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-招生",
        "question": "有向浙江招生吗？",
        "answer": "有专科计划30名。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-河南",
        "question": "贵校在河南的代码，专业代码，谢谢老师",
        "answer": "请翻阅河南高招办提供的填报志愿指南的书。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "老师请问浙江政史地471位次19万能被贵校专科录取吗",
        "answer": "我校去年浙江综合类录取最低分449分，你参考一下。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-投档",
        "question": "请问贵校今年的本科投档比是多少",
        "answer": "一般情况1:1，也会根据当地高招办的要求调整。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-四川美术生",
        "question": "你好老师，四川理科美术生综合分462.5，美术成绩238，文化成绩330差15分过本科线，有希望来贵校吗？",
        "answer": "我校今年在川无艺术类计划，感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-重庆",
        "question": "河南文435有望录取吗",
        "answer": "我校去年河南文科录取最低分450分，你参考一下。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "河北528分位次八万二有希望被贵校的物联网工程专业录取吗",
        "answer": "我校在河北有25名本科计划，今年是第一年招收本科生，无历史参考分数。我校为公办本科层次。欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-想咨询一下贵校招生问题",
        "question": "四川理科生，494分，位次144724，服从调剂，有希望报考贵校吗",
        "answer": "有可能的。我校在川有208名本科计划，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "重庆美术生综合分186.6，排名5752，有机会被录取吗",
        "answer": "有可能，我校在重庆有260名艺术类计划，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-投档比",
        "question": "贵校在四川投档比是多少",
        "answer": "一般低于1:1.05."
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-本科录取咨询",
        "question": "四川文科考生475能录取到大数据工程技术专业吗？几率多大？会退档吗？",
        "answer": "我校在川有20名文史类本科计划，你自己参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "重庆今年录取美术艺体生多少人呢",
        "answer": "260名。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-咨询",
        "question": "四川理科502排名13w，录取概率大不大",
        "answer": "有可能的。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "您好，请问广东考生物化生462，216569可以报考贵校本科专业嘛？",
        "answer": "我校今年第一年本科生，计划10名，没有往年参考分数。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-咨询学校",
        "question": "请问重庆479报考贵校机会大吗、？",
        "answer": "有可能的，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-咨询",
        "question": "本科毕业证是专业学士学位证书还是学士学位证书",
        "answer": "工学学位"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "请问四川考生理科481能录取贵校本科专业嘛？",
        "answer": "我校在川计划208名，第一年招收本科生，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-你好，河北考生理科455分有希望报贵校的物联网工程专业吗",
        "question": "你好，河北考生理科455分有希望报贵校的物联网工程专业吗",
        "answer": "我校去年河北物理类录取最低分440分，你参考一下。欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取 投档比",
        "question": "江西物生政考生453分，排名144611，能被录取吗？ 投档比是多少？ 宿舍是怎样分配的？",
        "answer": "投档比一般1:1，宿舍6人间，今年第一年招收本科考生，没有往年分数参考，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-志愿填报",
        "question": "四川理科471可以报考贵校本科批次吗？贵校专业代码没有找到可以发一下吗？",
        "answer": "https://oacd.cqcet.edu.cn/zhaosheng/ggtz.htm可以查看。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-报考",
        "question": "江西物化生423排名175234报考专科批次有希望吗",
        "answer": "我校去年江西物理类录取最低分412分，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "江西物生地473分，有机会被502 503专业组录取吗？",
        "answer": "我校第一年招收本科生，没有往年分可参考，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "四川理科考453能报考贵校吗，若服从调剂会被退档吗？",
        "answer": "可以的。我校去年理工录取最低分423分，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "您好，贵州文科458排名三万多可以报吗",
        "answer": "我校去年在贵州历史类录取最低分是474分，你参考一下。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-广东",
        "question": "学费是多少啊（报考书里没有明确说）",
        "answer": "本科8300元/年。专科6000-8300元/年，专业不同学费不同。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-毕业证书",
        "question": "您好，请问读贵校的本科专业颁发的毕业证书是学士学位证书吗？",
        "answer": "工学学位"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-毕业证书",
        "question": "您好，请问读贵校的本科专业颁发的毕业证书是学士学位证书吗？",
        "answer": "工学学位，我校为公办本科层次高校。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-关于录取",
        "question": "您好！重庆424。报考贵校电子信息类或其他工科的专科",
        "answer": "可以的。我校去年录取最低分384分。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "您好，请问重庆理科470分可以报考贵校的本科专业吗？录取机会大吗？",
        "answer": "可以的。我校本科计划多，专业好。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "江西物化生450可以被贵校本科录取吗",
        "answer": "我校今年第一年招收本科，没有可参考的分数。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "重庆考生471排名76026填贵校本科专业有希望吗",
        "answer": "有可能的。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-填报",
        "question": "志愿填报时写无专业代号是什么回事（重庆考生）",
        "answer": "那可能是你没有填对。本科要看本科批次的代码，专科要看专科批次的代码 。学校代码都是5036"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-招生",
        "question": "你好，老师 我是安徽考生，物理组今年400分，可以报考电子信息技术专业吗",
        "answer": "我校去年安徽录取最低分419分，你参考一下，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-关于专业",
        "question": "物联网工程技术跟物联网工程是一样的么",
        "answer": "https://oacd.cqcet.edu.cn/zhaosheng/ggtz.htm有专业介绍，查看一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-填报",
        "question": "您好老师河北物化473报贵校有机会吗",
        "answer": "我校在河北有25名本科计划，公办本科层次，今年第一年招本科生，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "重庆考生理科449，报考理工专业对于数学有限制吗，数学不好会被退档吗",
        "answer": "没有的。欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "河南理科399位次324400可以被录取吗，什么专业可以被录取",
        "answer": "我校去年河南物理类录取最低分422，参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-报考",
        "question": "请问贵校色弱不能报哪些专业？",
        "answer": "招生章程上没写的，就没有限制。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-报考",
        "question": "请问重庆物理类412，位次103287可以报考贵校哪些专业？报考的这些专业录取几率大吗？",
        "answer": "物理类专业你感兴趣的都可以填上。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-本科专业对某些科目有特殊要求吗",
        "question": "请问",
        "answer": "没有的，以总分来录取。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "老师您好，甘肃理，402分位次，76813，服从调剂，会录取吗？",
        "answer": "我校去年甘肃物理类最低分344，你参考一下。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "您好老师，我是重庆物理，考了452分，位次86205，能不能被你们学校录取",
        "answer": "我校在重庆计划多，专业好，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "广东物理考生447分可以上贵校的本科或者专科吗",
        "answer": "我校去年广东物理类录取最低分432分，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-高考录取",
        "question": "您好老师，我是四川理科考生男，考了500分，位次135858，能不能被贵校录取？",
        "answer": "有可能的。欢迎填报。我校在川理工类有本科计划208."
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-老师河南文科生398位次127595被我们学校录取情况大吗",
        "question": "哪些专业容易被录取呢，那如果排志愿的话，排到第几个合适",
        "answer": "我校去年在河南历史类录取最低分450分，你参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "重庆考生484，想报贵校智能网联汽车工程技术专业，您看看录取几率大吗",
        "answer": "可以报的，你分数相对还是较好的。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-广东省历史类考生",
        "question": "你好，广东省历史类，排位是89045，总分是435，是否有机会被贵校录取呢？",
        "answer": "我校在广东无历史类本科计划 ，去年专科历史类录取最低分363分，你参考一下。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-专业",
        "question": "学校嗯本科专业都是职业本科类，与普通本科有何区别",
        "answer": "效力上没有区别。我校为公办本科层次"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-毕业证书",
        "question": "若我从贵校的本科专业毕业，是颁发本科的毕业证书给我吗？",
        "answer": "本科生自然是发本科毕业证的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-报考贵校",
        "question": "贵校在广西有招生吗？招多少人？投档比是几比几？物化地402，133440有机会被录取吗？",
        "answer": "广西本科42名，专科40名计划。一般1:1投档。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-考生",
        "question": "您好老师，我是新疆理科男，考了293分，位次36226，能不能被贵校录取？",
        "answer": "有可能。我校去年在新疆理工类录取最低分285，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-志愿",
        "question": "请问今年云南有本科招生计划吗？",
        "answer": "没有。感谢关注"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-重庆电子科技职业大学",
        "question": "老师，我想请问一下，重庆理科448读贵校可以吗？如果可以，有什么专业可以选啊？",
        "answer": "可以填报。可以都填上。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-2024年高考录取查询",
        "question": "老师好，2024年湖南物理组451分填报本科批，请问能否被录取？",
        "answer": "我校在湖南只有2名本科计划，建议你综合考虑了填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-高考",
        "question": "广东物理445有机会嘛",
        "answer": "我在广东有10名本科计划，有30名专科计划。欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-今年是第一年招广东考生吗",
        "question": "广东大概多少排位",
        "answer": "今年第一次招本科"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-重庆文科生",
        "question": "本地文科494能够报考贵校嘛，有限制吗？",
        "answer": "我校在重庆无历史类本科计划。感谢关注"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "四川考生理科454分 位次200460我想问一下有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有可能的。我校在川去年理工类录取最低分423，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "四川理科469可以上贵校什么专业",
        "answer": "本科的专业你可以结合你的情况考虑是否要冲一 下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-本科可以转专业吗？有什么要求？",
        "question": "可以转专业吗？有什么要求？",
        "answer": "一学年后申请，参加考试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-报考",
        "question": "老师您好，请问河南理科367位次377065能被贵校录取吗？能学什么专业",
        "answer": "我校去年河南理工类录取最低分419，参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-广西考生391想报考贵校",
        "question": "广西考生391想报考贵校",
        "answer": "我校在广西物理类去年录取最低分374，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-本科",
        "question": "重庆理429可以报贵校的本科专业吗",
        "answer": "可以冲一下。建议本科批次、专科批次志愿都要填报哟"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "江苏理科462，服从调剂，有希望被录取吗",
        "answer": "我校今年第一年招收本科生，只有几个专业。欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-咨询",
        "question": "请问一下贵校是遵循志愿优先还是分数优先",
        "answer": "投档进校后以志愿优先"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-服从调剂",
        "question": "如果选的本科被提档了，但分不够，服从调剂会被分到专科吗",
        "answer": "不会，录取批次、时间不同。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-生活、宿舍",
        "question": "请问是不是上5天，休息两天，早中晚有自习？还有那个寝室的上床下桌是不是要自己抢？",
        "answer": "学习的课程没有固定，宿舍由学校统一安排。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-志愿咨询",
        "question": "1.投档比是否为1:1",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-重庆电子",
        "question": "重庆文科396被贵校的计算机类录取几率大吗",
        "answer": "建议多填些专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "四川考生理科451有机会上专科批的专业吗？",
        "answer": "有可能的。我校去年理工类录取最低分419分。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-考研",
        "question": "这个学校专科可以考研吗",
        "answer": "我校为公办本科层次，享受的政策与其他同层次院校一样。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-考公",
        "question": "这个学校能考公吗",
        "answer": "我校 为公办本科层次，享受的政策与其他同层次院校一样。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "江西理科461分，被贵校录取的概率大嘛",
        "answer": "我校第一年招收本科生。没有参考分数。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-学费",
        "question": "该校一年学费和住宿费餐饮费",
        "answer": "学费8300元/年。住宿费1000元左右。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "您好，请问广东高考历史类402排位121393有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "我校去年广东历史类录取最低分363分。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-新疆",
        "question": "新疆考生理科303 过线41分 被录取概率大吗？假设被录取推荐那些专业？",
        "answer": "有可能的。我校在新疆去年理工类录取最低分285，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-管理模式",
        "question": "请问贵校为封闭式还是开放式管理？",
        "answer": "开放式。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-重庆",
        "question": "我是云南的一名理科考生，今年考了417分高考位次为106316，想报考该校的计算机应用技术或者是动漫制作技术，请问有希望进入吗？",
        "answer": "有可能的。欢迎填报。建议多填几个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "四川考生理科506能录取贵校本科专业吗？",
        "answer": "有可能的。欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-招生",
        "question": "今年本科批的计划在广东招吗，物理456有机会报吗",
        "answer": "有10名广东本科计划，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "贵校今年招贵州省文科考生吗 分数419 位次53102",
        "answer": "我校去年历史类录取最低分474分，你参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-健康辅助器具技术专业去年收分多少？",
        "question": "健康辅助器具技术专业去年收分多少？",
        "answer": "我校去年物理类录取最低分384分，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-本校今年录取分数线大概多少",
        "question": "本校今年录取分数线大概多少",
        "answer": "预测不了。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-宿舍",
        "question": "请问贵校今年本科生宿舍还是上下床，而不是上床下桌？",
        "answer": "6人间是上床下铺。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-专业限制",
        "question": "请问贵校哪些专业会对色弱的学生有禁止填报志愿",
        "answer": "招生章程中没写的都没有限制"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-专业问题",
        "question": "转专业需要什么条件",
        "answer": "一学年后申请，参加考试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "question": "请问江西物理方向453分有机会录取贵校本科吗",
        "answer": "我校今年第一年招收本科生，没有分数可参考。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "湖南省物理类450分能报你们学院本科专业吗",
        "answer": "湖南有2名本科计划。你综合考虑后再填报吧。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-专业",
        "question": "重庆电子科技职业大学本科生可以转专业吗？转专业有什么要求？",
        "answer": "一学年后可申请，要参加考试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取重庆电子科技职业大学",
        "question": "四川理科474能上贵校吗?能够录取贵校那些专业",
        "answer": "录取预测不了。我校在川有理工类本科计划208名。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "云南 文科 473 48136名 有机会被贵校财务会计类录取吗？可以专升本吗？",
        "answer": "有可能的。欢迎填报。我校近几年升本率80%以上。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-湖南本科生招什么专业",
        "question": "您好！我是湖南考生，物化政，416分，填报贵校集成电路专业，有希望录取吗？",
        "answer": "我校在湖南只有2名本科计划，你综合考虑后再填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-专业",
        "question": "重庆电子科技职业大学可以转专业吗？转专业有什么要求吗？",
        "answer": "一学年后申请，要参加考试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-湖南考生物化生435能上该校本科吗？",
        "question": "湖南考生物化生435能上该校本科吗？",
        "answer": "湖南只有2名本科计划 。无法预测。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-专业问题",
        "question": "推荐女生学贵校的那6个本科专业吗",
        "answer": "本科专业：智能网联汽车工程技术、物联网工程技术、大数据工程技术、信息安全与管理、现代通信工程、集成电路工程技术。你根据你的兴趣爱好、学习能力、就业愿望等多因素综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-贵州文科457，35896，能被贵校的会计专业录取吗",
        "question": "贵州文科457，35896，能被贵校的会计专业录取吗或者服从调剂会被退档吗，谢谢",
        "answer": "如果服从调剂，档案投到了我校，一般不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-1",
        "question": "请问贵校属于职业本科还是普通本科 今年所招生的本科专业物联网工程技术和物联网工程有什么区别以及现代通信工程和通信工程有什么区别",
        "answer": "公办本科层次。职业本科。https://oacd.cqcet.edu.cn/zhaosheng/ggtz.htm专业介绍，看一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-那些专业有保研的资格",
        "question": "保研率是多少",
        "answer": "暂时没有保研的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-可以修双学位吗",
        "question": "要求是什么",
        "answer": "可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-专科录取问题(历史类)(432分)(重庆电子)",
        "question": "贵校专科的录取标准与招生政策是什么？ 贵校专科的总体就业率是多少？考取其他高校本科录取率是多少？ 今年，有多少专科专业对历史类考生开放？具体招生数是多少？ 贵校专科是否可以调整专业？贵校的转专业政策如何？ 贵校专科的教学资源、师资力量、学术氛围如何？ 贵校专科的投档比是多少？ 贵校...[详细]",
        "answer": "https://oacd.cqcet.edu.cn/zhaosheng/ggtz.htm你想了解的，这里都可以查看。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-招生代码",
        "question": "请问贵校在广东省的本科招生代码是多少啊，志愿书上翻不到",
        "answer": "我暂时还没收到那本书，你可以再仔细翻看一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-专业限制",
        "question": "请问贵校有些专业是否有限制",
        "answer": "在招生单程有写就有，没有的就没有限制。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-重庆文科464有希望考本科批吗",
        "question": "。",
        "answer": "可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-贵校专升本录取院校有哪些？录取率高吗？谢谢",
        "question": "贵校专升本录取院校有哪些？录取率高吗？谢谢",
        "answer": "今年升本率80%以上。专升本是根据你的考试成绩进行志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-安徽理科考生",
        "question": "安徽理科451分，可以报你们学校吗？23年安徽招生分数和位次最低是多少，谢谢！",
        "answer": "我校在安徽去年物理类录取最低分419分。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "重庆男生理化生435有什么本科专业能报吗？",
        "answer": "本科专业：智能网联汽车工程技术、物联网工程技术、大数据工程技术、信息安全与管理、现代通信工程、集成电路工程技术。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "四川理科472录取可能大吗？",
        "answer": "录取预测不到。我校在川理工类本科计划208名。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "海南考生504分能上嘛",
        "answer": "有可能的。我校去年海南录取最低分491分。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "重庆理化生435能报考本科专业吗？",
        "answer": "可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-专业录取",
        "question": "你好 河南文科369 位次159575报考贵校大数据与会计录取机率大吗",
        "answer": "我校去年河南文科录取最低450分，可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-咨询",
        "question": "请问一下贵校几年投档比是多少",
        "answer": "一般1:1，也会按当地高招办要求执行。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-462四川文科，可以录取吗",
        "question": "462四川文科 可以录取",
        "answer": "我校去年在川文科录取最低分456，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-老师我是云南文科生311分位次124009分有希望到贵校吗",
        "question": "老师我是云南文科生311分位次124009分有希望到贵校吗",
        "answer": "我校去年云南录取最低分455，可参考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-大一可以转专业吗",
        "question": "进入学校后可以转专业吗",
        "answer": "一学年年未可申请。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "四川理科465本科能录取吗？",
        "answer": "预测不出来。我校在川理工类本科计划208名。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "四川文科生499报考贵校的几率如何 是否稳呢",
        "answer": "我校在川文史类本科计划20名。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-重庆物化生476，有没有机会报考贵校其中任何一门本科专业",
        "question": "问题如标题，请问有没有一门本科专业是476能上的，任何一门都可以",
        "answer": "你可以把六个专业都填报上。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-招生代码",
        "question": "请问贵校的本科专业的代码分别是多少？",
        "answer": "https://oacd.cqcet.edu.cn/info/1139/4509.htm可以查看。学校代码5065"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-代码",
        "question": "请问该校本科到的6个专业的代码是多少",
        "answer": "https://oacd.cqcet.edu.cn/info/1152/4909.htm可以查看。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-代码",
        "question": "请问贵校新开设的6个本科专业的代码是多少",
        "answer": "https://oacd.cqcet.edu.cn/info/1152/4909.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "老师您好！新疆理科本科262，本人282位次38275超过本科20分，有希望报考贵校吗",
        "answer": "这个预测不了的。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-计算机类和电子信息类包含的专业",
        "question": "计算机类和电子信息类包含的专业有哪些是冷门的",
        "answer": "学生还在填志愿不知道什么冷门。https://oacd.cqcet.edu.cn/zhaosheng/ggtz.htm学校的信息，欢迎查看"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "四川理科459分有机会录取本科专业吗？学校投档比是多少呢？",
        "answer": "可能性小一点。学校投档比例按高招办的要求执行。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-专业",
        "question": "大类招生会不会又被分到冷门专业，如计算机类，电子信息类是大类招生，之后会不会被分到冷门专业，如果会，是按照什么来分配的",
        "answer": "大类招生是你第一学年后根据你的在校学习绩点进行选择，分越高选择的越多。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "老师您好：四川理科446分能报贵校专科计算机类吗，有沒有被录取的机会？谢谢！",
        "answer": "有可能的。去年理工录取最低分是419分。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-艺术生录取",
        "question": "我想请问一下贵校去年美术相关专业最低录取分数及位次是多少啊？",
        "answer": "今年依照新的政策执行。与去年完全不同。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "您好！请问湖南物化政考生416分，可以填报贵校吗？有哪些专业？",
        "answer": "智能建造技术、建设工程管理类、汽车制造类、电子信息类、计算机类。欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-志愿填报",
        "question": "请问广东这边想上贵校的本科，但志愿书上没有贵校的本科代码的话该如何填报才能报上贵校的本科专业呢？",
        "answer": "广东有本科计划10名，要填本科批次的代码才能行的。在志愿填报指导的书上有的，你翻一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-四川考生",
        "question": "本科批被提档，录取一定是本科专业吗",
        "answer": "是的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "湖南考生物化地432可以招生吗",
        "answer": "欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-咨询",
        "question": "本科各个专业学费多少",
        "answer": "均为8300元/年。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "请问四川理科502分能报哪些本科专业",
        "answer": "本科专业：智能网联汽车工程技术、物联网工程技术、大数据工程技术、信息安全与管理、现代通信工程、集成电路工程技术。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "请问重庆考生纯文科477，能上贵校的本科吗",
        "answer": "我校在重庆无历史类本科计划，感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "老师你好，我是四川考生，贵校是第一次在四川招理科本科批考生吗",
        "answer": "是第一年招本科批次学生。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "物化生464可以被录取吗",
        "answer": "欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-招生",
        "question": "招美术",
        "answer": "有一个艺术类专业，美术考生双上线可填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "重庆理科441能上好的专科吗",
        "answer": "你本科都可以填报。专科批可以填你喜欢的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-能否被录取",
        "question": "您好，我广东省考了485，排名175203，请问能否被贵校录取",
        "answer": "录取预测不了。我校在广东有10名本科计划，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-重庆文科410位次37278",
        "question": "有机会录取该校影视动画或广告艺术设计专业吗",
        "answer": "广告艺术设计专业为艺术类，只有美术类考生才能填报。你可以多填些专业"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "重庆全理457可以报本科专业吗",
        "answer": "欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-请问江西理科423排名175390",
        "question": "请问可以进入该校的电子信息职业技术专业吗",
        "answer": "我校去年江西物理类录取最低分为412分，可参考。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-老师，您好，我河北物化生487，有希望报考吗，报考的专业",
        "question": "老师，您好，我河北物化生487，有希望报考吗，报考的专业",
        "answer": "平行志愿，你可以填报的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-四川文科",
        "question": "请问我四川文科刚压线457可以报考该校本科专业吗",
        "answer": "可能性会小一点。我校在川20名文科计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "请问在不在湖南招生？本人432物化地有机会被贵校录取吗",
        "answer": "我校湖南有30名计划，去年物理类录取最低分419分，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "四川文科482可以报吗",
        "answer": "我校在川20名本科文史类计划。你可以综合考虑后填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "广东考生，物化政445分。省排247000，报考本科录取的概率大吗",
        "answer": "我校去年广东物理类录取最低分432分，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-重庆电子科技",
        "question": "可以给我看一下贵校历年专业录取分数吗？",
        "answer": "https://oacd.cqcet.edu.cn/zhaosheng/ggtz.htm可以查看"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-报考",
        "question": "贵校今年在河南都招什么专业",
        "answer": "智能建造技术、建设工程管理类、机械设计制造类、机电设备技术、通信类"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-重庆电子科技职业大学",
        "question": "重庆文科396有希望被贵校的数字媒体技术专业录取吗？",
        "answer": "有可能。你还可以多选些专业填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-文科487上的可能大不大",
        "question": "487文科，能上吗？",
        "answer": "我校在重庆无历史类本科计划。感谢关注 "
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-专业",
        "question": "贵校有轨道相关的专业嘛？",
        "answer": "有的。https://oacd.cqcet.edu.cn/zhaosheng/ggtz.htm可查看专业介绍"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-公办本科",
        "question": "请问贵校是公办本科吗？所以专业都是吗？ 重庆文科455排名25342能被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "公办本科层次。我校在重庆无历史类本科计划。感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-四川文史转专业",
        "question": "贵校转专业的时间是多久？有几次机会呢？",
        "answer": "一次，一学年年未申请符合要求才可以。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "老师您好，我是四川理科生成绩477有机会保底您们学校吗？谢谢",
        "answer": "这个预测不出来的。感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-招生计划",
        "question": "请问，广东计划招本科，专科各多少人， 物化生471有机会吗？",
        "answer": "智能网联汽车工程技术、现代通信工程各5名计划。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "请问老师本校今年在四川是否招生 有啥专业 学校编码和专业编码分别是多少啊 谢谢",
        "answer": "https://oacd.cqcet.edu.cn/zhaosheng/ggtz.htm可查看。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-重庆全文402分，排名39408，可以上贵校什么专业",
        "question": "重庆全文402分，排名39408，可以上贵校的康复辅助器具技术，健康管理，电子商务专业吗",
        "answer": "都可以填报上的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "学校今年专科专业在渝录取的文理科人数分别是多少",
        "answer": "https://oacd.cqcet.edu.cn/zhaosheng/ggtz.htm可以查看。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "老师你好，江西物化生437有机会进入贵校人工智能与大数据学院吗",
        "answer": "我校在江西去年物理类录取最低分412分。欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "四川理科454能被贵校专科智能机器人，机械设计制造类，电子信息专业录取吗？",
        "answer": "我在川去年理工类录取最低分419分，可参考。欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-咨询",
        "question": "老师我想问一下在咱们学校专升本，有哪些本科院校可以收专升本的",
        "answer": "我校专科每个专业都可以参加专升本考试，然后根据分数进行志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-专业",
        "question": "请问重庆理科404可以报该校哪些专科专业？",
        "answer": "根据你自己的兴趣爱好 ，学习能力等综合因素选择专业，可以多报一些哟"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "请问还校能否录取重庆理科404分？",
        "answer": "录取概率预测不了"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-能否有机会填报该学校",
        "question": "重庆理科485位次69000，报该学校本科批录取概率怎么样",
        "answer": "你的分数还是高的，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "请问贵校的专业之间存在分级差吗，有没有专业限制男女比例，投档比是一比一吗，重庆考试物化生492，位次65241，有没有机会稳一稳贵校呢",
        "answer": "你分数高的，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "四川理科女生457能被贵校专科计算机，电子信息，智能机器人专业录取吗？",
        "answer": "我校去年在川理工类录取最低分419分，可参考。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-升本率",
        "question": "请问该校专科批各专业的专升本率最高的是多少",
        "answer": "近三年都是80%以上。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取结果",
        "question": "什么时候知道自己的录取状况",
        "answer": "录取时间结束。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-咨询",
        "question": "福建今年有收本科专业吗",
        "answer": "没有。感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-提问",
        "question": "今年重庆理科收多少人",
        "answer": "2097名"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-河南",
        "question": "河南理445可以报考贵校什么专业",
        "answer": "我校去年在河南理工录取最低分422，可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "老师您好，云南理科366/136557还有机会被录取吗",
        "answer": "我校去年云南理科录取最低分422分，可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-专业选择",
        "question": "四川理科454，请问可以报什么专业",
        "answer": "你根据兴趣爱好，学习能力，就业愿望等多种因素综合选择。建议选择服从调剂。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-咨询",
        "question": "安徽文科分数459，省排名46000，想报考贵校大数据与会计专业，有希望吗？",
        "answer": "我校去年在安徽历史类录取最低分385分，可参考。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "重庆考生物化生459，位次82868，填报贵校物联网工程可否？",
        "answer": "可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "高度近视800度报考 财务会计 会被录取吗",
        "answer": "没有视力限制"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取是平行志愿还是还是顺序志愿",
        "question": "录取是平行志愿还是还是顺序志愿",
        "answer": "档案投到我校了按你的专业志愿录取"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-重庆电子科技职业大学",
        "question": "四川文科484能上贵校的本科吗？？😀😀",
        "answer": "文科只有20名计划"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-填报",
        "question": "艺术生，综合分185.5，可以报成功吗",
        "answer": "预测不了。但你可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-四川考生",
        "question": "若读的是本科专业，但是学历会是本科学历吗？",
        "answer": "本科批次录取的为本科学历，专科批次录取的为专科学历"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-咨询",
        "question": "重庆物化生443，排名90412能被贵校录取吗",
        "answer": "现在预测不了。你可以填报来冲一下呀。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-重起电子科技职业",
        "question": "四川399理科，女，调剂志愿有机会可以读专科吗？",
        "answer": "我校去年在川理科录取最低分419.可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-专业选择",
        "question": "重庆理科460可以报考什么专业",
        "answer": "本科专业：智能网联汽车工程技术、物联网工程技术、大数据工程技术、信息安全与管理、现代通信工程、集成电路工程技术。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-学费",
        "question": "一年学费和住宿费餐饮费多少",
        "answer": "学费8300元/年。住宿1000元/年。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-招生代码",
        "question": "我是广东的物理类考生，我想报考本科类专业。请问贵校在广东招生的招生代码是什么？",
        "answer": "要翻看广东志愿填报指南"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-请问招生的6个本科专业，有每个专业的详细开设课程目录吗？",
        "question": "请问招生的6个本科专业，有每个专业的详细开设课程目录吗？新生入学是在大学城吗",
        "answer": "本科专业：智能网联汽车工程技术、物联网工程技术、大数据工程技术、信息安全与管理、现代通信工程、集成电路工程技术。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "请问贵校，重庆，物化生，429，位次96633，能录取本科的专业吗",
        "answer": "可以填报，能不能录现在预测不了。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-招生代码",
        "question": "请问今年本科招生代码是多少",
        "answer": "5036"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-信息安全与管理授予管理学学士还是工学学士",
        "question": "信息安全与管理授予管理学学士还是工学学士",
        "answer": "工学学位"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-填报",
        "question": "重庆物化地，451，位次86602，报贵校的本科概率大么",
        "answer": "可以填报的。本科专业：智能网联汽车工程技术、物联网工程技术、大数据工程技术、信息安全与管理、现代通信工程、集成电路工程技术。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-想报本科专业，",
        "question": "广西408分，物理组，不知道去年的分数线，有希望吗",
        "answer": "因我校今年才设立为公办本科层次高校，没有去年的分数可参考。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "请问重庆物化生490排名6万6左右被贵校录取几率大吗？有哪些专业适合报考？",
        "answer": "本科专业：智能网联汽车工程技术、物联网工程技术、大数据工程技术、信息安全与管理、现代通信工程、集成电路工程技术。欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "重庆文科加政策分417，排名35455，可以报考贵校吗？",
        "answer": "可以的。去年录取最低分386，可参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "请问四川理科469有机会读贵校本科专业吗？",
        "answer": "我校在川有本科计划208名，你参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-报考",
        "question": "我想问下贵校在安徽省招多少人,2024年物理类464可以报考吗",
        "answer": "有专科计划30名。去年物理类录取最低419分，可参考。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "请问重庆理科431能录取到我吗",
        "answer": "这个预测不到。你可以填来冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "重庆本地物化生465分报贵校本科专业有什么建议呢",
        "answer": "本科专业：智能网联汽车工程技术、物联网工程技术、大数据工程技术、信息安全与管理、现代通信工程、集成电路工程技术。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-提问",
        "question": "您好，贵校在河南招收本科吗 文科历史类431，排名94756可以报贵校吗",
        "answer": "无文史类本科计划。有专科计划，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-重庆高考479分，72424名",
        "question": "重庆高考479分，72424名，贵校本科有希望吗",
        "answer": "有可能的。本科专业：智能网联汽车工程技术、物联网工程技术、大数据工程技术、信息安全与管理、现代通信工程、集成电路工程技术。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "重庆文史类354可以冲一冲贵校的专科专业吗",
        "answer": "去年录取最低分386分，参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-职本的学位证与普本有何不同？本科专业开设的课程在哪里查？",
        "question": "职本的学位证与普本有何不同？本科专业开设的课程在哪里查？",
        "answer": "效力没有不同。https://www.cqcet.edu.cn/可以查看学校官网。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-云南考生",
        "question": "请问云南文科考生450，排名60047名能被贵校录取吗？",
        "answer": "我校去年在云南文史类录取最低分455，参考一下。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-专业",
        "question": "请问贵校本科文科专业有哪些呀",
        "answer": "大数据工程技术、信息安全与管理，共20名计划"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "请问四川理科考生460分可以进本校的本科专业吗？",
        "answer": "这个预测不了。感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-文科可以读贵校本科专业嘛",
        "question": "文科可以读贵校本科专业嘛",
        "answer": "信息安全与管理、大数据工程技术共有20名本科计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "四川理449走专科想学机械，自动化，机电类机会大吗",
        "answer": "有机会的。我校去年在川理工类录取最低分419分，参考。欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-收不收学了日语的啊",
        "question": "物化地日语485",
        "answer": "高考的外语不限，入学后只有英语。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "您好，重庆纯理433能报考贵校的本科专业吗？",
        "answer": "可以填报的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "四川473理科有机会报考贵校本科吗",
        "answer": "我校在川有208名本科计划"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-河南",
        "question": "河南考生理458可以报考这里的本科吗",
        "answer": "我校在河南有2名本科计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "老师 宁夏理科343 报贵校专科 录取可能性大吗",
        "answer": "有可能的。我校去年物理类录取最低分330分。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-招生及专升本",
        "question": "重庆本地文科405排名38616女孩，报考该校的成功率怎么样？专升本专业多吗？贵校历年专升本概率是多少？问题较多麻烦了，谢谢解答",
        "answer": "我校去年历史类录取最低分386，参考一下。我校近几年升本率80%以上。https://www.cqcet.edu.cn/学校官网可以查看更多资料。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "四川理科433填报贵校录取几率大吗",
        "answer": "有可能的。我校在川理工类去年录取最低分419分，可参考。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-招生",
        "question": "今年贵校是否面向福建招生",
        "answer": "有的，专科计划30名。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-报考",
        "question": "河北省理科474有可以报的本科专业吗",
        "answer": "可以的。我校在河北有25名本科计划 。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "高度近视800度报考财务会计会被录取吗",
        "answer": "此专业没有视力限制的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "江西历史组文科403分，87429能被录取专科吗",
        "answer": "我校去年江西文史类录取最低分396分，可参考。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "高度近视800度报考大数据与会计会被录取吗",
        "answer": "此专业没有视力限制。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-转专业",
        "question": "官网未找到，转专业是只能转今年招的专业吗",
        "answer": "一年后申请，要参加考试，符合条件才可以。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "重庆物理类409能被录取吗，能报哪些专业？",
        "answer": "可以将你感兴趣的专业都填报上。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取江西",
        "question": "江西历史类452 位次5.6w 可以报考贵校吗 本科还是专科",
        "answer": "我校今年设立为公办本科层次。在江西有本科计划22名，有专科计划30名。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-重庆物化政454",
        "question": "本科有希望吗老师",
        "answer": "有可能的。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-转专业",
        "question": "请问贵校转专业政策是哪样的？",
        "answer": "在我校官网有政策文件，你可以去查看。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-投档比",
        "question": "今年投档比是多少",
        "answer": "一般情况是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-四川理科成绩476位置170539能上贵校的本科吗",
        "question": "！",
        "answer": "我校在川理工类本科计划208名，6个本科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "我有色盲、色弱。是否有专业不收我这样的学生",
        "answer": "在招生章程中没有明确限制的专业，你都可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-投档比",
        "question": "贵校的投档比是多少",
        "answer": "一般是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-重庆485 排名6.89w 物化地",
        "question": "重庆485 排名6.9w 物化地 有希望嘛",
        "answer": "有可能的。本科专业：智能网联汽车工程技术、物联网工程技术、大数据工程技术、信息安全与管理、现代通信工程、集成电路工程技术。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-咨询报考",
        "question": "甘肃考生381分 物化生，位次85904 ，能报考贵校吗",
        "answer": "我校去年在甘肃物理类录取最低分344分，参考一下。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-重庆电子科技职业",
        "question": "贵校专科收美术生吗",
        "answer": "重庆有艺术类计划。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "405有希望吗",
        "answer": "有的，我校去年物理类录取最低分384，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-问题",
        "question": "请问该校有专业级差",
        "answer": "没有的"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "503分理科，能上贵校的智能网联汽车工程技术",
        "answer": "有可能的。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "老师您好，重庆物化地446位次88110-89000且服从调剂，报考贵校有机会被录取吗",
        "answer": "有可能的。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-江苏",
        "question": "江苏考生 理科 大概多少分能上这个学校",
        "answer": "我校去年江苏物理类录取最低分405，参考一下。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-江苏艺术生",
        "question": "江苏艺术生可以报专科吗 学的表演或者播音或者编导",
        "answer": "我校在江苏无艺术类招生，感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "重庆理科物化地460能上本校计算机专业不",
        "answer": "有可能的。我校有本科批次6个专业，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-分数咨询",
        "question": "广西物理类412分 可以进贵校的专科吗",
        "answer": "我校去年广西物理类录取最低分374，参考一下。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "重庆理科290能来吗",
        "answer": "可能不行。我校去年录取最低分384."
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-校园",
        "question": "贵校只有一个校区嘛，宿舍全是上床下桌嘛，还是？",
        "answer": "目前学习生活都在沙坪区大学城校区。有6-8人间。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-专业",
        "question": "请问贵校的艺术设计类是所有设计类专业都学，还是到校的时候分配，具体有哪些内容",
        "answer": "一年后在选择艺术类中的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "四川理科450能进贵校专科吗",
        "answer": "有可能的。我校去年在川理工类录取最低分为419，参考一下。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "美术生录取是看综合分吗，去年录取最低分是多少呀",
        "answer": "美术+综合成绩。有一个计算公式的。我校只有一个艺术类专业，计划较多，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "老师你好！四川理科考生474分有机会被贵校本科批次录取吗，贵校的投录是1:1吗？有专业极差吗？",
        "answer": "一般是1:1.录取概率无法预测。感谢关注"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "重庆美术生综合分190.6，排名4779有希望报吗？",
        "answer": "今年实行艺术+综合成绩的新模式，分数没有参考的。我校只有一个艺术类专业，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "贵校录取本科专科都遵循平行志愿嘛？",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "历史美术生综合分178有机会被该校录取吗",
        "answer": "这个预测不了。感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-重庆电子科技",
        "question": "我想问一下，四川文科469有希望被录取吗，本科，谢谢老师啦",
        "answer": "我校在川本科计划为2个专业共20名。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-报考",
        "question": "重庆 物化生 471分 位次76558 女生适合报贵校的什么专业",
        "answer": "本科专业：智能网联汽车工程技术、物联网工程技术、大数据工程技术、信息安全与管理、现代通信工程、集成电路工程技术。请根据自己的兴趣爱好，学习能力、就业愿望等因素综合选择。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "重庆美术艺体双过线排名6千八百多名可以报吗",
        "answer": "可以的。我校只有一个艺术类专业。计划也多，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "您好美术联考248文化273有机会被贵校的艺术设计类专业录取吗？录取概率大不大？",
        "answer": "今年实行艺术+综合成绩的录取形式，我校有一个艺术类专业，计划多。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "老师您好，请问四川文科469位次66346能被贵校专科数字媒体录取吗",
        "answer": "可以填报的。建议同时选择同意调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-四川考生",
        "question": "四川文科473有机会被贵校录取吗",
        "answer": "我校在川去年文史类录取最低分456分，参考一下。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "河北理科367报贵校有希望被录取嘛？",
        "answer": "我校去年在河北物理类录取最低分440，参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-报考",
        "question": "重庆物理409有机会报考贵校通信类专业吗",
        "answer": "可以填报的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "贵校在重庆招收专科嘛，如果招收，那分数线是多少？谢谢",
        "answer": "https://oacd.cqcet.edu.cn/info/1456/4499.htm招生专业及计划，请查看。去年物理类录取最低分384，参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-江西录取",
        "question": "老师好!我江西物理464分（过本省分数线16分）有机会录取贵校的本科专业吗？",
        "answer": "我校今年第一年招本科专业，没有往年分数给您参考。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-你好，重庆物生地428可以报贵校吗？可以冲本科吗？？？？？",
        "question": "你好，重庆物生地428可以报贵校吗？可以冲本科吗？🤝🤝",
        "answer": "可以冲的。建议冲稳保的填报技巧，将志愿填满。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "贵校是升本之前就有本科吗，美术专业综合分178.6有机会上贵校本科吗，专科以后可以升本校本科对吧",
        "answer": "我校无艺术类本科专业。学校的所有专科专业都可以参加专升本考试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "重庆物化地446可以被贵校录取吗",
        "answer": "这个预测不了。本科专业：智能网联汽车工程技术、物联网工程技术、大数据工程技术、信息安全与管理、现代通信工程、集成电路工程技术。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "老师好！我江西464分排名131408有机会被贵校本科专业录取吗？贵校学费大约是？我真的好想被贵校录取❤️（求求啦）",
        "answer": "去年江西物理类专科录取最低分412分，参考一下。学费6000-8300，专业不同而不同。https://oacd.cqcet.edu.cn/zhaosheng/zszc.htm学校的信息请查看。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "老师您好 四川理科463 本科录取率高吗",
        "answer": "这个预测不了。我校在川本科理工类计划208名。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "请问重庆物理类486能被本科类专业录取吗？",
        "answer": "有可能的。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "宁夏理科344有希望报考吗",
        "answer": "我校去年宁夏理工类录取最低分322分，参考一下。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "请问重庆物理类（化学生物）462分有把握被贵校录取吗",
        "answer": "有可能的。我校今年计划多，专业好，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-贵州美术生",
        "question": "我想问一下 美术223.33 文化376 综合分467.16 文化排名72101 综合分排名7183 能否上贵校呢？",
        "answer": "我校在贵州没有艺术类计划，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-山东录取",
        "question": "山东454能上吗",
        "answer": "我校去年山东录取最低分为452分，参考一下。欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-今年进去是本科生身份吗",
        "question": "还是选择本科专业是本科生身份",
        "answer": "我校今年在山东没有本科计划。录取的专科层次的学生仍是专科学历。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-专业",
        "question": "贵校的数字媒体技术专业是本科还是专科",
        "answer": "专科。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-招生",
        "question": "贵校在川内的专科计划文科理科人数分别是多少呢",
        "answer": "https://oacd.cqcet.edu.cn/info/1456/4529.htm分专业计划，请查看。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "四川二本考生有多大机会读本科专业",
        "answer": "这个无法预测。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "我是重庆物理类453，位次85447，有可能上贵校本科批吗？",
        "answer": "有可能的。本科专业：智能网联汽车工程技术、物联网工程技术、大数据工程技术、信息安全与管理、现代通信工程、集成电路工程技术。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-关于该大学的基本情况",
        "question": "问题一：你们学校是今年升本了吗？如果正常毕业是拿的统招全日制本科的毕业证书吗？ 问题二：你们的本科专业我可以在哪里查询才是最权威的？你可否告诉我本科专业有哪些？ 问题三：我分数485有机会上贵校的本科专业吗？",
        "answer": "本科专业：智能网联汽车工程技术、物联网工程技术、大数据工程技术、信息安全与管理、现代通信工程、集成电路工程技术。我校今年设立为公办本科层次，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-报考",
        "question": "438物生地能报这个学校的本科专业吗",
        "answer": "可以的。本科专业：智能网联汽车工程技术、物联网工程技术、大数据工程技术、信息安全与管理、现代通信工程、集成电路工程技术。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "您好广东考生480分，物理类，排位184000有希望被贵校录取吗",
        "answer": "我校在广东有本科计划10名，专科计划30名，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "新疆，高出当地本科线20分，被贵校专科录取的概率大不大",
        "answer": "我校去年新疆理工类录取最低分285（单列），参考一下。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "今年重庆物化生，考了492大约63000千名，可以上贵校本科吗？有哪些专业可以选？这次开展的本科专业里面有哪些专业是学校的重点专业，有没有保研之类的，谢谢老师！",
        "answer": "本科专业：智能网联汽车工程技术、物联网工程技术、大数据工程技术、信息安全与管理、现代通信工程、集成电路工程技术。目前没有保研的，毕业时可以考研。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-咨询报考",
        "question": "黑龙江物化地分数319排位101453有机会进入贵校吗",
        "answer": "我校在黑龙江物理去年录取最低分302分，参考一下。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "重庆物理455分今年报考贵校，录取计划大吗？",
        "answer": "我们今年计划多，专业好。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-江西录取",
        "question": "江西史政地482,位次41685，能录取到贵校吗？",
        "answer": "我校在江西只有历史类专科计划。感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-女生选本科专业中哪个好一点",
        "question": "重庆485，想填报今年贵校本科专业，请问6个专业中，哪些比较适合女生学习。物理还行，数学有点差，动手能力和空间思维比较好，求推荐专业",
        "answer": "请根据自己的兴趣爱好、学习能力、就业愿望等因素综合考虑选择专业。本科专业：智能网联汽车工程技术、物联网工程技术、大数据工程技术、信息安全与管理、现代通信工程、集成电路工程技术。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "重庆物理类409分，能报考贵校吗？",
        "answer": "可以填报。你可以把感兴趣的专业都填上的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-江西录取",
        "question": "江西历史类452 位次58769有机会报考本校的专科吗 在江西有专科计划吗",
        "answer": "江西有专科计划，我校去年历史类录取最低分396，请参考。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "四川理科445分能上专科批次吗",
        "answer": "有可能的。欢迎填报。去年理工录取最低分419分。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-江西理科录取",
        "question": "江西理科物化生453分，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "我校在江西有本科批次、专业批次计划。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "重庆理科416能填报贵校的专业吗",
        "answer": "可以的。去年录取最低分384分。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-重庆文科高考",
        "question": "你好老师，高考文科成绩在379左右可以填报贵校嘛，有没有机会上财务会记类专业？谢谢",
        "answer": "去年历史类录取最低分386分，你参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-咨询",
        "question": "你好我是甘肃考生物化生359能被贵校录取吗？若能进入贵校我是往届生能专升本吗？",
        "answer": "我校去年甘肃物理类录取最低分为344分。我校所有专业学生符合条件都可以参加专升本考试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "物理类 438能否录取贵校专科批次",
        "answer": "去年此类录取最低分是415，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-专业",
        "question": "老师，请问在哪里可以看每个专业的录取分数呢？",
        "answer": "https://oacd.cqcet.edu.cn/info/1152/4106.htm可以查看。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "请问贵校本科专业有无供参考的录取分数线？",
        "answer": "没有，今年我校第一年招本科批次。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "449，你们的本科专业可以录取不",
        "answer": "有可能，本科专业：智能网联汽车工程技术、物联网工程技术、大数据工程技术、信息安全与管理、现代通信工程、集成电路工程技术。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-能否被你校本科录取",
        "question": "四川理科480，位次164858是否有希望？谢谢！",
        "answer": "有可能的。我校在川有208名本科理工类计划。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "河南理科471能上吗",
        "answer": "这不预测不了。我校在河南有本科批次、专科批次的计划。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-陕西",
        "question": "贵校在外省招本科生吗",
        "answer": "陕西没有本科计划，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "请问贵校的本科专业有哪些？ 重庆理科477有机会录取吗？",
        "answer": "有机会的. 本科专业：智能网联汽车工程技术、物联网工程技术、大数据工程技术、信息安全与管理、现代通信工程、集成电路工程技术。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-本科批次",
        "question": "请问今年贵校设立的本科批次专业有哪些，重庆市排名六万八能不能报考贵校的本科专业",
        "answer": "本科专业：智能网联汽车工程技术、物联网工程技术、大数据工程技术、信息安全与管理、现代通信工程、集成电路工程技术。欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-报考",
        "question": "河北省理科474录取的概率大吗",
        "answer": "这个预测不了。欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "重庆考生 物化生 427刚好本科线 可能被贵校录取吗",
        "answer": "这个不预测不了。你可以把志愿填上冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-四川理科",
        "question": "贵校投档比是多少",
        "answer": "一般是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "没上特殊资格线但上了本科线被贵校录取概率多大呢",
        "answer": "这个预测不了。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-层次",
        "question": "该校在重庆只招专科？",
        "answer": "有本科批次、专科批次计划！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-能否被录取",
        "question": "湖北考生422可以被录取吗",
        "answer": "我校去年在湖北物理类录取最低分为410，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-陕西",
        "question": "贵校在在外省招本科生吗",
        "answer": "有的，但陕西没有。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-投档比",
        "question": "平行志愿模式投档比",
        "answer": "一般情况是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "今年我刚好459二本线，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "这个预测不了。我校在川有本科批次，专业批次计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "427有可能上贵校吗",
        "answer": "你可以把志愿填上，冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-男物化生483分能读智能网联汽车工程技术吗？",
        "question": "483分能读智能网联汽车工程技术吗？",
        "answer": "有可能的。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "福建理工488分八万多名次能否上贵校",
        "answer": "福建我校只有专科计划。去年理科录取最低分415."
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "请问重庆481分能进贵校吗，如果可以能读什么专业",
        "answer": "有可能的。本科专业：智能网联汽车工程技术、物联网工程技术、大数据工程技术、信息安全与管理、现代通信工程、集成电路工程技术。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-公办本科",
        "question": "这个学校是公办本科吗",
        "answer": "是的。今年设立为公办本科层次。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-能考研吗",
        "question": "在这个学校能考研吗",
        "answer": "可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-专升本",
        "question": "请问四川理科考生460读贵校专科专业可以本校升本吗？",
        "answer": "所有专业都可以参加重庆市组织的专升本考试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-志愿填报",
        "question": "物生地469能报吗",
        "answer": "可以的报的。本科专业：智能网联汽车工程技术、物联网工程技术、大数据工程技术、信息安全与管理、现代通信工程、集成电路工程技术。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "重庆理科432被贵校录取可能性大不大",
        "answer": "有可能的。去年物理类录取最低分为384."
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-四川理科",
        "question": "四川理科 471 能被贵校录取吗？",
        "answer": "这个预测不了。我校在川有本科批次计划208名。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-重庆电子",
        "question": "湖南物理429能报吗",
        "answer": "可以填报，我校去年湖南物理类录取最低分419分。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-重庆美术生",
        "question": "文化321，专业231.8有机会录取本校艺术设计类吗",
        "answer": "有可能，我校只有一个艺术类专业，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "老师你好，本人江西物理科目组考生，412分，位次184590，有希望被贵校录取吗？【专科】",
        "answer": "有可能。我校去年江西物理类录取最低分为412.参考一下。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "本科批次与专科批次有什么区别",
        "answer": "毕业的学历不同。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-咨询",
        "question": "老师您好，重庆理科423能够就读贵校哪些专科专业呢",
        "answer": "选物理类专业根据你的兴趣程序排序填报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-学历",
        "question": "过二本线报贵校 请问毕业后是本科学历吗",
        "answer": "本科批次录取的学生就是本科学历"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-四川472能报上贵校本科吗",
        "question": "四川472能报上贵校本科吗",
        "answer": "我校今年在川有208名理工类本科计划，你可以综合考虑后填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "安徽理科467位列172526可能录取吗，今年分太高了找不到学校了",
        "answer": "今年我校在安徽只有专科计划，去年录取最低分412分。感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "江西理科472可以上吗",
        "answer": "这个预测不出来。我校今年 在江西有本科批次、专科批次计划。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-报考",
        "question": "请问物生地434能报考本校本科专业吗",
        "answer": "可以填报的"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "请问重庆市74525名有机会读贵校吗？",
        "answer": "我校今年有本科批次、专科批次的计划。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-本科",
        "question": "贵校今年在河南有本科招生计划吗",
        "answer": "河南有2名计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "据说今年贵校本科批录取分数跟重庆科技大学对标500多分是真的吗？",
        "answer": "不是哟。感谢关注我校，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-四川453分能上贵校专科吗",
        "question": "四川453分能上贵校专科吗",
        "answer": "有可能的。我校去年在川理工类录取最低分419.欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-广东物理类考生，报本科是参考往年专科录取位次吗",
        "question": "广东物理类本科线442，本人453，能报贵校本科吗？能否用往年专科位次做参考？感谢老师抽空回复!（之前发的那一条把物理类分数打错了，抱歉！）",
        "answer": "我校有10名本科批次计划，今年第一次招收本科，无参考分数。有30名专科批次计划，去年录取最低分432分。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-重庆理科多少分能进",
        "question": "重庆理科426有没有专业选",
        "answer": "专科段物理类专业都可以选。你可以按你的感兴趣程度排序填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-广东物理类考生，报本科是参考往年专科录取位次吗",
        "question": "广东物理类本科线422，本人453，能报贵校本科吗？能否用往年专科位次做参考？感谢老师抽空回复!",
        "answer": "已回复，感谢关注我校。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "贵校职业本科专业必须是本科线以上吗",
        "answer": "肯定的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-加分",
        "question": "请问贵校今年本科认同四川部分地区的加分项25分吗 是全部认同吗 还是最高只有十分 或者20",
        "answer": "我们按四川高招办的加的分录取，由四川高招办认定。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-投档比",
        "question": "贵校今年本科的投档比是1 :1吗",
        "answer": "去年是，今年可能也是"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "浙江史地技513 位次153875 能上本科专业吗",
        "answer": "我校今年在浙江无本科批次计划，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-重庆考生历史类412分，上广播影视类和财务会计类专业概率大吗",
        "question": "重庆考生历史类412分，上广播影视类和财务会计类专业概率大吗？这两个专业可以专升本吗？",
        "answer": "所有专业都可以参加专升本考试，你可把感兴趣的专业都填上。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "重庆物化生463分位次80631可以被贵校录取吗",
        "answer": "有可能的。我校今年计划多，专业好，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "您好，问一下，就是本人是职高毕业但正常参加6月全国统一高考的考生，如果成绩达标了学校会正常录取吗",
        "answer": "你填了志愿后会根据你的志愿投档。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-四川文科",
        "question": "四川文科484能上吗？",
        "answer": "今年我校在川有本科批次文史类20名计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-重庆理科",
        "question": "重庆理科465可以填报贵校的本科专业吗",
        "answer": "可以的。我校今年计划多，专业好，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "四川文科469，报考贵校二本专业有希望录取吗？",
        "answer": "我校今年在川本科批次有文史类计划20名。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "重庆女物理440分能上贵校吗？有什么专业推荐吗？",
        "answer": "我校本科批次只有6个专业，你可以把感兴趣的专业都填上。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "河南理科468可以报考贵校本科专业吗，如果可以的话，能报电子信息类吗",
        "answer": "我校今年在河南只有信息安全与管理专业的2名计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "重庆考生物理类429分能被该校的本科录取吗？",
        "answer": "你可以填来冲一下的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-今年历史类文科生可以报考本科专业吗？",
        "question": "有没有专业限制呢？",
        "answer": "我校今年只有专科类历史计划，感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "重庆物理类考生分数429。有机会被该校录取吗？",
        "answer": "这个估计不的。你可以填来冲一下的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-志愿",
        "question": "重庆历史类422可以报考你们学校哪些志愿呢",
        "answer": "你可以将我校你喜欢的历史类专业都填报上。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "重庆物理考生460分被本校本科录取的概率大吗",
        "answer": "欢迎填报！我校计划多，专业好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "重庆考生历史类422可以报考你们学校专科批吗，但是是通过职高学籍参加的高考",
        "answer": "可以的。我有历史类、物理类计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-收分",
        "question": "请问贵校认同四川省的加分政策25分吗",
        "answer": "四川高招办认可的会加入你的总分再投档。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-四川考生",
        "question": "四川理科471 位次 177723 能上贵校本科吗",
        "answer": "这个估计不了。在川我校有208名理工类计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "今年在江西招不招生，471分有没有机会录取贵校本科专业",
        "answer": "有22名本科计划，我校是公办本科层次，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "重庆考生物化物化政457分上本校的本科机率大吗？能不能上电子与物联网？谢谢",
        "answer": "欢迎填报！我们学校今年计划多，专业好。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-四川音乐",
        "question": "我想询问一下，我是四川音乐考生，可以报考你们学校吗？",
        "answer": "我校在川只有文史类、理工类计划。感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-就读于贵校的本科专业毕业后颁发什么样的证书",
        "question": "本科专业毕业后颁发的证书上会标注专科起点吗？",
        "answer": "我校现为公办本科层次学校。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-重庆物理386填报贵校有机会被录取吗，电子与信息录取概率大吗",
        "question": "重庆物理386填报贵校有机会被录取吗，若填报贵校电子与信息类录取概率大吗",
        "answer": "有可能的。我校去年物理类录取最低分384分。请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "重庆物理考生八万一千名462报考本校本科专业可以拿",
        "answer": "可以填报。我校今年计划多，专业好。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "2024年江西新高考历史类应届生女生386排名98524，有希望被贵校专科专业录取吗？",
        "answer": "我校去年江西历史类录取最低分为412.你参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取概率",
        "question": "我是四川的文科生，分数为464，请问能在该校录到本科专业吗",
        "answer": "我校文科计划较少，你可以多看一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-四川文科478有希望被今年所招专业录取吗",
        "question": "投档比为多少 转专业政策如何",
        "answer": "我校在川文科本科批次有20名计划。投档一般1:1.转专业政策在学校官网可查看的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-广东物理招生",
        "question": "请问广东物理488有机会上贵校的本科专业吗",
        "answer": "预测不了。我校在广东有10名本科计划，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-投档比",
        "question": "请问贵校本科投档比是1 :1嘛",
        "answer": "去年是的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-身体要求",
        "question": "想问一下贵校的本科六个专业对学生的身体有要求吗 限制男女生吗 然后害怕被录取后因为身体要求不合格 然后被退",
        "answer": "没有特殊要求"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "新疆理科245可以报本校专科专业吗？",
        "answer": "我校去年在新疆理工类录取最低分是285（单列），你参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-专业",
        "question": "本科文科 大数据工程技术专业代码是多少？",
        "answer": "https://oacd.cqcet.edu.cn/info/1446/4519.htm可以查看"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "四川文科451能填报贵校数字传媒技术这个专业吗",
        "answer": "我校去年在川文史类录取最低分456分，你参考一下。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-四川理科460分可以报考贵校本科专业吗",
        "question": "四川理科460分可以报考贵校本科专业吗",
        "answer": "我校在川有理工科类本科计划208名。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "文科417选财务会计希望大吗，本校升本容易吗",
        "answer": "有可能的。我校今年升本率80%以上。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "四川文科455分有机会报考贵校的专科专业吗",
        "answer": "我校去年在川文史类录取最低分456，参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-填志愿",
        "question": "相当于重庆考生在6.27～6.30期间，一共可以填报96个本科志愿和96个专科志愿，对吗？",
        "answer": "本科、专科分别96个志愿"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "请问四川文史460能上本科专业吗",
        "answer": "我校在川本科文史类计划为两个专业，共招生20名。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-投档，调剂",
        "question": "请问贵校投档比是多少？如果服从专业调剂会存在不被录取的情况吗？如果不被录取会是因为哪些原因？",
        "answer": "1:1比例。https://oacd.cqcet.edu.cn/zhaosheng/zszc.htm你关心的问题在招生单程写得很清楚，请查看。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-填志愿",
        "question": "重庆的96个志愿中填了贵校的本科专业后还可以填你们的专科专业吗？",
        "answer": "本科与专科是不同批次，分别可以填96个专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "老师你好，重庆物化政485 位次68563 可以报考你们学校的那些专业，在大学期间是否可以换专业？",
        "answer": "可以填报。转专业要符合条件才行。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-你好，河北考生理科455分有希望报贵校的物联网工程专业吗",
        "question": "你好，河北考生理科455分有希望报贵校的物联网工程专业吗",
        "answer": "有可能的。我校去年在河北物理类录取最低分440分，你参考一下。欢迎填报。 "
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-分数",
        "question": "超文科本科线二十多分建议报考本科专业吗",
        "answer": "我校在川本科有文史类计划20名。2个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-在川文科本科招生计划",
        "question": "贵校今年在川文科是否在本科招生计划里，有哪些专业可供，以及超二本线二十多分建议报考吗",
        "answer": "本科批次文史类只有两个专业共20名计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-重庆物化生",
        "question": "重庆物化生444分今年能上该校的那些专业",
        "answer": "我校只有6个本科专业，如果喜欢可以都填上。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "重庆物化政高考453分，排位85000左右",
        "answer": "可以填报的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-重庆文科",
        "question": "你好老师，高考成绩在379左右可以报考本校财务会计类专业吗，毕业出来也是直接本科学历吗？谢谢",
        "answer": "我校去年重庆历史类录取最低分386分。你参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-高考填报",
        "question": "重庆考生401可以报考贵校吗",
        "answer": "可以的。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-2024年高考本科专业录取分数线",
        "question": "重庆电子科技职业大学2024年高考本科专业录取分数线",
        "answer": "录取分数要等录取结束才知道。你若上了本科线，可以填报我校本科志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-报考",
        "question": "如果报了贵校的本科批，最后却未达到本科专业的录取分数线会不会导致滑档?若滑档后还能报该校的专科专业吗？若参加征集志愿，后续交的学费会涨价吗？",
        "answer": "本科与专科是在不同批次录取，本科结束了才会是专科录取。学费是固定的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "重庆物化地460录取概率大吗？",
        "answer": "有可能的。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-报考",
        "question": "湖北物生政444有机会报考贵校的本科专业吗？",
        "answer": "我校在湖北没有本科计划，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "四川理科生466报考贵校能进吗",
        "answer": "这个估计不了。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-投档",
        "question": "请问如果想报贵校的本科批，那么投档分数线是看该校专科专业的最低分吗？",
        "answer": "本科批按本科批的线进行录取，与专科不相关的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-今年",
        "question": "今年在川招文科生吗",
        "answer": "有的。本科批次，专科批次都有计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-文科485能报贵校吗",
        "question": "可以报贵校吗",
        "answer": "可以填。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "请问一下河南考生理科380可以上咱学校吗",
        "answer": "我校去年河南理科录取最低分为422.你参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-招生",
        "question": "浙江考试508 位次159595能上吗",
        "answer": "我校去年在浙江录取最低为449，你参考一下。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-报考",
        "question": "四川理科469能上贵校吗",
        "answer": "我校在川有本科批次、专科批次计划。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-报考",
        "question": "重庆文科409分可以报哪些专科？",
        "answer": "https://oacd.cqcet.edu.cn/zhaosheng.htm有专业介绍，可以看一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-文科487能上吗？",
        "question": "可以吗？",
        "answer": "我校没有本科批的历史类计划。感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-贵校今年本科专业收不收文科生",
        "question": "本人今年高考分数428，位次32000，能否就读贵校的本科专业",
        "answer": "本科没有历史类计划。感谢关注。只有专科段招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-重庆录取",
        "question": "老师，我想请问一下重庆理科485位次大概7w多，报考贵校本科有希望录取嘛",
        "answer": "有希望的。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-重庆本地考生457能不能上",
        "question": "能就读那些专业",
        "answer": "欢迎填报。https://oacd.cqcet.edu.cn/zhaosheng.htm招生专业，请查看。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-报考",
        "question": "湖北物生政444有机会进入贵校吗？",
        "answer": "我校去年湖北物理类录取最低分410.你参考一下。欢迎填报 。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-报考",
        "question": "请问重庆考生纯文445分，排名27699，录取机会大不大",
        "answer": "我校只有历史类专科招生计划。去年录取最低分386.欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "重庆本地考生不加民族分419，加了之后429上本校的本科有没有机会？哪怕是上了里面的专科，有没有机会专升本？专升本的概率是多少？",
        "answer": "你上了本科还是要填本科志愿的。专科段志愿你也可以填报。我校专升本率80%多。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "安徽文科最低分数线今年多少",
        "answer": "去年录取最低分385.今年的分数还无法预估。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-重庆物理类76000名可以读吗",
        "question": "可以报哪些专业？",
        "answer": "欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-疑问",
        "question": "重庆电子科技职业大学为啥发布是重庆电子工程职业学院",
        "answer": "我校以前是专科学校名称是重庆电子工程职业学院。今年经教育部审批升格为重庆电子科技职业大学。 "
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-专业",
        "question": "上本科线能否有机会读本科专业",
        "answer": "本科批次录取的就是本科层次。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-投档线",
        "question": "什么是投档线",
        "answer": "市高招办划的分数线。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-请问贵校在四川招生吗？",
        "question": "四川理科515可以读吗？",
        "answer": "我校在四川有本科计划208名。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-重庆物理386能报哪些专科专业",
        "question": "重庆物理386能报哪些专科专业",
        "answer": "可以多选一些喜欢的专业都填上。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-专升本",
        "question": "贵校专升本的专业需要符合什么条件",
        "answer": "在校期间无违规违纪，无补考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "贵州物化生，位次127135，可以报考贵校吗?",
        "answer": "我校去年贵州物理类录取最低分378，你参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-河南405分能报考贵校吗",
        "question": "河南405分能报考贵校吗，位次在312315，报考本校本科有希望吗？",
        "answer": "如果上本科线，你是可以填报的。但无法预估我校的录取情况 。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-本科批次",
        "question": "四川上了二本线可以报考贵校吗？",
        "answer": "可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-报考",
        "question": "请问重庆考生纯文445分，排名27699，录取机会大不大",
        "answer": "我校历史类只有专科计划 。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-报考",
        "question": "陕西理科359分能报贵校吗",
        "answer": "我校在陕西理科去年的录取最低分为364，你参考下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-学费",
        "question": "重庆健卡脱贫考生在贵校每年可以减免多少学费?",
        "answer": "进校后可以到我校资助中心去详细咨询一下。都有政策的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "川内455能 走专业嘛？",
        "answer": "我校在川有较多专科专业招生，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-专升本",
        "question": "贵校哪些专业可以进行专升本?",
        "answer": "所有专业符合条件都可以参加专升本考试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-毕业证书",
        "question": "到时候贵校本科批的学生拿的毕业证书和其它一本、二本大学拿的本科毕业证书一样吗？",
        "answer": "每个学校的毕业证书都不相同，但同一类本科享受的政策是一样的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-报考",
        "question": "四川理科488，有多大概率能报考该校本科？",
        "answer": "可以的。概率现在估算不了。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-毕业学位",
        "question": "读的专科专业，毕业证上是本科学位吗",
        "answer": "不会。本科录取的是本科层次，专科录取的是专科层次。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-报考",
        "question": "湖北理科435，能报贵校吗，录取机会大不大",
        "answer": "我校在湖北去年物理类录取最低分410.你参考一下。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "四川考生理科488，能报取该校本科专业吗？",
        "answer": "欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-报考专业",
        "question": "嗅觉迟钝不能报考该校哪些专业?",
        "answer": "我校在这方面没有限制。专业你可以根据自己的情况进行选择后填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "四川文科468可以报数字媒体技术吗",
        "answer": "可以填报的。我校在川去年文史类录取最低分456分。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "重庆2024年高考460分，可以报你们学校的本科嘛",
        "answer": "可以的。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-重庆物理类453有机会上该校今年的本科批吗",
        "question": "选的是物生地",
        "answer": "可以填报。https://oacd.cqcet.edu.cn/zhaosheng.htm我校及专业，你看一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-我469分想报贵校有机会吗",
        "question": "云南高考生469分报贵校有机会吗？能不能住六人间",
        "answer": "欢迎填报。学生住宿只能学校统一安排，不能自己选。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "重庆考生物理类未达本科线，有希望上贵校本科吗",
        "answer": "不能哟。但我校有专科段招生计划，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-美术",
        "question": "美术专业是是本科专业吗，还有那些美术生可以读的专业是本科专业啊",
        "answer": "我校艺术类只有专科批次计划。感谢关注。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-本科",
        "question": "我想问一下，预计你们今年本科的范围会在哪里?四百四十多可以稳上吗?",
        "answer": "这个估算不了。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-福建499能上贵校吗",
        "question": "福建499能上贵校吗",
        "answer": "我校去年在福建物理类录取最低分415。你参考一下。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "重庆文科专科批37554名409分不挑剔专业能被录取吗",
        "answer": "那你可以把专业都填上。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-江西理科444分可以录取到贵校吗",
        "question": "谢谢",
        "answer": "我校去年江西物理类录取最低分412，你参考一下。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "老师您好，重庆纯理486有机会被录取吗",
        "answer": "有的。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-重庆录取",
        "question": "请问一下重庆理科485位次大概7w多，报考贵校有希望录取嘛",
        "answer": "有的。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-重庆美术",
        "question": "美术237文化330有希望被贵校录取吗",
        "answer": "有的。我校只有艺术类可填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取分数",
        "question": "今年重庆高考不加民族分419，有机会上吗？",
        "answer": "有的。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "重庆物理类445，可以上你们的本科吗？",
        "answer": "可以填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-学校咨询",
        "question": "我想问一下你们的本科有哪些？",
        "answer": "https://oacd.cqcet.edu.cn/zhaosheng.htm学校及专业介绍，查看一下。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-重庆美术",
        "question": "综合分需要多少才能稳上贵校呢",
        "answer": "今年实行新的艺术分录取。艺术+综合分。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取分",
        "question": "安徽物理类443有机会上吗",
        "answer": "有可能的。我校去年安徽物理类录取最低分419.欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取分",
        "question": "安徽考生24年440+能上吗",
        "answer": "我校去年安徽理工类录取最低分为419.你参考一下。欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-招生",
        "question": "老师您好 宁夏考生345报贵校录取的可能性大吗",
        "answer": "宁夏理工去年录取最低分为331分，您参考一下。欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "重庆理科449报贵校能被录取吗",
        "answer": "可以填报的。我校只有六个本科专业，如果喜欢可以都填上。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取分",
        "question": "你好，想咨询一下460分重庆物化生可以就读该校吗",
        "answer": "可以的，重庆有2097名计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-投档比例",
        "question": "贵姓2024投档比例是多少",
        "answer": "一般是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "请问我今年484能不能被你们的本科录取呢",
        "answer": "欢迎填报!我校专业好,位置好!"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-今年首次招生本科，如何填报请给与指导。",
        "question": "今年首次招生本科，如何填报请给与指导。",
        "answer": "是的。https://oacd.cqcet.edu.cn/zhaosheng.htm可以看一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取概率",
        "question": "四川理科492录取该校本科概率大吗",
        "answer": "可以填报的。我校在川有208名本科计划 。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "四川理科489可以被本科录取吗？",
        "answer": "可以填报的，我校在川有208名本科计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-河南理405",
        "question": "有机会被录取吗？有的话哪个专业？",
        "answer": "我校去年河南理工类录取最低分422分，您参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-咨询",
        "question": "四川今年506能上吗",
        "answer": "欢迎填报！https://oacd.cqcet.edu.cn/zhaosheng.htm有专业介绍，可以查看一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-报考",
        "question": "重庆理科422分可以报考计算机类专业吗",
        "answer": "可以的。欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-本科专业分数",
        "question": "重庆物化生460能上吗？",
        "answer": "有可能的。欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "你好，重庆男孩物化生463分，排名8万多，可以填报本校的本科专业吗？",
        "answer": "可以填的。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-云南考生加10分后489位次40544可以报考吗",
        "question": "云南考生加10分后489位次40544可以报考吗",
        "answer": "我校去年云南历史类录取最低是455.你参考一下。欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-物理分数录取",
        "question": "物理方向447能上吗",
        "answer": "有可能的。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "你好四川文科生477有望被贵校录取嘛",
        "answer": "我校在川有本科计划20名，专科计划许多。去年专科历史类录取最低分456分，你参考一下。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-招生",
        "question": "今年在辽宁省有招生计划吗？文科395想报广告艺术设计录取概率大吗？",
        "answer": "我校在辽宁没有艺术类计划，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "四川文科473有机会被贵校的本科专业录取吗",
        "answer": "我校在川有20名本科历史类计划。去年专科文史类录取最低分为456，参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-老师",
        "question": "老师你好 请问文科414能不能上你们学校呀 学校里面是既有本科也有专科对吧",
        "answer": "你可以填我校专科段的志愿，以后可以参加专升本考试。也有许多专业可以选择的。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-报考",
        "question": "重庆物理480报考贵校本科的概率有多大啊",
        "answer": "我校专业好，欢迎填报！学校位置也方便。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-美术",
        "question": "老师四川美术综合分495有机会冲一冲嘛？",
        "answer": "今年在川没有艺术计划，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "请问本科专业有哪些",
        "answer": "https://oacd.cqcet.edu.cn/zhaosheng.htm专业介绍，请查看。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-报考",
        "question": "理科444能报考贵校的本科专业吗？",
        "answer": "可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "老师，重庆物化生486有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有机会，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-报考",
        "question": "本科批的专业，分数大概各是好多，",
        "answer": "这个没法预估。https://oacd.cqcet.edu.cn/zhaosheng.htm学校及专业介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "请问美术生综合分180.1，位次7448有机会录广告艺术设计专业吗？",
        "answer": "可以选择我校艺术类这个专业代码。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "请问美术生综合分180.1，位次7448有机会录视觉传达设计专业吗？",
        "answer": "我校没有你写的专业。我校只有艺术类这个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取几率",
        "question": "四川理科上了本科线是否可以大几率读本科专业",
        "answer": "这个预估不出来的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-本科专业大概多少分",
        "question": "本科专业大概多少分",
        "answer": "这个没有预估。我校今年重庆招生计划多，欢迎填报我校志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-报考",
        "question": "重庆全文448可以读嘛",
        "answer": "我校在重庆本科批只有物理类计划。专科历史类、物理类都有。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "四川文科426有机会被录取嘛",
        "answer": "我校去年在川文录取最低分456分，您参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "请问四川文科考生480有机会被贵校的本科批次录取吗？",
        "answer": "有的，20名计划"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-四川理科考生452可以填报本校吗",
        "question": "四川理科考生452一分一段203047可以填报本校吗",
        "answer": "可以的。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "重庆物理类480分能上吗",
        "answer": "欢迎填报。我校专业好、位置也好。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-投档",
        "question": "理科刚上线有机会进你校吗",
        "answer": "你上线了就有填报的机会。你可以多选些学校专业填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-分数对应专业",
        "question": "四川高考理科463分是否有几率读本科专业",
        "answer": "我校在川有208个理科本科计划。 "
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "文科 史政地 373 可以上物联网应用技术、信息安全与管理专业吗？",
        "answer": "我校去年重庆历史类录取最低分386分，您参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-投档",
        "question": "如果服从调剂，填报了该校本科，未被学校录取，会被调剂到专科专业吗",
        "answer": "本科、专业录取批次、时间不同，不会存在调剂到专科的情况。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-贵州历史类360分 能被贵校录取嘛 有视力要求么",
        "question": "录取",
        "answer": "在视力上没有要求 。我校在贵州历史类去年录取最低分474分，您参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "理科473录取该学校本科专业概率大吗",
        "answer": "欢迎填报我校。https://oacd.cqcet.edu.cn/zhaosheng.htm学校情况，请查看。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "请问四川文科493 排名4.9w 有希望被贵校本科录取吗",
        "answer": "我校在川有20名文科计划，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-报考",
        "question": "重庆历史类458可以报本科专业吗",
        "answer": "重庆无历史类本科计划，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-重庆考生",
        "question": "重庆考生415，请问报考我校自动化类专业录取几率大吗",
        "answer": "有可能的。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-投档",
        "question": "投档比是多少？ 认同名族加分吗？",
        "answer": "1:1，市高招办认同的加分会加入你的高考成绩投档。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-报考",
        "question": "哪些是本科专业，哪些是专科专业？",
        "answer": "https://oacd.cqcet.edu.cn/zhaosheng/ggtz.htm，请查看。我校有本科专业：智能网联汽车工程技术、物联网工程技术、大数据工程技术、信息安全与管理、现代通信工程、集成电路工程技术。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-多少分能进",
        "question": "390纯理有机会进吗？",
        "answer": "我校重庆理科录取最低分是384分。请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-湖南文科 350分",
        "question": "贵校专业适合我填报吗",
        "answer": "我校去年湖南文科录取最低分418分，您参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "请问贵校今年现代通信技术招四川文科生吗？",
        "answer": "https://oacd.cqcet.edu.cn/info/1139/4509.htm招生计划，你查看一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-融媒体技术与运营",
        "question": "请问你们学校新增的融媒体技术与运营专业最低招收分数是多少呢",
        "answer": "最低分现在不知道，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-重庆历史类402可以上贵校什么专业",
        "question": "重庆历史类402有希望上贵校的什么专业",
        "answer": "你可以多填些你喜欢的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "重庆物理452分，能被录取吗，能考什么专业",
        "answer": "可以填报。我们今年重庆招生计划多，专业也好。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-咨询",
        "question": "重庆理科473可以上这个学校吗",
        "answer": "可以填报的。我校今年重庆招生计划多，专业也好。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "四川理科449能被贵校录取吗",
        "answer": "可以填的。我校去年在川理科最低录取线是423分。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-报考",
        "question": "四川461，排7.4w，可以报考本科吗？ 贵校升了本，会影响考研吗？",
        "answer": "我校在川只有20个文史计划。公办本科层次。考研政策与其他同层次本科一样的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-重庆理科476可以进你们学校吗",
        "question": "重庆理科476报考你们学校机会大吗",
        "answer": "我校计划多，专业也好，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "重庆理科430能报考集成电路本科吗 或者报考电子信息专科，这两个哪个可以报考",
        "answer": "你可以把喜欢的都填上。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-体检",
        "question": "右眼近视800多度可以报考吗？",
        "answer": "可以的。我没有这方面的限制。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "老师您好，重庆理科考生高考成绩469，想报考贵校的本科专业，希望大吗",
        "answer": "我校今年计划多，专业好，欢迎填报。学校代码5036."
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-理科",
        "question": "四川理科487分上学校好一点的专业有希望吗",
        "answer": "我校只有6个本科专业，https://oacd.cqcet.edu.cn/zhaosheng.htm这里有专业介绍，请查看。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "老师四川理科486有机会上贵校今年的本科吗",
        "answer": "欢迎填报。https://oacd.cqcet.edu.cn/zhaosheng.htm你可以查看专业信息。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "文科471被本校录取概率大吗 没有往年分数怎么进行参考？",
        "answer": "我校今年升为本科层次，在川有20个本科计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-理科473报考该学校本科专业怎么样",
        "question": "理科473报考该学校本科专业怎么样",
        "answer": "https://oacd.cqcet.edu.cn/zhaosheng/ggtz.htm这是专业介绍，你可以把专业按喜欢程度排序都填上。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-报考",
        "question": "物理480有希望报本科专业吗",
        "answer": "有的。欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-报考",
        "question": "河南理科399能报贵校吗",
        "answer": "我校去年河南理科录取最低分是422分，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "河北美术文化课332，专业成绩236.4，综合成绩461.5排名16578。有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "我校在河北没有艺术类招生计划，感谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-今年贵校本科招生计划",
        "question": "本科计划都有那些，大概多少分",
        "answer": "我校今年有6个本科专业，https://oacd.cqcet.edu.cn/zhaosheng/ggtz.htm，可以查看介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-重庆考生415能报吗",
        "question": "重庆考生，415，报考部分专业，录取几率大吗",
        "answer": "欢迎填报我校专科段志愿，我校去年重庆理科录取最低分384."
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-报考",
        "question": "请问今年贵校的录取分数线是多少啊？理科467分有希望吗",
        "answer": "我校今年本科6个专业，计划多，专业好，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-报考",
        "question": "理科女生407有机会报考本校吗？有那些专业推荐呢？谢谢老师",
        "answer": "https://oacd.cqcet.edu.cn/zhaosheng/ggtz.htm这是我校招生信息的网址，你可以看看专业介绍再选你感兴趣的专业。欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "重庆理科421，填报贵校录取几率大吗",
        "answer": "你可以把志愿填在最前面，这样的概率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-重庆理科",
        "question": "分数413有希望上贵校的本科专业吗",
        "answer": "你没上本科线，不能填本科批次的志愿。我校有许多专科专业，不管从专业知识还是就业方面都很好，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-报考",
        "question": "424能上这个学校吗",
        "answer": "欢迎填报。我校去年重庆理科录取最低分384分。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "四川文科485分，填报贵校的录取机率大吗",
        "answer": "欢迎填报。我校去年四川文科录取最低分456分。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-专本贯通分段培养计划",
        "question": "贵校专本贯通分段培养计划什么意思？",
        "answer": "这是重庆春季招生的计划，我校与其他本科院校联合分段培养的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-专业",
        "question": "贵校是公办本科，专业为什么有专科？二者有什么不同吗？",
        "answer": "公办本科层次。是从专科升为本科，现既有本科批次计划也有专科批次计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "宁夏考生理科359，排名30399有希望报考贵校嘛？",
        "answer": "欢迎填报。我校去年宁夏理科录取最低分为330分。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取率",
        "question": "460被贵校录取概率大吗",
        "answer": "你可以填报的，我校今年在重庆本科计划2097名。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "高考成绩位447分，排名位次209184位，请问有机会考上贵校吗？",
        "answer": "你可以填报，我校去年在川理科录取最低分424分。请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "高考成绩位447分，排名位次209784位，请问有机会考上贵校吗？",
        "answer": "感谢关注我校，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "请问重庆理科382有机会录吗",
        "answer": "我校去年录取最低分384，你可以参考后填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-报考",
        "question": "请问贵校今年在四川招收本科生吗",
        "answer": "有的，两个专业，20名计划"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-本科专业信息安全与管理录取分数",
        "question": "我是重庆的考生，物化生453分，可否报考贵校的信息安全与管理专业，录取概率大吗？",
        "answer": "我校今年共有6个本科专业，计划2097名。欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-咨询",
        "question": "贵校的办学性质是本科吗？还是有些专业是本科，有些是专科？",
        "answer": "公办本科层次。今年有本科计划，有专科计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-学历",
        "question": "今天报考学历算本科还是专科",
        "answer": "本科批次录取的学生为本科层次，专科批次录取的学生为专科层次。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "四川理科生 24高考466有机会录取学校新增的专业吗",
        "answer": "我校今年在本科批次、专科批次均有计划 。谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-录取",
        "question": "四川理工男462分位次190094被贵校录取的几率大吗",
        "answer": "我校今年在本科批次、专科批次均有计划 。谢谢关注！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-咨询",
        "question": "请问贵校不过英语四六级有什么影响吗？",
        "answer": "专科层次是没有过四六级的硬性要求。本科层次对英语四级有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆电子科技职业大学",
        "title": "重庆电子科技职业大学-关于征集志愿",
        "question": "云南考生分数475位次47127，想了解一下贵校刚升本的专业是否有补录征集的可能",
        "answer": "征集志愿是我校未录取满额的情况下才会有。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-新疆美术生",
        "question": "您好 文化266专业239综合432位次999，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "建议将学校志愿放在前面位置，录取几率大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-河南录取",
        "question": "河南文科435想报考本校小学教育专业，被录取的可能性大吗？",
        "answer": "学校无小学教育专业"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-山东考生",
        "question": "山东最低分数录取线",
        "answer": "2024年分数线需录取结束后才出，可以参考学校往年分数线"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-投档比",
        "question": "请问贵校投档比是多少？物化地466位次79168被该校录取几率大吗？",
        "answer": "建议把学校能填的专业尽量都填上，填在靠前的位置，录取概率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-435重庆",
        "question": "24届考生考了435 可能被贵校录取吗？任何专业都可以 只要能被录取",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-江苏报考咨询",
        "question": "江苏理科（非化）464，有希望吗",
        "answer": "建议把学校能填的专业尽量都填上，填在考前的位置，录取概率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-体育专业",
        "question": "河南体育文科334体育109有没有机会上贵校",
        "answer": "学校今年未在贵省投放体育类招生计划，很遗憾。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-河北美术",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。投档比是一比一吗？",
        "answer": "双上线考生，"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-录取",
        "question": "重庆美术生 文化385 专业212.2 综合分183.1 有机会会录取吗",
        "answer": "今年美术统考新增了3个专业，并且增加了大量计划，建议"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-四川理科生",
        "question": "高考成绩483 排名160534 第一志愿填贵校有希望上贵校吗？",
        "answer": "建议第一个志愿填报，录取几率大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-录取",
        "question": "浙江考生，总分540，政史生，能被贵校的汉语言文学录取吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-录取",
        "question": "重庆理科生427有机会被贵校录取吗",
        "answer": "建议把学校能填的专业尽量都填上，填在靠前的位置，录取概率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-请问云南理科424可以报贵校吗",
        "question": "云南理科424可以报贵校",
        "answer": "建议第一个志愿填报，录取几率大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-今年招广东美术生吗",
        "question": "排名15511有希望录取吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-录取",
        "question": "湖南历史类377可以报考吗",
        "answer": "建议把学校能填的专业尽量都填上，填在靠前的位置，录取概率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-新增专业",
        "question": "您好，今年是第一年对浙江进行中国语言和文化、思想政治教育、汉语言文学招生，请问分数线大概会在多少？感谢答复",
        "answer": "建议把学校能填的专业尽量都填上，填在靠前的位置，录取概率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-学校咨询",
        "question": "重庆纯理430分有机会上贵校吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-录取",
        "question": "四川文科482分，能上贵校的几率大吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-请问四川理科479能报读贵校吗",
        "question": "请问四川理科479能报读贵校吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-甘肃省美术生",
        "question": "甘肃美术生综合分434排名4700有几率被录取吗",
        "answer": "双上线考生建议把学校能填的专业尽量都填上，填在考前的位置，录取概率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-录取",
        "question": "重庆石柱考生历生政432分位次31412，报考本校录取机会大吗",
        "answer": "建议把学校能填的专业尽量都填上，填在考前的位置，录取概率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-重录取",
        "question": "本人文科469有录取的可能性怎么样",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-重庆城市科技学院 录取",
        "question": "老师您好，宁夏文科454 6791，法学专业被录取的概率大吗",
        "answer": "建议第一个志愿填报，录取几率大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-录取",
        "question": "每个专业的调档比例是不是一样的，是多少，能否承诺进档不退档",
        "answer": "重庆市按专业平行志愿投档，不存在调档比例不一样的问题。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-录取",
        "question": "重庆全理443报工科有希望录取吗",
        "answer": "建议把学校能填的专业尽量都填上，填在考前的位置，录取概率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-录取",
        "question": "河北美术222.2 文化334有希望被本校录取嘛",
        "answer": "建议线上考生，把学校能填的专业都填上，填在考前的位置，录取的概率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-投档比、专业极差、转专业",
        "question": "贵校的投档比例是1比1吗，有没有专业极差，可以转专业吗",
        "answer": "大一下学期可以申请转专业。按往年的情况，学校会优先满足学生的第一专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-重庆城市科技学院",
        "question": "重庆美术生双过线，但是是压线过的，有机会被贵校本科录取吗",
        "answer": "今年新增3个美术类的专业，计划也加大了很多，建议1-5志愿填报学校的5个专业（按想读的顺序），录取的概率应该很大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-河北理科",
        "question": "454位次197430有希望吗",
        "answer": "建议把学校能填的专业尽量都填上，填在考前的位置，录取概率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-河北艺考生咨询",
        "question": "我是河北书法艺考生，书法统考240.45，文化395，综合分498，排位629，请问可以报考贵校吗？",
        "answer": "线上考生建议第一个志愿填报，录取概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-日语考生;投档比",
        "question": "老师请问日语考生可以报考贵校英语专业吗，还有，贵校投档比是否为1:1",
        "answer": "没有限制语言。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-录取",
        "question": "上海考生物化地397，能够被贵校录取",
        "answer": "没有上本科线，请关注录取期间是否会在上海降分录取。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-江苏，文科，播音主持",
        "question": "文化430，播音专业194，播音综合447，播音排名905，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "建议第一个志愿填报，录取几率大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-你好，重庆物生地428可以报贵校吗？可以冲本科吗？？？？？",
        "question": "你好，重庆物生地428可以报贵校吗？可以冲本科吗？🤝🤝",
        "answer": "建议把学校能填的专业都填上，放在前面冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-老师您好 广东物理考生排名241791有机会被贵校录取吗",
        "question": "已达标广东省本科省控线",
        "answer": "考生你好，学校今年未在广东投放普通类-物理的招生计划，很遗憾。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-重庆城市科技录取",
        "question": "四川 理科 482 被录取到法学或汉语言文学专业希望大吗？",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-录取",
        "question": "会计专业，物化生，479，录取的概率大不大",
        "answer": "建议把学校能填的专业尽量都填上，填在考前的位置，录取概率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-录取",
        "question": "重庆物理今年455分能被贵校录取吗？",
        "answer": "建议把学校能填的专业尽量都填上，填在考前的位置，录取概率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-录取",
        "question": "老师 四川美术（文)艺体228文化346 综合458 报考录取几率大吗?",
        "answer": "建议把学校能填的专业尽量都填上，填在考前的位置，录取概率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-工商管理类办学地点在哪",
        "question": "工商管理类办学地点在哪",
        "answer": "永川校区。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-录取",
        "question": "安徽理科467位列172526，可以上重庆城市科技学院吗",
        "answer": "学校今年未在贵省投放普通类招生计划，很遗憾。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-江苏文科生",
        "question": "490，排名44946同分506人有望报汉语言专业吗？",
        "answer": "建议把学校能填的专业尽量都填上，填在考前的位置，录取概率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-报考",
        "question": "物化生组合445数字经济，汉语言文学可以吗",
        "answer": "建议把学校能填的专业尽量都填上，填在考前的位置，录取概率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-学校",
        "question": "贵校宿舍条件如何，是几人间，宿舍费多少，交通是否便利",
        "answer": "6人间，3500-4000元/年·人（具体收费标准和房间配套以公示为准），交通便利。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-专业",
        "question": "陕西美术有哪些专业可以报考",
        "answer": "摄影、数字媒体艺术、新媒体艺术、环境设计、视觉传达设计"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-河南文科447今年报法学有机会吗",
        "question": "河南文科447今年报法学可以录吗",
        "answer": "建议把学校能填的专业尽量都填上，填在第1个志愿，录取概率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-招生",
        "question": "请问贵校今年英语专业在重庆招生吗？",
        "answer": "招生。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-重庆城市",
        "question": "湖南物理429能报吗",
        "answer": "建议把学校能填的专业尽量都填上，填在考前的位置，录取概率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-录取",
        "question": "如果服从调剂，提档后会被退档吗",
        "answer": "平行志愿没有服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-考研",
        "question": "贵校能否进行考研，考研率为多少?",
        "answer": "可以考研。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-招生",
        "question": "贵校对陕西招生代码是多少？播音主持代码是多少？",
        "answer": "招生代码7016，具体以贵省志愿填报参考的计划书为准。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-重庆城市科技",
        "question": "四川文科484能上吗？",
        "answer": "第一个志愿填报，录取的概率大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-报考",
        "question": "今年网络与新媒体专业面向河北招生吗？",
        "answer": "有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-录取",
        "question": "老师，您好！四川理科490进贵校的希望大吗",
        "answer": "建议第一个志愿填报，录取几率大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-报考",
        "question": "河南理科 412分可以报考本科专业么",
        "answer": "建议第一个志愿填报，录取几率大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-录取",
        "question": "安徽理科467批次172526可以吗",
        "answer": "学校今年未在贵省投放普通类招生计划，很遗憾。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-浙江",
        "question": "在浙江招生吗",
        "answer": "招。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-报考",
        "question": "甘肃考生381分 物化生，位次85904 ，能报考贵校吗",
        "answer": "建议把学校能填的专业尽量都填上，填在考前的位置，录取概率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-报考",
        "question": "甘肃考生381分 物化生，位次85904 ，能报考贵校吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-录取",
        "question": "四川文科484报考贵校有希望录取吗？",
        "answer": "建议第一个志愿填报，录取几率大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-咨询",
        "question": "请问贵校是否对英语四六级有硬性要求",
        "answer": "目前没有。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-报考",
        "question": "河南文史475,位次56502,能报贵校法学吗?谢谢",
        "answer": "建议第一个志愿填报，录取几率大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-录取",
        "question": "贵州文科位次61867，有机会报考贵校吗？",
        "answer": "分数线上考生，建议把学校能填的专业尽量都填上，填在考前的位置，录取概率更大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-宁夏",
        "question": "宁夏美术生综合分含政策分447.5不含政策分445能上吗？文科，美术202，文化课390能上吗？",
        "answer": "建议线上考生第1个志愿填报，录取概率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-录取",
        "question": "四川文科492想报贵校，机率大不大",
        "answer": "建议第1个志愿填报，录取概率大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-报考",
        "question": "今年法考和汉语言文学招生吗",
        "answer": "招生"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-报考",
        "question": "今年历史类重庆458可以报考法学和汉语言文学吗？",
        "answer": "可以在官网查看往年录取分数线参考一下，如果有意愿，可以填在前面一点，这样录取概率更大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-报考",
        "question": "大一新生是在哪个校区？后续会转校区吗？",
        "answer": "具体看录取通知书上写的校区，后续的话具体看学校安排"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-录取",
        "question": "请问重庆考生 历史类 加少数民族10分能稳上贵校工商管理类或会计类专业吗",
        "answer": "这边建议在学校官网查一下以前的分数，这样更稳妥"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-录取",
        "question": "重庆物理类442能上贵校新出专业，汉语言文学吗？",
        "answer": "可以把这个专业填在靠前的位置，这样录取的概率更大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-你好，河北考生理科455分有希望报贵校的物联网工程专业吗",
        "question": "你好，河北考生理科455分有希望报贵校的物联网工程专业吗",
        "answer": "可以上官网查一下以往的录取分数线然后做一下参考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-录取，",
        "question": "重庆考生，全文，美术220.2文化362，有机会被贵校的视觉传达设计专业录取吗",
        "answer": "过线了可以填靠前一点，这样录取的概率更大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-录取",
        "question": "四川理科468，位次182021能上贵校的本科吗",
        "answer": "可以上学校官网查看一下以往的录取分数做出决定"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-录取",
        "question": "综合成绩476.1美术专业237.68文化358可以填报本校吗 ？",
        "answer": "如果都过线了是都可以填报的，如果有意愿的话，可以填在靠前位置，录取概率更大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-录取",
        "question": "重庆考生美术综合分179. 8可以吗",
        "answer": "如果您专业分和文化分都过线了，可以填报一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-咨询",
        "question": "新疆今年有招生吗？",
        "answer": "有的"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-重庆文科463有机会吗？",
        "question": "会计和法学专业有机会吗",
        "answer": "可以上官网看看以往招生录取分数做一个参考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-报考",
        "question": "江苏理科469能上吗",
        "answer": "过了省控线就可以填报我们学校，如果有意愿，填前面一点录取概率更大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-报考",
        "question": "河北考生物化地321能报考贵校吗",
        "answer": "过了省控线的可以填报我们学校，如果填前面一点概率大一些"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-本校是否存在没过本科线但上四年的职业教育这一学科也能拿到本科",
        "question": "有一位老师联系我们说，贵校有职业教育，就是没过本科线的同学报了之后，通过四年的学习仍然可以拿到本科毕业证。请问这件事是否属实",
        "answer": "不存在"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-录取",
        "question": "442分上贵校能报什么专业",
        "answer": "可以上官网看看以往的专业的录取分数线，做一下参考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-重庆考生439 物化生",
        "question": "有没有机会上你们学校",
        "answer": "可以把我们学校填在靠前的位置，这样的概率更大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-四川文科462",
        "question": "请问四川文科考生能有机会上贵校吗？",
        "answer": "您可以上官网看看以往的录取分数线做一下参考，如果有意愿的话，可以填前面一些"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-录取",
        "question": "江苏469理科有机会吗",
        "answer": "过了省控线就可以填报，填前面录取概率更大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-专业",
        "question": "重庆理科485，有机会读电气工程及其自动化专业吗？",
        "answer": "可以把这个专业填在第一位然后录取的概率更大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-录取",
        "question": "你好，湖南理科258分可以上吗？",
        "answer": "过了当地省控线的就可以报考我们学校，有机会被录取"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-录取",
        "question": "重庆物化生460有机会上嘛",
        "answer": "可以把我们学校填在靠前的位置，这样录取的概率大一些"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-日语高考生",
        "question": "大学外语是必须要学英语吗？能不能用日语代替英语",
        "answer": "可以，进校后选择日语"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-本科",
        "question": "贵校是否有职业本科政策",
        "answer": "没有，不清楚。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-扩招",
        "question": "你好贵校有没有扩招考生啊",
        "answer": "您的分数已经达到了当地的一个省控线，就可以填报我们学校，可以填报就有机会被我们学校录取。具体的计划招生数你可以到我们学校的官网上的飘窗中查询到一个历年的录取分数线和计划招生数，这些都可以作为一个填报志愿的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-专业",
        "question": "508电气工程及其自动化和509电气工程及其自动化有啥区别",
        "answer": "可能就是专业代码的不同，有点没太明白您的意思呢。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-陕西458文科录取法学",
        "question": "陕西考生文科458位次23000左右可不可以报考贵校法学专业",
        "answer": "您的分数如果已经达到你们省的一个省控线，现在已经可以填报我们学校，可以填报就有机会被我们学校录取。具体的你可以到我们学校的官网上的飘窗中查询到一个历年的录取分数线和计划招生数，这些都可以作为一个填报志愿的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-报名",
        "question": "重庆理科435物化生有可能被本科录取吗",
        "answer": "您的分数已经达到了重庆的一个省控线，现在已经可以填报我们学校，可以填报就有机会被我们学校录取。具体的你可以到我们学校的官网上的飘窗中查询到一个历年的录取分数线和计划招生数，这些都可以作为一个填报志愿的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-录取",
        "question": "重庆理科435物化生有可能被本科录取吗",
        "answer": "您的分数已经达到了重庆的一个省控线，现在已经可以填报我们学校，可以填报就有机会被我们学校录取。具体的你可以到我们学校的官网上的飘窗中查询到一个历年的录取分数线和计划招生数，这些都可以作为一个填报志愿的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-录取",
        "question": "重庆物化生396排名108851征集志愿有机会报考贵校吗",
        "answer": "征集志愿要看当时的一个具体情况，目前无法给到一个肯定的答复。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-想问问能不能上",
        "question": "我家孩子选政史地文化分408，艺考分198.67，想问问能上重庆城市科技学院吗",
        "answer": "如果您的专业和文化分都达到了你们省的一个省控线就可以报考我们学校，具体的您可以到我们学校的官网上的飘窗中查询到一个历年的录取分数线和计划招生数，这些都可以作为一个填报志愿的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-咨询",
        "question": "江苏考生，播音，专业221，文化427，综合465，省693，能否被贵校播音专业录取",
        "answer": "如果您的专业和文化分都达到了你们省的一个省控线就可以报考我们学校，具体的你可以到我们学校的官网上的飘窗中查询到一个历年的录取分数线和计划招生数，这些都可以作为一个填报志愿的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-录取",
        "question": "重庆考生物理452分，有希望被贵校录取吗？该报什么？",
        "answer": "您已经达到了重庆市的一个最低控制分数线，是有机会被录取到的，具体情况您可以登陆我校的官网，在官网首页的飘窗中可以查询到历年的一个最低录取分数线和招生计划可以作为一个参考。报考专业可以根据您的个人兴趣和职业规划进行选择。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-专业",
        "question": "该校有无高铁乘务员调度员类专业",
        "answer": "没有。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-录取",
        "question": "本地物理类450分有机会上吗？",
        "answer": "根据前几年的一个录取最低分数线来看的话是有机会录取的，根据重庆的一个平行志愿的录取规则，尽量把志愿往前填报，录取的概率会更大一些。更多的录取相关信息可以直接在学校官网的飘窗中查询。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-学校是否设有职业教育本科",
        "question": "学校是否设有职业教育本科",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-重庆体育生体育87文化381能不能上",
        "question": "体育87文化381能不能上",
        "answer": "这边是有概率录取的，如果你有很大意愿报考我们学校可以将我们学校填在靠前的位置，这样录取的概率更大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-重庆体育生，文科348，体育过线，有机会上吗",
        "question": "重庆体育生，文科348，体育过线，有机会上吗",
        "answer": "这边可以参考一下往年的录取线，建议您报考其他学校更稳妥"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-录取",
        "question": "429刚过本科线能上吗",
        "answer": "如果您有意愿上我们学校可以把我们学校填在靠前的位置冲一下，最好去参考一下往年的分数线斟酌一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-高考",
        "question": "是公办本科吗",
        "answer": "我们学校是非营利性全日制民办普通本科院校"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-录取",
        "question": "四川文科491能上法学吗",
        "answer": "可以填在我们学校第一个专业冲一下，具体可以上官网看看我们前几年的分数线"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-录取",
        "question": "陕西省理科 447 可以报考吗",
        "answer": "这边是有概率录取的，你可以参考一下往年的录取情况，当然你可以填一些其他学校，稳妥一点"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-云南美术生",
        "question": "文化399艺术255可以报考该校吗？",
        "answer": "可以填报，但具体录取情况视每年情况而定"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-咨询",
        "question": "四川理科488分能被录取吗？",
        "answer": "上本科线即可以填报，具体录取结果视每年招生情况而定"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-录取政策",
        "question": "就是网上的那个报名是不是真的，只要你一报名，就被录取，不管有没有上线，还是本科学历，学费那些都一样，只是毕业证有点不一样",
        "answer": "同学您好，学校没有此项报名，您说的可能是成人教育，请谨慎辨别。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市科技学院",
        "title": "重庆城市科技学院-退档",
        "question": "提档后如果服从调剂是否不退档",
        "answer": "同学您好，投档考生如确认就读不会退档。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆海联职业技术学院",
        "title": "重庆海联职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科251位次301560报考贵校录取几率大吗",
        "answer": "你好，将我校志愿填在前面，尽量多填专业，并服从调剂，这样被录取的机率就会很大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆海联职业技术学院",
        "title": "重庆海联职业技术学院-咨询",
        "question": "海南省海口市，文科421分，位次588808，可以报考贵校吗？",
        "answer": "可以报考，请将我校填在第一个志愿，这样录取的机会比较大一些。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆海联职业技术学院",
        "title": "重庆海联职业技术学院-录取，谢谢回答！",
        "question": "你好，陕西理科女生，349，位次143342，这个分数有机会被录取吗？如果能被录取，有什么专升本率高的专业推荐吗？投档比是多少？谢谢回答！",
        "answer": "你好，根据你的分数来看，有机会被录取，但最好将我校填在第一个志愿，这样机会会大很多。我校所有专业的学生都可以专升本。投档比例我校按照贵省的要求执行。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆海联职业技术学院",
        "title": "重庆海联职业技术学院-录取",
        "question": "广东历史306.排位218653可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，你的分数有机会可以被录取，但最好多填一些我校的专业并将它们填在前面志愿，这样录取的机率就会大很多。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆海联职业技术学院",
        "title": "重庆海联职业技术学院-录取",
        "question": "请问四川文科265可以读贵校的法律事务",
        "answer": "有希望，如果志愿填报合理，希望会非常大。请致电023-65763111/222/777，我们给你做具体志愿填报指导。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆海联职业技术学院",
        "title": "重庆海联职业技术学院-广东物理总分348有机会录取吗",
        "question": "广东物理总分348有机会录取吗",
        "answer": "有希望，如果志愿填报合理，希望会非常大。请致电023-65763111/222/777，我们给你做具体志愿填报指导。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆海联职业技术学院",
        "title": "重庆海联职业技术学院-录取",
        "question": "物理332，报考贵校智能网联汽车技术有希望吗？服从调剂会被退档吗？",
        "answer": "有希望，如果志愿填报合理，希望会非常大。请致电023-65763111/222/777，我们给你做具体志愿填报指导。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆海联职业技术学院",
        "title": "重庆海联职业技术学院-老师您好 河北物理317报贵校什么专业录取几率大",
        "question": "老师您好 河北物理317报贵校什么专业录取几率大",
        "answer": "把所有的专业都填上，这样的录取的可能性会大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆海联职业技术学院",
        "title": "重庆海联职业技术学院-录取",
        "question": "请问广东全文科327可以被贵校录取吗？",
        "answer": "录取的机率很大，请填好志愿，并将我校志愿填在前面，以此来增大被录取的机率。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆海联职业技术学院",
        "title": "重庆海联职业技术学院-文科四川",
        "question": "344可以填报贵校法律事务这方面的嘛",
        "answer": "你好，可以的，请将我校填在第一个志愿，同时将法律事务专业填在第一个专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆海联职业技术学院",
        "title": "重庆海联职业技术学院-问问物理类女生351能报你们学校吗",
        "question": "读不了空乘身高不够 能报的话什么专业呢",
        "answer": "你的成绩可以填报我校，不知道你的身高是多少,我们学校还有很多女生可以填报的专业。具体的你可以查看公布招生计划的那本书，同时结合到我校的招生章程查看。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆海联职业技术学院",
        "title": "重庆海联职业技术学院-录取",
        "question": "263能报空中安全吗还有空中乘务",
        "answer": "能够，把空中乘务填在第一个专业，后面尽量多填我院的其它专业。这样录取进来的可能性就会较大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆海联职业技术学院",
        "title": "重庆海联职业技术学院-录取",
        "question": "重庆分数280-300有希望被贵校录取吗",
        "answer": "有希望，如果志愿填报合理，希望会非常大。请致电023-65763111/222/777，我们给你做具体志愿填报指导。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆海联职业技术学院",
        "title": "重庆海联职业技术学院-预科生",
        "question": "你好，我就是想咨询一下贵校招不招预科生啊？",
        "answer": "你好，我校不招收预科生，详细的请致电咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆信息技术职业学院",
        "title": "重庆信息技术职业学院-录取",
        "question": "河南文科251位次301560报考贵校录取几率大吗",
        "answer": "可以的，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆信息技术职业学院",
        "title": "重庆信息技术职业学院-美术生",
        "question": "江西美术生文化305 专业215.3 综合分421.66 综合排名20416 被贵校专科类录取机会大吗",
        "answer": "有机会录取。欢迎填报重庆信息技术职业学院"
    },
    {
        "schoolName": "重庆信息技术职业学院",
        "title": "重庆信息技术职业学院-志愿录取问题",
        "question": "您好，广西首选物理的理科生，成绩284，在广西排名225292，请问能被录取的机会大吗，如果可以被录取的话，具体有什么专业可以选择呢",
        "answer": "可以的，我校在广西物理类投放了11个专业，你可以把你喜欢的专业放在最前面。其它专业都填上。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆信息技术职业学院",
        "title": "重庆信息技术职业学院-录取",
        "question": "江西文科355分能被录取",
        "answer": "可以的，我校在江西投放了计划，根据分数来看，录取机率比较大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆信息技术职业学院",
        "title": "重庆信息技术职业学院-关于艺术专科批录取",
        "question": "老师你好我是重庆美术考生，文化302，美术217.4，综合169.1，综合排名9326，报数字媒体艺术设计专业，录取几率大吗，稳吗",
        "answer": "录取大，同时将广告艺术设计专业也填上。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆信息技术职业学院",
        "title": "重庆信息技术职业学院-重庆理科349报考贵校录取几率大吗？",
        "question": "重庆理科349报考贵校录取几率大吗？",
        "answer": "可以录取的。可以把你读的专业排在前面，把能够填的专业填在后面。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆信息技术职业学院",
        "title": "重庆信息技术职业学院-录取",
        "question": "山东省338历史类有希望录取吗",
        "answer": "有希望的。我校在山东投放有计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆信息技术职业学院",
        "title": "重庆信息技术职业学院-录取",
        "question": "重庆考生317有机会进入贵校吗",
        "answer": "欢迎报考我校，有机会但是是否能够被录取要看具体的志愿填报情况。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆信息技术职业学院",
        "title": "重庆信息技术职业学院-报考",
        "question": "山西文科275可以报考贵校吗",
        "answer": "可以的，根据山西省分数来看，把我校在山西投放的专业全部填好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆信息技术职业学院",
        "title": "重庆信息技术职业学院-报考",
        "question": "您好，本人理料389报考贵校电子信息工程专业可行吗？",
        "answer": "可以的，欢迎报考重庆信息技术职业学院！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆信息技术职业学院",
        "title": "重庆信息技术职业学院-理科289",
        "question": "你好，理科289被贵校录取的概率大么",
        "answer": "这个要看贵省后续的志愿填报情况，欢迎报考重庆信息技术职业学院！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆信息技术职业学院",
        "title": "重庆信息技术职业学院-录取",
        "question": "宁夏今年287能不能报考贵校",
        "answer": "欢迎报考重庆信息技术职业学院，要看贵省后续志愿填报情况。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆信息技术职业学院",
        "title": "重庆信息技术职业学院-录取",
        "question": "艺术248文化273可以报考数字媒体艺术吗",
        "answer": "可以的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆信息技术职业学院",
        "title": "重庆信息技术职业学院-录取",
        "question": "福建省140000名能上不",
        "answer": "这个要看贵省后续的志愿填报情况，欢迎报考重庆信息技术职业学院"
    },
    {
        "schoolName": "重庆信息技术职业学院",
        "title": "重庆信息技术职业学院-录取顺序",
        "question": "贵校在广西实行什么录取顺序",
        "answer": "是按平行志愿录取"
    },
    {
        "schoolName": "重庆信息技术职业学院",
        "title": "重庆信息技术职业学院-专升本",
        "question": "贵校专升本的几率是多少",
        "answer": "我校专升本，75%的上线率。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆信息技术职业学院",
        "title": "重庆信息技术职业学院-录取",
        "question": "四川24年应届理科女411 可以报贵校的现代移动通信技术吗",
        "answer": "可以报考我校电子信息工程技术、物联网应用技术、软件技术等相关专业"
    },
    {
        "schoolName": "重庆信息技术职业学院",
        "title": "重庆信息技术职业学院-江西省美术生",
        "question": "我综合分398排名19000左右 可以报考你们学校美术专业吗",
        "answer": "可以的。欢迎报考重庆信息技术职业学院。在江西我校投放了广告艺术设计、数字媒体艺术设计专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆传媒职业学院",
        "title": "重庆传媒职业学院-青海美术文科生",
        "question": "青海的美术文科生可以报贵校吗？综合分382",
        "answer": "你好，同学"
    },
    {
        "schoolName": "重庆传媒职业学院",
        "title": "重庆传媒职业学院-四川舞蹈",
        "question": "你好 舞蹈219.12文化229综合分388.4有机会被贵校录取吗",
        "answer": "你好，同学"
    },
    {
        "schoolName": "重庆传媒职业学院",
        "title": "重庆传媒职业学院-专业",
        "question": "贵校可以专升本吗？是哪些专业",
        "answer": "你好，同学"
    },
    {
        "schoolName": "重庆传媒职业学院",
        "title": "重庆传媒职业学院-四川表演播音",
        "question": "四川表演 223 综合分431可以上贵校么播音205 文化306 能上贵校么",
        "answer": "同学，你好"
    },
    {
        "schoolName": "重庆传媒职业学院",
        "title": "重庆传媒职业学院-安徽理科",
        "question": "272 有机会被贵校学前教育 ，数字媒体，摄影摄像录取吗",
        "answer": "同学，你好"
    },
    {
        "schoolName": "重庆传媒职业学院",
        "title": "重庆传媒职业学院-报考重庆传媒",
        "question": "广东历史306.排位218653可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，同学"
    },
    {
        "schoolName": "重庆传媒职业学院",
        "title": "重庆传媒职业学院-录取",
        "question": "山东招吗 400分女生数字媒体技术可以报名吗",
        "answer": "你好，同学"
    },
    {
        "schoolName": "重庆传媒职业学院",
        "title": "重庆传媒职业学院-录取，谢谢回答！",
        "question": "你好，陕西理科女生，349，位次143342，这个分数有机会被录取吗？如果能被录取，有什么专升本率高的专业推荐吗？投档比是多少？谢谢回答！",
        "answer": "你好，同学"
    },
    {
        "schoolName": "重庆传媒职业学院",
        "title": "重庆传媒职业学院-艺术生",
        "question": "河南戏剧影视导演专业 200 分文化课 204",
        "answer": "你好，同学"
    },
    {
        "schoolName": "重庆传媒职业学院",
        "title": "重庆传媒职业学院-广西美术生",
        "question": "广西426综合分能上贵校吗",
        "answer": "你好，同学"
    },
    {
        "schoolName": "重庆传媒职业学院",
        "title": "重庆传媒职业学院-云南考生可以上吗？",
        "question": "您好，贵校今年在云南有招生计划吗?文科470分",
        "answer": "你好，同学"
    },
    {
        "schoolName": "重庆传媒职业学院",
        "title": "重庆传媒职业学院-数字媒体技术",
        "question": "安徽，理科309，位次295778，可以上吗",
        "answer": "同学，你好"
    },
    {
        "schoolName": "重庆传媒职业学院",
        "title": "重庆传媒职业学院-录取与专业",
        "question": "贵州历史类439排名43719报考希望大吗？选择那个专业较行？",
        "answer": "你好，同学"
    },
    {
        "schoolName": "重庆传媒职业学院",
        "title": "重庆传媒职业学院-重庆理科354能被学前教育录取吗",
        "question": "重庆理科354能被学前教育录取吗",
        "answer": "你好，同学"
    },
    {
        "schoolName": "重庆传媒职业学院",
        "title": "重庆传媒职业学院-广西音乐生",
        "question": "文化225，音乐197，综合358有机会能报考贵校的艺术教育吗",
        "answer": "你好，同学"
    },
    {
        "schoolName": "重庆传媒职业学院",
        "title": "重庆传媒职业学院-咨询",
        "question": "你好，物理类335可以上本学校吗",
        "answer": "你好，同学"
    },
    {
        "schoolName": "重庆传媒职业学院",
        "title": "重庆传媒职业学院-询问专业",
        "question": "物理类335个以上，本学校的摄影专业吗？",
        "answer": "你好，同学"
    },
    {
        "schoolName": "重庆传媒职业学院",
        "title": "重庆传媒职业学院-重庆传媒职业学院",
        "question": "美术生文化442专业242.7能被贵校录取吗？",
        "answer": "你好，同学"
    },
    {
        "schoolName": "重庆传媒职业学院",
        "title": "重庆传媒职业学院-你好，重庆播音202，文264能报考吗",
        "question": "你好，重庆播音202，文264能报考吗",
        "answer": "你好，同学"
    },
    {
        "schoolName": "重庆传媒职业学院",
        "title": "重庆传媒职业学院-预科生",
        "question": "老师你好，我就是想咨询一下贵校招不招预科生？",
        "answer": "你好，同学"
    },
    {
        "schoolName": "重庆传媒职业学院",
        "title": "重庆传媒职业学院-投档",
        "question": "您好我是浙江的考生，文科分数442位次22万左右，想要报考贵校的广播影视节目制作专业，希望大吗？",
        "answer": "你好，同学"
    },
    {
        "schoolName": "重庆传媒职业学院",
        "title": "重庆传媒职业学院-舞蹈生咨询",
        "question": "老师好，舞蹈203.94 文化240 是否可以报考本校 本校身高是否有限制 是否有加分政策",
        "answer": "你好，同学"
    },
    {
        "schoolName": "重庆传媒职业学院",
        "title": "重庆传媒职业学院-重庆物理类",
        "question": "分数340报考贵校被录取几率大吗",
        "answer": "你好，同学"
    },
    {
        "schoolName": "重庆传媒职业学院",
        "title": "重庆传媒职业学院-录取",
        "question": "你好，345分，121536-121699可以报考吗，机会大不大？",
        "answer": "你好，同学"
    },
    {
        "schoolName": "重庆传媒职业学院",
        "title": "重庆传媒职业学院-重庆传媒职业学院民办录取",
        "question": "文科385位次44025有多大机会能录取到贵校应用英语",
        "answer": "你好，同学"
    },
    {
        "schoolName": "重庆传媒职业学院",
        "title": "重庆传媒职业学院-江西考生",
        "question": "物理组308机会大吗",
        "answer": "你好，同学"
    },
    {
        "schoolName": "重庆传媒职业学院",
        "title": "重庆传媒职业学院-广东考生",
        "question": "老师今年招广东考生吗？表演专业",
        "answer": "你好，同学"
    },
    {
        "schoolName": "重庆传媒职业学院",
        "title": "重庆传媒职业学院-历史类录取",
        "question": "你好，我想问一下历史类388，排名五万八差不多六万报考贵校被录取的几率大吗",
        "answer": "你好，同学"
    },
    {
        "schoolName": "重庆传媒职业学院",
        "title": "重庆传媒职业学院-录取",
        "question": "重庆美术231文化311有机会录取吗？27",
        "answer": "你好，同学"
    },
    {
        "schoolName": "重庆传媒职业学院",
        "title": "重庆传媒职业学院-新疆美术生录取",
        "question": "请问招新疆美术生嘛，如果招的话想问问往届专业录取分数线大概多少",
        "answer": "你好，同学"
    },
    {
        "schoolName": "重庆传媒职业学院",
        "title": "重庆传媒职业学院-美术生，四川",
        "question": "文化344，美术214，综合439.5，录得上吗",
        "answer": "你好，同学"
    },
    {
        "schoolName": "重庆传媒职业学院",
        "title": "重庆传媒职业学院-录取",
        "question": "重庆考生物化生332，可以报考贵校吗，服从调剂录取机会大吗",
        "answer": "你好，同学"
    },
    {
        "schoolName": "重庆传媒职业学院",
        "title": "重庆传媒职业学院-录取",
        "question": "重庆考生物化生332，可以报考贵校吗，服从调剂录取机会大吗",
        "answer": "你好，同学"
    },
    {
        "schoolName": "重庆传媒职业学院",
        "title": "重庆传媒职业学院-咨询",
        "question": "你好贵校招陕西生吗？我是艺考生，综合分394.5能上本校吗？",
        "answer": "你好，同学"
    },
    {
        "schoolName": "重庆传媒职业学院",
        "title": "重庆传媒职业学院-录取",
        "question": "请问本校今年在贵州有招生计划吗？历史方向最低录取为多少",
        "answer": "同学，你好"
    },
    {
        "schoolName": "重庆传媒职业学院",
        "title": "重庆传媒职业学院-河北戏导生可以报考吗？",
        "question": "您好，我是河北艺考生，学的是戏剧影视导演，专业考了218.9，文化考了276。想报考该可以报考吗？有希望吗？",
        "answer": "同学，你好"
    },
    {
        "schoolName": "重庆传媒职业学院",
        "title": "重庆传媒职业学院-录取",
        "question": "是否面向福建考生",
        "answer": "同学，你好"
    },
    {
        "schoolName": "重庆传媒职业学院",
        "title": "重庆传媒职业学院-湖北全文355分可以报考贵校吗",
        "question": "湖北355可以报考吗",
        "answer": "你好，同学"
    },
    {
        "schoolName": "重庆传媒职业学院",
        "title": "重庆传媒职业学院-录取",
        "question": "四川文科341能上吗",
        "answer": "你好，同学"
    },
    {
        "schoolName": "重庆传媒职业学院",
        "title": "重庆传媒职业学院-广东",
        "question": "广东美术考生联考术科178，文化历史类306，能报考该校吗",
        "answer": "你好，同学"
    },
    {
        "schoolName": "重庆传媒职业学院",
        "title": "重庆传媒职业学院-录取",
        "question": "河南考生文科300分能报考贵校吗",
        "answer": "你好，同学"
    },
    {
        "schoolName": "重庆传媒职业学院",
        "title": "重庆传媒职业学院-报考",
        "question": "山西文科275可以报考贵校数字媒体技术专业吗",
        "answer": "你好，同学"
    },
    {
        "schoolName": "重庆传媒职业学院",
        "title": "重庆传媒职业学院-艺术类考生",
        "question": "请问文化312，专业218贵校艺术教育类能走吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆传媒职业学院",
        "title": "重庆传媒职业学院-重庆艺考生",
        "question": "你好，请问一下文化319美术联考221.4报考贵校的艺术设计类有希望吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆传媒职业学院",
        "title": "重庆传媒职业学院-高考招生",
        "question": "四川文科考生276分，位次188667。报考贵校大数据与财务管理专业是否有希望，谢谢！",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-录取",
        "question": "406分理科重庆能报考计算机吗",
        "answer": "你好，有计划的专业都可以填报试试，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "你好，我校今年在江西招收党务工作一个专业，喜欢就填报试试，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-专业推荐（重庆城市管理职业学院）",
        "question": "重庆物理类432，有什么专业推荐？",
        "answer": "学校的专业了解一下哈https://zs.cswu.cn/2024/0617/c920a79330/page.htm，喜欢就填报试试，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-请问四川文科女生466（含加分50）可以上贵校吗？",
        "question": "贵校是否完全认可四川少数民族照顾分？",
        "answer": "我们认同四川省的加分政策，喜欢就填报试试，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-江苏美术生",
        "question": "历政生文化276，专业215，综合381；有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，我校今年不招收艺术专业，2024年在江苏招收康复工程技术专业，喜欢就填报试试，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-安徽文科",
        "question": "安徽文科392分能报考吗",
        "answer": "我校在安徽招收的专业为：康复工程技术，喜欢就填报试试，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-录取",
        "question": "老师您好，2024年陕西理科400分，位次113672录取机会大吗",
        "answer": "你好，陕西今年招收护理专业，喜欢就填报试试，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-录取",
        "question": "河南 理科 女 377想学殡葬专业几率大么？可调剂能不能被录取？",
        "answer": "你好，我校今年统招不招收殡葬专业，在河南招收的专业为：护理，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-咨询",
        "question": "殡葬管理这个专业为什么今年夏招没有了",
        "answer": "你好，今年统招不招收殡葬专业，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-咨询",
        "question": "您好老师，陕西理科400分，2024年只招护理专业，入校能换专业吗？有什么条件",
        "answer": "转专业一学期期末向教务处提出申请，教务处审核通过后才能调整，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-录取江西物理组有招生计划吗老师如果有请问开放几个专业呢",
        "question": "290有希望上贵校吗老师",
        "answer": "你好，我校在江西只招收党务工作一个专业1名计划，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-咨询",
        "question": "新校区有甲醛吗，真的没有大问题吗",
        "answer": "这个肯定是经过相关部门检查过的，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-录取",
        "question": "重庆物化地379能报考贵校的数字媒体技术或康复治疗技术吗？",
        "answer": "你可填报试试，重庆是96个专业志愿，建议前面的志愿冲一冲，后面的志愿海南保一保，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-护理",
        "question": "贵校的2024年护理代码是多少",
        "answer": "你了解一下https://zs.cswu.cn/2024/0626/c1594a79514/page.htm，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-重庆城市管理",
        "question": "我想问一下，四川文科469有希望被录取吗，希望大吗，谢谢老师啦🥰",
        "answer": "今年计划相对比较少，喜欢就填报试试，欢迎报到！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-录取",
        "question": "重庆379物化地能报考贵校的哪些专业",
        "answer": "学校今年在重庆招收的专业做了解https://zs.cswu.cn/2024/0626/c1594a79514/page.htm，重庆是96个专业志愿，建议前面志愿冲一冲，后面的志愿保一保，喜欢就填报试试，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-录取",
        "question": "贵州历史类439排名43719报考本校希望大吗？",
        "answer": "你好，我校今年在贵州只招收康复工程技术专业，喜欢就填报试试，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-关于填报志愿与录取",
        "question": "你好，问一下，我是通过职高参加了全国统一高考的，但是属于职高毕业，有语数外政史地的各科成绩，如果总分达到了学校的专业要求，在填报志愿后学校会正常录取吗",
        "answer": "只要是参加统一高考，有高考成绩的考生，你可以报考你高考时对应类别里的专业（你这里好像是历史类），欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-录取",
        "question": "重庆物化生429排名96633有报考贵校的希望吗",
        "answer": "有希望的，重庆是96个专业志愿，建议前面的冲一冲，后面保一保，喜欢就填上，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-投档",
        "question": "请问贵校今年投档比是多少？",
        "answer": "你好，专科的投档比例都是1：1，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-录取，专业",
        "question": "请问重庆理科406可以上人工智能技术应用吗？",
        "answer": "你好，重庆是96个专业志愿投档，喜欢填报试试，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-录取、专业",
        "question": "请问重庆理科419可以上贵校医学美容、数字媒体技术、智慧养老等专业吗？",
        "answer": "重庆有96个专业志愿，喜欢就多填报学校的专业冲一冲，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-咨询",
        "question": "报考贵校若录取的话，可以转业吗？",
        "answer": "转专业是一学期后向教务处提出申请，能否成功由教务处老师负责审核！欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-志愿咨询",
        "question": "1.投档比是否为1:1",
        "answer": "对的，投档比例是1：1，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-咨询",
        "question": "海南文科421，位次588808，可以报考贵校吗？",
        "answer": "你好，我校今年在海南招收专业为：智慧健康养老服务与管理专业，喜欢就填报是试试，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-录取",
        "question": "江西文史403 87000名左右有录取希望没",
        "answer": "你好，我校江西招收专业为：党务工作，喜欢就填报试试，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-录取",
        "question": "四川体育92.3，文科文化334可以录取嘛",
        "answer": "有希望的，喜欢就填报试试，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-录取",
        "question": "贵州文科361能进入贵校吗",
        "answer": "你好，我校今年在贵州招收专业为：康复工程技术，喜欢就填报试试，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-咨询",
        "question": "海南文科421，位次588808，可以报考贵校吗？",
        "answer": "你好我校今年在海南招收专业为：智慧健康养老服务与管理，喜欢就填报试试，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-录取，谢谢回答！",
        "question": "你好，陕西理科女生，349，位次143342，这个分数有机会被录取吗？如果能被录取，有什么专升本率高的专业推荐吗？投档比是多少？谢谢回答！",
        "answer": "你好，我校今年在陕西招收专业为：护理，近几年专升本上线率在70%左右，喜欢就填报是试试，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-录取，谢谢回答！",
        "question": "你好，陕西理科女生，349，位次143342，这个分数有机会被录取吗？如果能被录取，有什么专升本率高的专业推荐吗？投档比是多少？谢谢回答！",
        "answer": "你好，我校今年在陕西招收专业为：护理，近几年专升本上线率在70%左右，投档比是1：1，喜欢就填报是试试，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-现在通信技术，今年招生吗",
        "question": "现代通信技术今年招生吗？如果要招生的话，为什么计划汇编上没有",
        "answer": "你好，今年现代通信技术专业统招没有招收计划，计划汇编上是今年统招招收专业，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-重庆 理科 女 403 报本校有机会录取嘛",
        "question": "重庆 理科 女 403 报本校有机会录取嘛",
        "answer": "重庆96个专业志愿，建议喜欢的专业就往前冲，最后填几个往年收分低的学校去保一保就好，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-招收",
        "question": "重庆招收专业有哪些？ 文科337体育特长生87有希望录取吗？",
        "answer": "你好，学校今年在重庆招收的专业了解一下https://zs.cswu.cn/2024/0626/c1594a79514/page.htm，体育可以填报试试，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "你好，我校在山东只招收：医学美容技术专业，欢迎报考 !"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-录取",
        "question": "老师，理科416可以被贵校护理专业录取吗？",
        "answer": "重庆96个专业志愿，建议前面40-50个志愿都冲一冲，后面再填一些往年收分低一点的学校保一保；想就读某学校的话，还可以多填报一些该学校的专业，增大进入学校的可能性哈，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "你好，我校今年在河南招收护理专业，都是标准化宿舍，上床下桌，没有早晚自习，有些专业晚上会有课，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-陕西文科女，383，位次53206",
        "question": "你好，陕西文科女，383，位次53206，这个分数有机会被录取吗，如果能被录取，有什么专升本录取率高的专业推荐吗？投档比是多少？谢谢回答！",
        "answer": "你好，我校在陕西招收专业为：护理，专升本是在大三下学期进行报考，近几年我校专升本上线率是70%左右，喜欢就填报试试，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-录取",
        "question": "重庆物化生332，可以报考贵校吗?录取希望大吗？",
        "answer": "重庆96个专业志愿，建议前面40-50个志愿都冲一冲，后面再填一些往年收分低一点的学校保一保；想就读某学校的话，还可以多填报一些该学校的专业，增大进入学校的可能性哈，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-湖北文科409有希望上贵校吗？",
        "question": "有什么专业呢",
        "answer": "你好，我校今年在湖北招收的专业是：康复治疗技术，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-河南",
        "question": "河南文化课291体育136可以上吗",
        "answer": "你好，我校今年在河南不招收体育生，招收的专业为：护理，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-您好，天津女生物化政，大三科262，有希望报贵校的护理专业吗",
        "question": "您好，天津女生物化政，大三科262，有希望报贵校的护理专业吗",
        "answer": "有希望的，喜欢就填报试试，我校2021-2023年的分数线你做参考https://zs.cswu.cn/2024/0621/c1594a79454/page.htm，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-学校今年在安徽招生的分数线是多少？",
        "question": "学校开设的专业在安徽是都可以报的吗?",
        "answer": "分数线要录取了才会有呢，今年在安徽我校招收专业为：康复工程技术，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-重庆文科410位次37278",
        "question": "有机会录取贵校婚庆服务与管理吗可能性大吗",
        "answer": "你好，今年我校统招不招收婚庆服务与管理专业，你可以登录我校官网查看今年招收的专业https://zs.cswu.cn/2024/0626/c1594a79514/page.htm，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-投档比",
        "question": "贵校投档比是是多少？",
        "answer": "你好，投档比为1：1，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-护理",
        "question": "护理男生可以报吗",
        "answer": "护理专业不限男女哈，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-报考",
        "question": "贵校在河南招收什么专业？去年招收的河南最低位次是多少",
        "answer": "你好，今年河南招收的专业是护理，往年的分数线https://zs.cswu.cn/2024/0621/c1594a79454/page.htm，你做参考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-录取",
        "question": "老师您好，浙江考生406有机会报考贵校吗？",
        "answer": "你好，我校今年在浙江招收微电子技术专业，喜欢就填报试试，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-报考",
        "question": "重庆文科排名42684 加分后39932可以报贵校吗",
        "answer": "重庆96个专业志愿，前面冲一冲，后面保一保，喜欢就填报试试，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-录取",
        "question": "广西文史类365能报室内设计吗",
        "answer": "你好，我们在广西不招收室内设计专业，招收的是护理专业，喜欢就填报试试，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-报考",
        "question": "广西全文375排名65476 可以报考本院校吗？",
        "answer": "喜欢就填报试试呢，今年广西招收护理专业，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-今年重庆421有希望报考贵校殡葬专业吗",
        "question": "报考",
        "answer": "你好，今年统招我校不招收殡葬专业，你可以登录我校官网查看今年招收专业，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-录取",
        "question": "可以转专业吗？",
        "answer": "专业调整是第一学期的最后两周向教育处提出申请，由教务处审核通过后，方能调整。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-限制",
        "question": "贵校专业有无限制，比如身高，面貌，身体情况这些",
        "answer": "你好，章程中没有要求的，就没有限制哈。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-录取",
        "question": "高度近视800度报考 护理 会被录取吗",
        "answer": "你好，招生章程中没有限制的，都可以填报！欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-录取",
        "question": "全部专业都可以升本嘛",
        "answer": "你好，学校的所有专业都可以参加专升本，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-报考",
        "question": "您好，河南理科367位次377065能被贵校录取吗？可以填报哪些专业？",
        "answer": "你好，我校今年在河南招收护理专业，喜欢就填报试试，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-海南录取",
        "question": "海南2023年的智慧健康养老服务与管理录取的分数和位数是多少？",
        "answer": "你好，我们每天在各省投放的专业会有不同，去年海南是连锁经营与管理，最低分是512分，你做参考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-录取",
        "question": "请问四川文科385，位次132792，报贵校录取机会大吗？如果可以报考什么专业比较稳啊?谢谢",
        "answer": "我校今年在四川文史就4个计划，你喜欢都填报上， 欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-录取",
        "question": "高度近视800度报考 大数据与会计 会被录取吗",
        "answer": "视力不影响录取哈，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-住宿",
        "question": "请问老师，贵校是几人宿舍？是上床下桌吗？有独立的卫生间吗？",
        "answer": "今年新校区的住宿都是标准公寓建筑，4-6人间，上床下桌型，有独立的卫生间，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-住宿",
        "question": "请问老师，贵校是几人宿舍？是上床下桌吗？有独立的卫生间吗？",
        "answer": "今年新校区的住宿都是标准公寓建筑，4-6人间，上床下桌型，有独立的卫生间，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-招生及专升本",
        "question": "重庆本地文科405排名38616女孩，报考该校的成功率怎么样？专升本专业多吗？贵校历年专升本概率是多少？问题较多麻烦了，谢谢解答",
        "answer": "重庆有96个专业平行志愿，建议前面的志愿就冲一冲，后面的志愿保一保。学校的专升本率近几年上线率为70%左右，喜欢就填报试试，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-四川",
        "question": "老师你好，四川理科412分（不包括加分），能报考贵校吗？几率大不大？有没有开设现代殡葬技术与管理的专业？",
        "answer": "你好，今年统招不招收殡葬专业，喜欢其他专业就填报试试，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-招生",
        "question": "老师您好，请问贵校殡葬专业还招生吗，我历政生495",
        "answer": "你好，今年统招不招收殡葬专业，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-录取",
        "question": "老师，今年殡葬专业招生吗？甘肃文科考生，374有希望被录取吗？",
        "answer": "你好，今年统招不招收殡葬专业，今年在甘肃招收的专业为： 大数据与会计，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-报考",
        "question": "重庆理科305 体育73.11可以报考贵校的体育专业吗",
        "answer": "你可以填报试试，按体考成绩从高到低录取。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-海南录取",
        "question": "老师，海南的考了486，能上咱学校的哪些专业呢",
        "answer": "你好，我们在海南招收的专业为：智慧健康养老服务与管理，喜欢就填报试试，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-报考",
        "question": "重庆物理考生409有机会报考贵校康复治疗技术或者现代通信技术吗",
        "answer": "重庆是96个专业志愿录取的方式，建议前面的志愿都冲一冲，后面的保一保就好了，喜欢就填报上， 欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-录取",
        "question": "2024年重庆考生历史类分数418报考党务工作专业被录取几率大嘛",
        "answer": "有希望，重庆是96个专业志愿，前面的志愿都冲一冲，喜欢就填报上，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-录取结果",
        "question": "重庆文科政治历史生物373能上贵校吗 如果能上的话什么专业呢？ 后面害可以转专业吗",
        "answer": "喜欢就填报试试，转专业是一学期完的时候向教务处提出申请，由教务处审核通过后才能调整，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-想就读贵校",
        "question": "请问广西文科335有机会读贵校吗",
        "answer": "你好，我校在广西有护理专业的招生计划，喜欢就填报上试试，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-重庆理科363可以报该校什么专业",
        "question": "重庆理科363可以报该校什么专业",
        "answer": "重庆是96个专业志愿，建议是把往年收分高的学校和专业填前面冲一冲，后面一点志愿填报收分地点的学校和专业保一保，这样就可以啦，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-录取",
        "question": "物理类289有机会报考贵校吗？",
        "answer": "重庆96个专业志愿嘛，前面的冲一冲，喜欢就填报试试，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-咨询",
        "question": "老师我是甘肃考生物化生359可以被贵校录取吗？还有若进入贵校我是往届生可以专升本吗？",
        "answer": "你好， 我校今年在甘肃招收的专业为大数据与会计，喜欢就填报试试。专升本是大三的下学期报考，与你高中是否是往届生无关。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-报考",
        "question": "重庆文科403可以报吗",
        "answer": "有希望的，96个专业志愿，建议前面志愿冲一冲，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-录取",
        "question": "福建物理461能上贵校吗",
        "answer": "有希望，喜欢就填报试试，平行志愿的嘛，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-录取",
        "question": "广西理科399，可以报考贵校的现代殡葬技术与管理吗",
        "answer": "你好，我校今年在广西不招收殡葬专业，招收专业为：护理，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-咨询报考",
        "question": "黑龙江 理319排位101453",
        "answer": "你好，我校今年在黑龙江招收的专业为：大数据与会计，喜欢就填报试试，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-重庆文科",
        "question": "老师你好我想问一下这次高考成绩在379左右有机会上本校吗？谢谢老师",
        "answer": "重庆是96个专业志愿投档方式，建议前面的志愿多冲一冲，后面在保一保。喜欢就填报试试，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-录取",
        "question": "文科405（历史 政治 地理）可上本校？",
        "answer": "喜欢就填报试试呢，重庆是96个专业志愿，前面的志愿可以去冲一冲，后面的志愿可以去保一保，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-重庆历史类402可以上贵校什么专业",
        "question": "重庆历史类402可以上贵校什么专业",
        "answer": "学校今年招收的专业了解一下https://zs.cswu.cn/2024/0617/c1567a79326/page.htm，喜欢就填报试试呢，重庆是96个专业志愿，前面的志愿可以去冲一冲，后面的志愿可以去保一保，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-文史陕西367位次58695",
        "question": "可以报殡葬专业吗，真的很喜欢",
        "answer": "你好，我校今年高考统招不招收殡葬专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-报考",
        "question": "四川省文科451排名在8万一左右能报贵校的计算机网络技术吗",
        "answer": "你好，我校今年在四川不招收计算机网络技术专业哈 ，你可以参考四川省招生计划汇编里的专业填报，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-关于中职招收",
        "question": "历史类422分，但是是通过职高正常参加的高考可以填报你们学校吗",
        "answer": "你好，重庆六月高考统招不招收中职考生。有历史或者物理类成绩的考生可以填报我校的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-体育",
        "question": "文化成绩256，体育93.58，国家二级运动员，能否被录取。",
        "answer": "重庆是文化和体考成绩双上线后，按照体考成绩从高到低录取，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-录取",
        "question": "河南374，位次153894有机会吗",
        "answer": "我校今年在河南文理各一个计划，喜欢就填报试试，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-填报",
        "question": "安徽历史类420分可以填报吗？",
        "answer": "喜欢就填报试试哈，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-录取",
        "question": "您好，问一下本校会不会录取职高毕业参加6月高考的考生",
        "answer": "你好，中职考生在六月份没有计划哈。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-咨询",
        "question": "重庆文科370物流专业是否有希望呢老师，谢谢了",
        "answer": "喜欢就填报试试哈，录取分数要录取结束后才会有最低分，96个专业志愿，前面的志愿冲一冲嘛，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-报考",
        "question": "您好，就是想问一下重庆本地的考生全文科407有机会上得到本校吗，还有就是选什么专业比较好呢",
        "answer": "有希望的，专业了解一下哈https://zs.cswu.cn/2024/0617/c1567a79326/page.htm，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-录取",
        "question": "福建理科384分有机会报本校吗",
        "answer": "有希望的，喜欢就填报试试呢，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-报考",
        "question": "湖南 421 可以上吗",
        "answer": "有希望的，喜欢就填报试试呢，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-四川",
        "question": "美术专业224，文化338，有希望被录取吗？",
        "answer": "我校今年没有美术类的专业哈，只能用你的纯文化成绩报考我校，平行志愿投档，喜欢就填报试试，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-入学后转专业是否可以转入殡葬专业",
        "question": "低分专业入学后转专业是否可以转入殡葬专业",
        "answer": "你好，有专业的机会。大一上学期完成前的两周左右有向教务处提出转专业的申请，有教务处审核通过后方能调整专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-报考",
        "question": "您好，老师，请问贵州文科430分，报考贵校康复治疗技术专业录取概率大吗？",
        "answer": "你好，我校今年在贵州招收的专业为康复工程技术，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-报考",
        "question": "409可以报考殡葬吗？",
        "answer": "你好，我校2024年高考统招不招收殡葬专业，学校今年招收专业了解一下https://zs.cswu.cn/2024/0617/c1567a79326/page.htm，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-您好陕西理科365招生吗 .报考贵校录取概率大吗",
        "question": "您好陕西理科365招生吗 .报考贵校录取概率大吗",
        "answer": "你好，我校2021-2023年各省录取分数https://zs.cswu.cn/2024/0621/c1594a79454/page.htm参考一下，喜欢就填报试试，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-报考",
        "question": "409可报考贵校啥子专业？",
        "answer": "你好，今年的招收专业了解一下哈https://zs.cswu.cn/2024/0617/c1567a79326/page.htm，重庆是专业志愿投档，可以填报96个专业，喜欢就填报试试，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-录取",
        "question": "你好 问一下河南理科380分可以上咱们学校吗",
        "answer": "今年在河南计划很少，喜欢就填报试一试，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-录取",
        "question": "请问文科330能上贵校吗",
        "answer": "重庆是96个专业志愿，喜欢就填报冲一冲，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-招生",
        "question": "请问今年有殡葬专业吗",
        "answer": "你好，今年统招不招收殡葬专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-录取",
        "question": "重庆文科404能录取吗",
        "answer": "有希望，喜欢就填报试试，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-重庆422能报数字媒体技术吗",
        "question": "重庆422能报数字媒体技术吗",
        "answer": "喜欢就填报试试，有希望的，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-录取",
        "question": "河南理科378分能报护理吗，往届专业位次是多少？",
        "answer": "2021-2023年分数线参考一下https://zs.cswu.cn/2024/0621/c1594a79454/page.htm，喜欢就填报试试，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-录取",
        "question": "今年收美术生吗？如果不收文化分多少才有机会上",
        "answer": "你好，今年没有美术类专业。你想进入我校的话， 就只能按文化的成绩从高到低录取，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-体育",
        "question": "去年贵校综合分最低录取线是多少",
        "answer": "体育专科录取：体考成绩，文化双上专科线后，按照体考成绩从高到低录取，2023年我校体考最低录取分数线为92，你做参考，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-录取",
        "question": "贵州文科今年招多少人 什么专业",
        "answer": "你好，贵州今年招收康复工程技术专业1人，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-康复",
        "question": "2024年江苏理401分可以报康复专业吗？",
        "answer": "你好，今年我校在江苏投放的专业是康复工程技术，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-录取",
        "question": "请问山西文科331 有机会被贵校殡葬专业录取吗",
        "answer": "你好，今年统招没有殡葬专业的招收计划，我校在山西投放的专业是：护理，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-录取",
        "question": "河南文科391可以报会计相关的专业吗，有希望录取吗？",
        "answer": "你好，我校在河南只招收护理专业哈，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-录取",
        "question": "陕西文科370，位次57725，有望被录取吗？",
        "answer": "喜欢就填报试试哈，平行志愿嘛，学校的录取分数要录取结束后才会有。2021-2023年的分数你做参考https://zs.cswu.cn/2024/0621/c1594a79454/page.htm，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-高考",
        "question": "四川文科我432分，可以报考贵校吗，往届录取位次是多少",
        "answer": "喜欢就填报试试，平行志愿投档，2021-2023年分数线你做参考https://zs.cswu.cn/2024/0621/c1594a79454/page.htm，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-殡葬",
        "question": "2024年江苏理401分可以报殡葬吗",
        "answer": "你好，2024年我们在江苏招收的是康复工程技术专业，殡葬专业不招收哈，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-招生",
        "question": "今年有在山东招生吗",
        "answer": "你好，今年在山东有2名计划，医学美容技术，喜欢就填报试试，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-录取分数线多少有希望",
        "question": "理科401能进吗，今年有点不好报诶",
        "answer": "重庆是专业志愿投档，有96个志愿。建议报考方法：前面的几十个志愿就填往年收分高的学校去冲一冲，最后填报一些往年收分低点的学校保一保，确保有书读。欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-老师",
        "question": "老师你好 历史类有什么专业比较好呀 专升本的情况怎么样呀",
        "answer": "我校今年的招收专业在官网和计划合订本上有呢，https://zs.cswu.cn/2024/0617/c1567a79326/page.htm，学校近几年专升本上线率为70%左右，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-理科能否录取",
        "question": "理科高考394可以录取吗",
        "answer": "你好，有希望的，重庆按专业志愿投档录取，喜欢就填报试试，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-录取",
        "question": "理科325可以上贵校吗",
        "answer": "有希望，重庆是专业志愿投档的方式，喜欢就填报试试，欢迎报考!"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-适合女生报考的专业",
        "question": "贵校哪些专业适合女生报考",
        "answer": "你好，学校的专业都是男女兼收的，学校整体女生略多，喜欢学校就填报试试，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-报考",
        "question": "四川理科407录取几率大吗",
        "answer": "你好，四川是平行志愿投档，喜欢就填试一试，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-老师",
        "question": "老师你好 请问历史类414能上学校的哪些专业呀",
        "answer": "今年学校统招的历史类的专业都可以报考呀，今年招收的专业及计划了解一下https://zs.cswu.cn/2024/0617/c1567a79326/page.htm，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-文科340能不能录取",
        "question": "文科340能不能上这个大学",
        "answer": "喜欢就填报试试，重庆是专业志愿投档，可以填报96个专业志愿，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-专业",
        "question": "请问今年是否在重庆招新能源汽车技术专业",
        "answer": "你好，今年统招不招收新能源汽车专业哈，各省计划合订本上，有招收专业的名称，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-重庆本地考生殡葬业今年收多少分，多少位次的",
        "question": "重庆考生历史方向447分，能报考贵校的殡葬专业吗",
        "answer": "你好， 今年我校统招不招收殡葬专业，可以通过我校官网了解我校今年各省招收专业及人数，https://zs.cswu.cn/2024/0617/c1567a79326/page.htm欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-专升本",
        "question": "有专升本的专业吗",
        "answer": "学校的专业都可以专升本。专升本是在大三的下学期举行，符合条件的考生都可以报考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-录取",
        "question": "高考380分，能报考贵校吗？另外贵校可以专升本吗",
        "answer": "有希望的，喜欢就填报试试。学校可以专升本，专升本考试一般是在三大的第二学期举行，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-色弱色盲",
        "question": "哪些专业不能选择",
        "answer": "查看学校的招生章程哈https://zs.cswu.cn/2024/0613/c1566a79283/page.htm， 没有要求的都可以报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-专升本",
        "question": "哪些专业能升本概率高不高",
        "answer": "近几年学校整体专升本录取率在70%左右，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-能否录取",
        "question": "老师，您好，我是2024年历史类考生，391，排名39806，我不挑专业能否被有概率录取呢",
        "answer": "喜欢就多填报专业，机率会增大一些，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-三百六十几可以上这个学校吗",
        "question": "报考",
        "answer": "有希望，喜欢就多填报专业嘛，增加录取的可能性，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-专业",
        "question": "请问贵校怎么转专业呢",
        "answer": "转专业具体由教务处负责，以下做参考："
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-报考",
        "question": "四川理科418可以报考这个学校吗？",
        "answer": "有希望，四川是平行志愿，喜欢学校就可以填报试试，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-四川理科美术生。综合分441，有希望上贵校吗",
        "question": "专业242.34，文化277",
        "answer": "你好， 我们今年不招收美术类考生，你只能通过文化成绩来包括我校普通类的专业，四川为平行志愿投档，喜欢就填报试试，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-殡葬",
        "question": "请问贵校殡葬在云南今天有没有招生？如果有的话。484分位次42532名可不可以报考",
        "answer": "你好，殡葬专业今年在统招没有计划，云南招收的专业为“智慧健康养老服务与管理”，喜欢学校就填报试试，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-录取",
        "question": "河南考生大概多少分可以上？多少排名，卫校在今年河南招生大概多少名？缩招还是扩招？",
        "answer": "你好，我们学校2021-2023年在外省的分数可以参考一下，https://zs.cswu.cn/2024/0621/c1594a79454/page.htm；今年在河南招生计划2名，比往年有减少，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-录取",
        "question": "云南考试理科419分可以报考贵校殡葬专业吗？",
        "answer": "你好，我校今年在云南不招收殡葬专业，云南今年招收智慧健康养老服务与管理专业哈，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-录取",
        "question": "重庆分数280-300有希望被贵校录取吗",
        "answer": "你好，上了重庆专科控制线后，报考我校的专业都有希望。学校历年分数线：https://zs.cswu.cn/2023/0809/c922a71750/page.htm可以参考一下，重庆是专业志愿投档，考生专科批可以填报96个专业志愿，喜欢就填报试试，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-录取分数线多少有希望",
        "question": "380左右有希望进社会工作这个专业吗？踩线进了能不能转专业",
        "answer": "你好，上了重庆专科控制线后，报考我校的专业都有希望。重庆是专业志愿投档，考生专科批可以填报96个专业志愿，喜欢就填报试试，欢迎报考！转专业是大一第一学期结束的时候向教务处提出申请，具体操作的方法，进校后咨询教务处相关老师。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市管理职业学院",
        "title": "重庆城市管理职业学院-录取",
        "question": "四川文科预估分450到480 之间有希望吗",
        "answer": "有希望的，我校2021-2023年统一高考各省分数线参考一下哈https://zs.cswu.cn/2024/0621/c1594a79454/page.htm,欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-咨询",
        "question": "女生建议学通信类吗？通信类要学习哪些",
        "answer": "该专业男女均可，具体专业介绍可上我校官网查看"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-河南理科女生361位次386390能报考吗",
        "question": "重庆工程",
        "answer": "可以把我校放在冲一冲的位置上填报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-专升本和转专业",
        "question": "请问贵校有没有本科，假如有专升本能不能升本校的本科，入学后可以转专业吗",
        "answer": "我要没有本科，在报到后的第一学期可以申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "参考去年我校在江西的最低录取线，216分录取机率较小。但是最终录取还是由填报我校的学生人数和分数来决定的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-重庆历史类382，位次四万四，能被本校大数据与会计专业录取吗",
        "question": "录取几率大吗",
        "answer": "几率较小，可以放在前面冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-投档",
        "question": "问一下该校的投档比是多少？",
        "answer": "我校投档比1:1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-咨询",
        "question": "贵州物理类16万有机会上贵校吗",
        "answer": "参考去年我校在贵州的最低录取线，16万排名录取机率较小。但是最终录取还是由填报我校的学生人数和分数来决定的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-专业",
        "question": "服从调剂后可以转其他专业吗？什么时候专，有什么条件？",
        "answer": "转专业在第一学期期末，请关注我校当年发的文件"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-457能进本校吗？招生计划是不是1:1？有什么推荐的专业",
        "question": "？",
        "answer": "这个分数挺有希望的，建议第一志愿填我校。投档比是1：1。专业可参考专业介绍：https://zsxt.cqvie.edu.cn/pub/desktopend/listcolleage/112"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取（重庆）",
        "question": "甘肃345理科排名98872想录取到建筑室内设计专业，不服从调剂会有退档风险吗",
        "answer": "不服从调剂有退档风险，建议勾选服从调剂"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "重庆文科生424分，排名33514，能上建筑室内设计专业吗？",
        "answer": "希望很大，可以第一志愿填报我校"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-重庆市历史类",
        "question": "330加上少数民族10分报考贵校哪个专业录取机会大",
        "answer": "重庆这个分数报我校录取概率低，不建议报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "重庆理科406分可以报软件工程吗",
        "answer": "可以，有希望，可以将他放在冲的位置上"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "406分理科可以填计算机或者软件工程吗",
        "answer": "可以，这个分数有希望，可以放在冲的位置上"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-咨询",
        "question": "老师你好 文科414能上学校的哪些专业呀",
        "answer": "我校有历史招生计划的专业都有希望，建议考生多填报我校志愿，增大录取概率"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-专业和分数咨询",
        "question": "您好，我是四川理科男性考生，430分，想报考咱们学校的工程测量技术专业，不打算填报其它专业，是否会被调剂到其它专业的可能，另外这个分数有多大希望，如果被调剂到其它专业入校后是否可以转到工程测量技术的可能？",
        "answer": "有被调剂的可能，这个分报专业希望挺大的，但凡事都怕万一，建议把服从调剂勾上，建议填报地理测绘学院的跟你想去的这个专业相关专业，转专业更容易https://zsxt.cqvie.edu.cn/pub/desktopend/listcolleage/112"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-咨询",
        "question": "今年教室还是没有空调吗",
        "answer": "教室暂未按照空调"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-专业",
        "question": "能不能转专业，转专业有什么要求",
        "answer": "可以申请转专业，时间约在报到后第一学期期末的时候，请留意教务处当年发的关于转专业的文件，按要求准备材料"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-咨询",
        "question": "重庆文科355分录取贵校的概率为多少？",
        "answer": "概率较小，不建议填报我校"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "请问今年美术艺体生录取多少个人呢",
        "answer": "不到60人"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "老师问一下浙江政史地471位次19万能被贵校哪些专业录取",
        "answer": "像制造类、测量相关、土木相关的专业都挺有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-5，河南理科",
        "question": "河南理科327位次435646可以报考贵校的机电专业吗",
        "answer": "参考去年我校在河南的最低录取线，327分录取机率较小。但是最终录取还是由填报我校的学生人数和分数来决定的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "云南459文科可以被大数据与会计录取吗",
        "answer": "参考去年我校在云南的最低录取线，473分有一定机会。但是最终录取还是由填报我校的学生人数和分数来决定的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，湖北物理方向307分有机会被录取吗？",
        "answer": "这个分数，录取希望较低，可以放在冲一冲的位置上"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-报考",
        "question": "请问贵校哪些专业色弱不能报的？",
        "answer": "艺术设计类（含视觉传达设计、产品艺术设计专业）、数字媒体艺术设计专业不招收色盲、色弱考生"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-报考",
        "question": "请问重庆物理类412，位次103287可以报考贵校哪些专业？报考的这些专业录取几率大吗？",
        "answer": "有希望，建议考生多天填报我校志愿在靠前位次，增大录取概率"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-咨询",
        "question": "甘肃美术193文化课332综合407有机会上吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-重庆工程",
        "question": "老师你好重庆本地考生历史394，排名41619，可以报考贵校哪些专业谢谢老师",
        "answer": "建议多报几个志愿在考前位次，冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-新疆",
        "question": "新疆普通类188分位次48589可以录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-新疆",
        "question": "新疆理科单列类（选考外语）187分能否被贵校录取",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "广东物理类392 本科329506 专科329519 上专科 能上该校吗",
        "answer": "只能报前面冲一冲了，希望偏小"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-四川美术",
        "question": "综合分446.08有机会上贵校视觉传达专业吗",
        "answer": "参考去年我校在四川美术生的最低录取线，446分有一定机会。但是最终录取还是由填报我校的学生人数和分数来决定的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-投档比",
        "question": "投档比为多少",
        "answer": "我校投档比1:1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "406能上好专业吗",
        "answer": "这个分数可在前面位次多填报我校志愿，增大录取概率"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "甘肃345理科排名98872请问可以录取到建筑室内设计专业吗",
        "answer": "可以把我校填在靠前志愿，冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "四川省文科451排名是在8万一左右能报贵校的大数据与会计专业吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-重庆工程职业技术学院",
        "question": "江西美术生专业分181，文科文化分340，综合分397分，综合分排名2.2万名左右，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "参考去年我校在江西艺术类的最低录取线，397分有一定机会。但是最终录取还是由填报我校的学生人数和分数来决定的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-重庆工程",
        "question": "重庆文科396被贵校的金融科技应用专业录取几率大吗",
        "answer": "参考去年我校在重庆历史类的最低录取线，396分有一定机会。但是最终录取还是由填报我校的学生人数和分数来决定的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-黑龙江",
        "question": "黑龙江理科美术232 文化课264 按今年公式算综合分为390.4 按去年公式算综合分为453.6",
        "answer": "参考去年我校在黑龙江艺术类的最低录取线，390.4分有一定机会。但是最终录取还是由填报我校的学生人数和分数来决定的。看来还是很细心和严谨的学生，还知道对照去年的录取线换算，给你点赞！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-重庆美术生综合分186.3，排名5820，上贵校的广告艺术设",
        "question": "重庆美术生综合分186.3，排名5820，上贵校的艺术设计类专业希望大吗",
        "answer": "重庆今年艺术类考生第一次采用综合分成绩进行排名，我们目前没有多少参考依据。如果喜欢我校，欢迎你填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取，谢谢回答！",
        "question": "你好，陕西理科女生，349，位次143342，这个分数有机会被录取吗？如果能被录取，有什么专升本率高的专业推荐吗？投档比是多少？谢谢回答！",
        "answer": "实在不好意思，陕西我校没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-江西美术生",
        "question": "江西美术生专业分181，文科文化分340，综合分397分，排名2万名左右，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "参考去年我校在江西美术生的最低录取线，397分有一定机会。但是最终录取还是由填报我校的学生人数和分数来决定的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-老师你好",
        "question": "请问福建考生物生地428分 可以报考安全技术管理或者电子与信息大类吗",
        "answer": "参考去年我校在福建的最低录取线，428分有一定机会。但是最终录取还是由填报我校的学生人数和分数来决定的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科404分 位次121221名想报考贵校交通运输类专业 录取机会大吗？",
        "answer": "参考去年我校在河南的最低录取线，121221排名有一定机会。但是最终录取还是由填报我校的学生人数和分数来决定的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科442有机会吗",
        "answer": "参考去年我校在四川的最低录取线，442分有一定机会。但是最终录取还是由填报我校的学生人数和分数来决定的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-咨询",
        "question": "贵州物理类16万名有机会上贵校吗",
        "answer": "参考去年我校在贵州理科的最低录取线和排名，理科16万排名机率较小。但是最终录取还是由填报我校的学生人数和分数来决定的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "参考去年我校在河南文科的最低录取线，380分录取机率较小。但是最终录取还是由填报我校的学生人数和分数来决定的。第一年有晚自习。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好，我是重庆理科生，368分，能上本校吗？本校能转专业吗？转专业需要条件吗？",
        "answer": "参考前几年的录取情况，重庆理科368分被我校录取的机率较小。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "安徽物理类424可以录取吗",
        "answer": "参考去年我校在安徽的最低录取线，424分有一定机会。但是最终录取还是由填报我校的学生人数和分数来决定的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "安徽424可以录取吗",
        "answer": "参考去年我校在安徽的最低录取线，424分有一定机会。但是最终录取还是由填报我校的学生人数和分数来决定的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科考生432，省排225898，被贵校录取的概率大吗",
        "answer": "参考去年我校在四川理科的最低录取线和排名，432分的录取机率较小。但是最终录取还是由填报我校的学生人数和分数来决定的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "您好，重庆文科383分，有机会录取吗？",
        "answer": "参考去年我校在重庆历史类的最低录取线，383分有一定机会。但是最终录取还是由填报我校的学生人数和分数来决定的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "云南文科 473 48136名 有机会被大数据与会计专业录取吗？不服从调剂",
        "answer": "参考去年我校在云南的最低录取线，473分有一定机会。但是最终录取还是由填报我校的学生人数和分数来决定的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "贵州历史类439排名43719报考希望大吗？",
        "answer": "参考去年我校在贵州的最低录取线，439分有一定机会。但是最终录取还是由填报我校的学生人数和分数来决定的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "重庆文科383分能被贵校录取吗？",
        "answer": "参考去年我校在重庆的最低录取线，历史类383分录取机率较小。但是最终录取还是由填报我校的学生人数和分数来决定的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好！四川美术文科考生，双上线，美术224分，文化376分，综合468分，报考贵校机会大吗？",
        "answer": "由于今年是第一次采用综合分来排名，所以参考的依据较小。如果喜欢我校，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-重庆",
        "question": "重庆理科404报考会计可以吗？",
        "answer": "参考去年我校在重庆物理类大数据与会计的最低录取线，404分有一定机会。但是最终录取还是由填报我校的学生人数和分数来决定的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "参考去年我校在山东的最低录取线，422分录取机率较小。但是最终录取还是由填报我校的学生人数和分数来决定的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科420能报贵校吗？",
        "answer": "参考去年我校在四川理科的最低录取线，420分有一定机会。但是最终录取还是由填报我校的学生人数和分数来决定的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "请问重庆理科404可以报考哪些专",
        "answer": "建议你参考一下去年的录取线和排名后在选择自己合适的专业。https://zsxt.cqvie.edu.cn/pub/desktopend/contentpage1/617"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-四川",
        "question": "四川理工405能入校吗249404名次",
        "answer": "参考去年我校在四川的最低录取线，405分录取机率较小。但是最终录取还是由填报我校的学生人数和分数来决定的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-报考",
        "question": "去年贵校在河南的录取最低位次是多少",
        "answer": "307409，中外合作办学专业是397644."
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "重庆理科416排名10万多 能报贵校吗",
        "answer": "参考去年我校在重庆的最低录取线，416分录取机率较小。但是最终录取还是由填报我校的学生人数和分数来决定的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "本人重庆考生，物理类331，请问有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "希望小，不建议填报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-报考",
        "question": "请问四川437排位93222可以录取吗",
        "answer": "参考去年的招生录取，你这个排位我校录取机率比较小。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "重庆371理科报会计有希望吗？",
        "answer": "可以放在前面冲一冲试试看"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-重庆工程录取",
        "question": "福建考生，物理组，分数419，排位130962，有望被贵校电子信息类专业录取吗？",
        "answer": "不行哦，福建没有这个专业的计划，同学可以看看我校在福建有机会的专业：https://zsxt.cqvie.edu.cn/pub/desktopend/queryenrollplan/104#"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-报考",
        "question": "全文375有可以报吗？",
        "answer": "重庆么，重庆历史这个分数只能冲一冲试试了"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，我想请问下浙江考生406有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "这个分数按往年的情况来看可能有点困难"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取专业",
        "question": "广东考生，分数422，文科生，能否报考本校的无人机应用技术专业",
        "answer": "不行哦，我校在在广东无无人机应用技术专业招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "江西物化生437有机会进入贵校计算机专业吗",
        "answer": "不行哦，我校在江西无计算机类招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "高度近视800度报考大数据与会计会被录取吗",
        "answer": "我校大数据与会计专业无视力要求"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "全部专业都可以升本嘛",
        "answer": "我校所以专业都可参加专升本考试"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "大数据与会计有选科要求吗是历史还是物理",
        "answer": "这个专业物理历史都有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-报考",
        "question": "重庆411，103684位次可以被热门专业录取机会大吗",
        "answer": "可以试一下，这个分数还是有机会冲一冲的"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-报考",
        "question": "您好，河南理科367位次377065能被贵校录取吗？可以填报哪些专业？装造类的可以吗",
        "answer": "去年河南理录取位次大概是30万名，按这个位次，可能有点困难"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，我是广东一名历史生，分数422，想问一下能否有机会被贵校录取",
        "answer": "有机会，欢迎第一志愿填报我校"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-重庆工程职业技术学院",
        "question": "贵州历史类360分排名77939被录取的概率大吗",
        "answer": "可以冲一冲，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "您好，请问云南文科450排名60047名，可以被贵校录取吗？",
        "answer": "参考去年我校在云南的最低录取分数为446，排位为57874，你的录取机会比较小。谢谢你对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "四川理449走专科想学机械，机电，自动化类机会大吗",
        "answer": "机会大，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-海南",
        "question": "老师，我想问下那个建筑室内设计和建筑装饰工程技术2023年的录取分数和位次是多少呢",
        "answer": "你看看我校官网里关于2023年海南的录取情况。https://zsxt.cqvie.edu.cn/pub/desktopend/contentpage1/616"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-重工 四川理科美术",
        "question": "四川美术生，专业233，文化332，综合分457，有希望报本校吗？",
        "answer": "由于今年的艺术类成绩计算的改革，目前我们都无法预估。如果喜欢我校，欢迎你填报。是否被录取还需看今年填报我校艺术类专业的学生人数和分数。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-四川",
        "question": "文科490全省47500可以进该校本科专业吗",
        "answer": "我校目前没有本科专业，不过我们正在努力成为本科学校。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "广西文史类365能报室内设计吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-招生及专升本",
        "question": "重庆本地文科405排名38616女孩，报考该校的成功率怎么样？专升本专业多吗？贵校历年专升本概率是多少？问题较多麻烦了，谢谢解答",
        "answer": "https://zsxt.cqvie.edu.cn/pub/desktopend/contentpage1/617这是我校2023年在重庆的录取情况，供你参考。我校的绝大部分专业都可以参加专升本的考试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-四川美术生",
        "question": "今年对四川会进行数字媒体艺术专业的招生吗",
        "answer": "有招生计划，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "高度近视800度报考大数据与会计会被录取吗",
        "answer": "在招生章程里，我们对大数据与会计没有视力的要求，欢迎填报！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "广西文史类365能报贵校的室内设计吗",
        "answer": "去年我校在广西的文史类最低录取线是405，排位是70282，你看看你的排位是多少在做决定吧。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "重庆理科373能被贵校录取吗",
        "answer": "参考去年我校在重庆的录取分数和排名，你的分数录取机率比较小。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-你好 老师",
        "question": "重庆354可以录取吗",
        "answer": "希望小，不建议报考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "历史美术生综合分178有机会报考嘛，谢谢老师了",
        "answer": "排位多少？"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "重庆理科290能来吗",
        "answer": "希望小，不建议填报我校"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-海南录取",
        "question": "老师，我海南的考了486，选了生政地，我们上咱学校的哪些专业呢",
        "answer": "今年我校在海南有五个专业要招生，建议你去我校官网看看历年录取，做一个填报志愿的参考。https://zsxt.cqvie.edu.cn/pub/desktopend/queryenrollplan/104#"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "重庆文科396，想报贵校的大数据与会计，几率大吗",
        "answer": "希望小，不建议填报我校"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-报考",
        "question": "您好，山东高考419分可以报贵校什么专业。",
        "answer": "参考去年我校在山东的招生，最低录取线是425，排名是350058.建议到我校官网看看今年的招生计划和历年录取。https://zsxt.cqvie.edu.cn/pub/desktopend/queryenrollplan/104#"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "女生重庆文科365排名49116能被贵校哪些可以升本专业录取概率大，这个分数能否上贵校",
        "answer": "参考去年在重庆的历史类最低录取线和排名，这个分数录取机率较小。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-报考",
        "question": "重庆物理409有机会报考贵校通信类专业吗",
        "answer": "https://zsxt.cqvie.edu.cn/pub/desktopend/contentpage1/617建议你在这个上面查询一下去年我校在重庆的招生情况，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-报考",
        "question": "广西文科335排名88801-88260左右有机会报考贵校吗",
        "answer": "有机会，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-咨询",
        "question": "369 重庆排名116488有机会报贵校的机电一体化吗",
        "answer": "希望小，不建议填报我校"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-报考",
        "question": "本人四川考生理科389分，位次26万位左右，能否报考贵校计算机网络技术专业？",
        "answer": "希望小，不建议填报我校"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-宁夏考生",
        "question": "你好，宁夏理科344排名3万2千左右可以报吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-贵州美术生",
        "question": "我想问一下 美术223.33 文化376 综合分467.16 文化排名72101 综合排名7183有机会上贵校吗？",
        "answer": "可以填在前面冲一下，建议把稳和保志愿填好"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "物理类289有机会报考贵校吗？",
        "answer": "希望小，不建议填报我校"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-专本贯通",
        "question": "重庆理科432（物化生)可以报该校专本贯通吗?",
        "answer": "专本贯通不出现本次考试和录取中，重庆的专本贯通只在分类考试中有。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "在河北，物化生组合，今年高考考了386分，有可能被录取吗？",
        "answer": "这个分数可以冲一冲，还是挺有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-报考",
        "question": "重庆文科考生346分有机会报考该校吗？",
        "answer": "参考以前的录取情况，有个分数录取机率比较小。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "重庆的文科生高考346分可以报该校吗？去年的研学旅行服务与管理专业最低收分真的是320吗",
        "answer": "去年的研学旅行服务与管理由于是新专业，没有参考的依据，所以分数比较低。346分报考我校的希望较小。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-美术类",
        "question": "请问四川考生文化339分，美术227分能否录取？",
        "answer": "今年美术类成绩计算的新方法，我们也没有参考的依据。如果喜欢我校就填报吧。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-咨询",
        "question": "老师我是甘肃考生物化生359可以被贵校录取吗？还有若进去贵校我是往届生可以专升本吗？",
        "answer": "可以参加重庆的专升本考试。这个分数挺有希望录取的，可第一志愿填报我校"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取概率",
        "question": "我是2024届甘肃考生，理科336分能否报考该校",
        "answer": "可以填报，这个分数有希望录取"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "河南350文科有希望背贵校录取吗",
        "answer": "希望小，不建议填报我校"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-四川美术",
        "question": "请问四川美术241文化324有机会被录取吗？",
        "answer": "是否会被录取还是需要看今年填报艺术类专业的人数和分数来决定的。欢迎你报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-新疆考生后续",
        "question": "您好！老师，很感谢老师给我答复，请问中外合作毕业发两个证书吗？可以升本吗？",
        "answer": "同学你好，我给你一个我们国际交流处的咨询电话，你的各方面问题都可以咨询。谢谢！023-61065970"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，我是今年四川文科一名考了456分的考生，可以被贵校的大数据与会计专业录取吗？这个专业在贵校是否具有专升本的名额，在专升本后是否可以填报在重庆市范围内的任意开设有会计专业的本科谢谢呢？谢谢老师！",
        "answer": "参考去年我校在四川文科的大数据与会计专业，最低录取线是451，排名在84052，今年你的分数是否会被录取还是取决于四川填报本专业的学生人数和分数。这个专业是可以专升本的。专升本不是学校给于名额，是学生通过专升本考试是否取得录取资格。专升本考试后志愿填报是根据本科院校投放的计划来...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-你好老师我有问题",
        "question": "请问福建考生 物生地 428分 可以上本校吗",
        "answer": "很有希望，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-报考",
        "question": "文科女455，报考贵校的大数据与会计专业的录取希望大不大，请问贵校的投档比是多少，转专业的条件是什么",
        "answer": "有希望，我校投档比为1:1，入校后第一学期可申请转专业，按当年学校文件执行。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-新疆考生",
        "question": "我理科，总分250，排名43506.想报考贵校的工业机器人专业，不知录取率高吗？",
        "answer": "该专业在新疆仅有中外合作项目，很有希望录取。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-志愿",
        "question": "重庆纯文考生394分，排名41619可以报考贵校吗 有什么专业可以录取吗",
        "answer": "有希望，建议多填报几个我校志愿，增加录取概率"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-报考",
        "question": "四川省文科451排名在8万一左右能报贵校的计算机网络技术吗",
        "answer": "不可，这个专业今年没有文科的计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-广东考生",
        "question": "高考成绩415分 专科排位108525 本科排位108510,报考贵校录取率大吗",
        "answer": "按去年录取情况来看，这个分数还是挺有希望的。去年历史类最低分所在位次为13万左右"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-广西考生",
        "question": "1.选科物化生，广西考生381省排名152079报该校录取机会大吗？2.贵校宿舍环境是否上床下桌？3.贵校宿舍是否有空调和独立卫生间？4.贵校位置交通是否方便？5.能否转专业6.该校投档比是多少？（重庆工程职业技术学院）",
        "answer": "参考去年我校在广西的最低录取线排名为144227，有一定的录取机会。学校住宿为环境较好，有四人间和六人间。有空调和独立的卫生间。学校大门处有公交站、轨道站和高铁站，交通方便。一学期后可以申请换专业，具体事宜由学校教务处负责。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "湖北省物化生405排名16251",
        "answer": "参考去年我校在湖北的最低录取线是367，排名是164801，你可以填报试试。谢谢你对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-报考",
        "question": "您好，就是想问一下重庆本地的考生全文科407有机会上得到本校吗，还有就是选什么专业比较好呢",
        "answer": "建议你去我校官网看看去年的录取分数线，了解各专业的排名。然后根据自己的情况选择合适的专业。https://zsxt.cqvie.edu.cn/pub/desktopend/contentpage1/617"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "请问在福建有招生吗？384分有机会报本校吗？",
        "answer": "在福建有招生计划的，去年最低录取分数是394，排名是124658， 你看看今年你的分数排名是多少。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-重庆工程",
        "question": "请问四川考生理科生女生424今年报你们学校可以录取吗？几率多大啊，后期专升本的概率大不大呀，你们去年收位次20万，我今年是23万，且本人近视 身高155，对于四川有什么招生计划吗",
        "answer": "按照你目前的排名录取的机率偏小。今年在四川的招生计划数有减少，所以排名可能还会上升一点。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-您好陕西理科365招生吗 .报考贵校录取概率大吗",
        "question": "您好陕西理科365招生吗 .报考贵校录取概率大吗",
        "answer": "不好意思，陕西我们没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-专升本",
        "question": "学校所有的专业都可以专升本吗？",
        "answer": "不是所有的专业，应该是绝大部分专业都可以参加专升本的考试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-咨询",
        "question": "理科文化264美术219有希望上本校吗",
        "answer": "参考去年我校在四川的艺术类专业录取，我们的录取原则是双上线的情况下根据专业成绩进行录取的，最低录取线是240分，今年艺术类专业的录取原则是根据你们各省的要求来进行的。希望我的回答能给你提供一点帮助。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "重庆文科404能上吗",
        "answer": "参考去年我校在重庆历史类的最低录取线排位大概在45000名左右，你目前的分数排位能否到达这个名次，建议你看看我校官网上的历年录取，在选出适合自己的专业进行填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-云南文科生",
        "question": "云南文科生455能录到吗",
        "answer": "参考去年我校在云南的文科最低录取线排名是57875，你今年的455不知道大概是什么排名，建议你去我校官网上看看历年录取线。谢谢你对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-民族加分",
        "question": "甘肃考生+20，在贵校是算入高考成绩还是不算",
        "answer": "所有的考生加分都是各省考试院加入后算入投档成绩的，我们按照投档成绩来进行录取。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "甘肃理科325排名103772，请问可以填报吗？",
        "answer": "参考去年我校在甘肃招生的情况，最低排名是90558，你可以试试填报一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "老师我337文科体育特长生体育87有希望报考贵校吗？",
        "answer": "参考去年我校在重庆的录取情况，你的这个分数进我校有一定的难度。我校没有体育专业，所以，你只能以文化成绩分来排名。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "去年美术生录取排名最低是多少呢",
        "answer": "今年的美术类成绩是按照综合分来排名录取的，所以与去年的美术生排名没有可比性，如果喜欢我校就填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-报考",
        "question": "请问河南文科367分，位次161219有机会进入贵校吗？",
        "answer": "参考去年我校在河南的文科录取情况，最低分排位是124654名。你的排名进入我校还是有点难度。谢谢你对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "你好，贵州理科351可以报考本校园林设计专业吗",
        "answer": "去年我校在贵州理科的最低录取线排位是133102，不知道今年你这个成绩的排位是多少，但愿能给你提供点参考。谢谢你对我们学校的关注。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "四川文科453排位在 79330~80139都可以报大数据与会计",
        "answer": "参考去年我校在四川的大数据与会计专业的最低录取线排名为84052，你目前的排名还是有机会的，欢迎填报我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "请问美术生综合分180.1，位次7448有机会录视觉传达设计专业吗？",
        "answer": "今年重庆的艺术类成绩是以综合分来排名了，与以前没有可比性，去年我校美术类考生的专业最低分220分。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-陕西女理336有机会上贵校吗？",
        "question": "哪个专业？",
        "answer": "同学，我校今年在陕西没有招生计划。谢谢你对我们学校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-报名",
        "question": "甘肃省物理类308，排名10万7千，有机会报贵校的机电一体化和电气自动化吗？",
        "answer": "参考去年我校在甘肃的招生情况来看，机电一体化专业的最低录取线排名是88279，建议你看看我校的其他专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-民族加分",
        "question": "请问该校有民族加分的政策吗 女纯文402可以进吗",
        "answer": "对于民族加分政策不是学校来决定的。重庆去年我校的历史类最低排位在48407，不知道你的排名是多少位呢？"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "重庆物化生396排名108851有机会报考贵校吗",
        "answer": "参考去年我校在重庆的招生录取线排位情况，你的情况不容乐观，谢谢你对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-报名",
        "question": "物化地408位次104789被贵校城市轨道交通机电技术录取的几率有多大",
        "answer": "参考去年我校这个专业的最低分位次是在88707-87292，所以你的排位这个专业还是有难度的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取.",
        "question": "四川考生女生理工445有机会报考进入贵校吗？",
        "answer": "不知道你的排位和想报考的专业，还真不好回答你的问题。建议你去我校官网查看一下历年录取。https://zsxt.cqvie.edu.cn/pub/desktopend/queryadmitline/101#"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-报名",
        "question": "今年物化地408分位次104789有机会被贵校的机电一体化录取吗",
        "answer": "这个位次考我校机电一体化专业有点难度，你考虑一下我校其他专业试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-专升本和录取",
        "question": "我是文科生420分什么专业更好，且被录取，贵校专升本的概率是多少",
        "answer": "同学，专升本是我校教务处在负责，"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "理科289可以录取吗",
        "answer": "同学，我校在内蒙古没有招生计划。谢谢你对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "四川普通文科376，排位大概138000，有机会来吗",
        "answer": "参考去年我校在四川的招生情况，文科最低分是450，排位在84052，今年我校在四川的计划数有所减少。希望我的回答能给你一下帮助。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "重庆纯理411能报得了本校吗",
        "answer": "参考去年的录取线是可以的，如果喜欢我校建议你多填报几个专业，把喜欢的学校填在前面。平行志愿是不会影响你后面的录取的。欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "重庆文科405可以录取吗",
        "answer": "我不能很明确的回答你是否录取，因为这个需要看今年填报我校的学生人数和分数，要需要看看是什么专业。建议你参考一我校历年的录取分数。欢迎报考我校！https://zsxt.cqvie.edu.cn/pub/desktopend/queryadmitline/101#"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-重庆理科372可以录到吗",
        "question": "有什么分数要求",
        "answer": "不同的专业分数是不同的，另外填报学生的人数和分数也决定了录取的分数，建议你参考一下我校历年的录取分数。https://zsxt.cqvie.edu.cn/pub/desktopend/queryadmitline/101#"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "文科401能报贵校吗？能报哪些类型的专业？",
        "answer": "谢谢同学对我校的关注，实在不好意思，我校在贵省没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工程职业技术学院",
        "title": "重庆工程职业技术学院-录取",
        "question": "招生办老师您好，我是来自重庆的一名理科生，我的成绩是368分，请问一下被本校录取几率大吗？",
        "answer": "参考去年我校的最低录取分数线，录取的几率不是很大，不过就分数来看还是不很科学，不知道你的排位是多少呢？其实是否录取主要还是看今年报考我校的学生人数和分数来决定的。如果喜欢我校，不妨填报几个专业试试，平行志愿是不会影响你后面专业录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑科技职业学院",
        "title": "重庆建筑科技职业学院-专业录取",
        "question": "我是湖北文科考生，高考分数为285分，我查找了一下贵校的专业，机电一体化我可以报吗？进入概率大吗？",
        "answer": "有希望的，建议多报几个专业增加一下录取概率"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑科技职业学院",
        "title": "重庆建筑科技职业学院-录取",
        "question": "河南文科251位次301560报考贵校录取几率大吗",
        "answer": "同学你好，这个分数段的话还是有希望的建议多填报一些专业，增加录取率"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑科技职业学院",
        "title": "重庆建筑科技职业学院-关于艺术专科批录取",
        "question": "老师你好我是重庆美术考生，文化302，美术217.4，综合169.1，综合排名9326，报数字媒体设计专业，录取几率大吗，稳吗",
        "answer": "同学你好，这个分数段还是有希望的，建议把我们学校的艺术类专业多填报一点，多报几个专业增加一下录取概率"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑科技职业学院",
        "title": "重庆建筑科技职业学院-录取",
        "question": "重庆理科286能录取吗",
        "answer": "同学你好，还是有几率的，这个分数段的话建议多填报一些专业"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑科技职业学院",
        "title": "重庆建筑科技职业学院-录取",
        "question": "老师您好，我是四川理科339，位次281522的考生，请问我有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，这个分数段录取几率还是很大的，建议多填报一些专业，增加录取率"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑科技职业学院",
        "title": "重庆建筑科技职业学院-报考",
        "question": "老师您好，河南理科367位次377065能被贵校专科专业录取吗？报考哪些专业被录取的几率大呢？",
        "answer": "同学你好，这个分数段的话录取几率还是很大，学校的录取是按照高分段依次录取，建议你多填报一些专业，增加录取率。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑科技职业学院",
        "title": "重庆建筑科技职业学院-专业",
        "question": "贵校有哪些专业可以专升本",
        "answer": "同学你好，学校所有的专业都可以专升本。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑科技职业学院",
        "title": "重庆建筑科技职业学院-重庆理科349报考贵校录取几率大吗？",
        "question": "重庆理科349报考贵校录取几率大吗？",
        "answer": "同学你好，这个分数段还是有希望的，建议多报几个专业增加一下录取概率"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑科技职业学院",
        "title": "重庆建筑科技职业学院-报考",
        "question": "24年理科356分 是否有希望上贵校的经济学院",
        "answer": "同学你好，这个分数段的话还是很有希望的，建议多填报一些专业，增加录取率"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑科技职业学院",
        "title": "重庆建筑科技职业学院-四川今年有招生计划吗",
        "question": "位次17w到18w 有可能上你们学校吗",
        "answer": "同学你好，还是有希望的，建议多报几个专业增加一下录取概率"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑科技职业学院",
        "title": "重庆建筑科技职业学院-录取重庆建筑科技职业",
        "question": "广东历史306.排位218653可以报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，这个分数段还是有希望的，建议多报几个专业增加一下录取概率"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑科技职业学院",
        "title": "重庆建筑科技职业学院-录取",
        "question": "湖北考生理科276,位置23万,能报贵学校吗？",
        "answer": "同学你好，这个分数段还是有希望的，建议多报几个专业增加一下录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑科技职业学院",
        "title": "重庆建筑科技职业学院-录取，谢谢回答！",
        "question": "你好，陕西理科女生，349，位次143342，这个分数有机会被录取吗？如果能被录取，有什么专升本率高的专业推荐吗？投档比是多少？谢谢回答！",
        "answer": "同学你好，这个分数段还是有希望的，建议多报几个专业增加一下录取概率。专升本的话最重要的是看自己，专业只是对接的院校不同，数量不同，我们学校没有投档比哦这是我们学校的网址，https://www.cqrec.edu.cn/zsw/，你可以参考一下去年的分数段录取人数"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑科技职业学院",
        "title": "重庆建筑科技职业学院-录取",
        "question": "广东历史306.排位218653可以报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，这个分数段还是有希望的，建议多报几个专业增加一下录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑科技职业学院",
        "title": "重庆建筑科技职业学院-安徽物化地组合284有希望被录取吗",
        "question": "安徽物化地组合284有希望被录取吗",
        "answer": "同学你好，这个分数段还是有希望的，建议多报几个专业增加一下录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑科技职业学院",
        "title": "重庆建筑科技职业学院-报考",
        "question": "福建物理考生333，排名167252，想要报考贵校的新能源汽车技术或者智能机器人技术有希望吗",
        "answer": "同学你好，这个分数段还是有希望的，建议多报几个专业增加一下录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑科技职业学院",
        "title": "重庆建筑科技职业学院-录取",
        "question": "河南理338能报大数据技术和新能源汽车技术吗",
        "answer": "同学你好，这个分数段还是有希望的，建议多报几个专业增加一下录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑科技职业学院",
        "title": "重庆建筑科技职业学院-报考",
        "question": "您好，河南理科367位次377065能被贵校录取吗？可以填报哪些专业？",
        "answer": "同学你好，这个分数段还是有希望的，建议多报几个专业增加一下录取概率。这是我们学校的网址，信息都是非常全面的https://www.cqrec.edu.cn/zsw/，可以参考一下填报专业"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑科技职业学院",
        "title": "重庆建筑科技职业学院-重庆考生",
        "question": "理科286能被录取吗",
        "answer": "同学你好，这个分数段的话还是有希望的建议多填报一些专业，增加录取率"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑科技职业学院",
        "title": "重庆建筑科技职业学院-录取",
        "question": "重庆物化生332，可以报考贵校吗？建议报考哪些专业呢？可以转专业吗？",
        "answer": "同学你好，这个分数段还是有希望的，建议多报几个专业增加一下录取概率。这是我们学校的网址，信息都是非常全面的https://www.cqrec.edu.cn/zsw/，可以参考一下填报专业，我们学校是可以转专业的哦，大一下册可以在大类里进行一个专业的调换"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑科技职业学院",
        "title": "重庆建筑科技职业学院-我有望被高校录取吗",
        "question": "我的高考分数347 走的理科 位次在121349 今年高校缩招 不知道是否有望被高校录取",
        "answer": "同学你好，这个分数段的话还是有希望的建议多填报一些专业，增加录取率"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑科技职业学院",
        "title": "重庆建筑科技职业学院-录取",
        "question": "重庆371理科报财务类有希望吗？",
        "answer": "同学你好，这个分数段的话还是有希望的建议多填报一些专业，增加录取率"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑科技职业学院",
        "title": "重庆建筑科技职业学院-预科生",
        "question": "老师你好，我就是想咨询一下贵校招不招预科生？",
        "answer": "同学你好，我们学校不招收哦"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑科技职业学院",
        "title": "重庆建筑科技职业学院-专业",
        "question": "今年招生计划里没有服装设计与工艺吗？",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑科技职业学院",
        "title": "重庆建筑科技职业学院-录取",
        "question": "你好，老师，请问物理类318，报考贵校大数据技术专业，能否被录取；如果服从调剂，之后转专业有什么要求呢？",
        "answer": "有些专业是不能转的，这个分数的话是建议多报考几个专业，增加录取概率"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑科技职业学院",
        "title": "重庆建筑科技职业学院-贵州省历史类391分，位次65560名",
        "question": "请问读贵校的酒店管理能录取不，会不会滑档，还有多选其它的专业被录进校后能否再转其它专业，如读贵校毕业证是按学分制吗？还有驾照去那学也能加学分吗？实习是由学校找还是由自已去找呢？",
        "answer": "建议多报几个我们学校的专业，转专业的话是只能转我校对贵州招生的专业，在校考取的证书是可以加学分的，实习的话学校会有招聘会，自己投简历"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑科技职业学院",
        "title": "重庆建筑科技职业学院-录取",
        "question": "文化325专业231有希望来贵校吗",
        "answer": "根据专业的不同录取的分数线也不同的，可以多报几个我们学校 的专业增加录取概率"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑科技职业学院",
        "title": "重庆建筑科技职业学院-咨询",
        "question": "河南315分有希望上本校的物联网技术吗",
        "answer": "去年对河南没有录取这个专业，建议把这个专业放在前面，在多增加几个我们学校的其他专业，增加录取概率"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑科技职业学院",
        "title": "重庆建筑科技职业学院-录取",
        "question": "理科356能报贵校什么专业",
        "answer": "我们学校专业挺多的，可以多报几个自己想学习的专业，增加被录取的概率"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑科技职业学院",
        "title": "重庆建筑科技职业学院-四川",
        "question": "四川文史考生，317能报吗？录取概率大不 还有我音乐成绩194有帮助不",
        "answer": "得看你想报什么专业，我们专业挺多的，建议多报几个我们学校的专业，增加录取概率，我们学校对艺体只针对美术专业，没有招收音乐专业"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑科技职业学院",
        "title": "重庆建筑科技职业学院-录取",
        "question": "我是重庆考生306六万一千多名可以报考贵校嘛",
        "answer": "得看你想报什么专业，可以多报几个我们学校的专业，增加录取概率"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑科技职业学院",
        "title": "重庆建筑科技职业学院-宿舍和交通",
        "question": "学校交通便利嘛 位于市区嘛 宿舍环境怎么样都是上床下桌嘛",
        "answer": "交通便利，在大学城，学校寝室都是上床下桌"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑科技职业学院",
        "title": "重庆建筑科技职业学院-安徽理科284可以报考学校专科吗？希望大吗？",
        "question": "安徽理科284可以报考学校专科吗？希望大吗？",
        "answer": "有希望的，建议多报几个专业增加一下录取概率"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑科技职业学院",
        "title": "重庆建筑科技职业学院-录取",
        "question": "理科345排名121699录取贵校几率大嘛？",
        "answer": "有几率的，建议多报几个专业增加一下录取概率"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑科技职业学院",
        "title": "重庆建筑科技职业学院-学校",
        "question": "学校有早操早自习吗",
        "answer": "有的"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑科技职业学院",
        "title": "重庆建筑科技职业学院-录取",
        "question": "美术专业226文化278能上吗",
        "answer": "有几率的，建议把我们学校两个美术专业都报上，增加录取概率"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑科技职业学院",
        "title": "重庆建筑科技职业学院-1",
        "question": "河南理科227不挑专业能上吗",
        "answer": "建议多报几个专业，增加录取概率"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑科技职业学院",
        "title": "重庆建筑科技职业学院-报名",
        "question": "物化地位次104789报贵校的城市轨道交通机电技术有多大几率",
        "answer": "不好意思，我们学校没有这个专业"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑科技职业学院",
        "title": "重庆建筑科技职业学院-重庆物理类351能报吗",
        "question": "纯文化能上什么专业呢 如果走美术的话 美术是205.4 又能上什么呢",
        "answer": "纯文化专业挺多的，可以多报几个增加录取概率，美术我们学校只有两个专业 美术两个专业建议都报上"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑科技职业学院",
        "title": "重庆建筑科技职业学院-录取",
        "question": "专业248文化273可以报数字媒体艺术吗？",
        "answer": "可以报考，把我们学校填在第一志愿，增加录取概率"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-收费",
        "question": "该校除了收费项目上的学费和住宿费外还有另外的费用吗？该校学生平均每学年的总费用是多少",
        "answer": "你好！还有代收教材费，每生每年800元（学生每学年据实结算，多退少补）入学体检费: 每生95元。专业不一样，学费有所不同，严格按重庆市价格主管部门核定的标准收取学费，汉语言文学、汉语国际教育、新闻学、法学、思想政治教育、经济学、金融工程、工程管理、会计学、英语、人力资源管理、物...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-重庆人文科技学院",
        "question": "老师您好，宁夏文科454 排名6791报法学录取几率大吗，转专业难易程度如何，要求是什么",
        "answer": "你好！我校2023年在宁夏文科最低投档线为460，高出划线39分，位次5646，根据你的分数还是有希望的。关于转专业要求：如考生确因特殊情况需转专业，按照教育部学籍管理的规定，已取得正式学籍并在校学习满一学期以后方可向学校申请转专业，如符合教育部学籍管理和我校转专业的相关规定，经学校...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-收费",
        "question": "该校除了收费项目上的学费和住宿费外还有另外的费用吗？该校学生平均每学年的总费用是多少",
        "answer": "你好！还有代收教材费，每生每年800元（学生每学年据实结算，多退少补）入学体检费: 每生95元。专业不一样，学费有所不同，严格按重庆市价格主管部门核定的标准收取学费，汉语言文学、汉语国际教育、新闻学、法学、思想政治教育、经济学、金融工程、工程管理、会计学、英语、人力资源管理、物...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-重庆人文科技学院",
        "question": "老师您好，宁夏文科454 排名6791报法学录取几率大吗，转专业难易程度如何，要求是什么",
        "answer": "你好！我校2023年在宁夏文科最低投档线为460，高出划线39分，位次5646，根据你的分数还是有希望的。关于转专业要求：如考生确因特殊情况需转专业，按照教育部学籍管理的规定，已取得正式学籍并在校学习满一学期以后方可向学校申请转专业，如符合教育部学籍管理和我校转专业的相关规定，经学校...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-收费",
        "question": "该校除了收费项目上的学费和住宿费外还有另外的费用吗？该校学生平均每学年的总费用是多少",
        "answer": "你好！还有代收教材费，每生每年800元（学生每学年据实结算，多退少补）入学体检费: 每生95元。专业不一样，学费有所不同，严格按重庆市价格主管部门核定的标准收取学费，汉语言文学、汉语国际教育、新闻学、法学、思想政治教育、经济学、金融工程、工程管理、会计学、英语、人力资源管理、物...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-重庆人文科技学院",
        "question": "老师您好，宁夏文科454 排名6791报法学录取几率大吗，转专业难易程度如何，要求是什么",
        "answer": "你好！我校2023年在宁夏文科最低投档线为460，高出划线39分，位次5646，根据你的分数还是有希望的。关于转专业要求：如考生确因特殊情况需转专业，按照教育部学籍管理的规定，已取得正式学籍并在校学习满一学期以后方可向学校申请转专业，如符合教育部学籍管理和我校转专业的相关规定，经学校...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-重庆人文科技学院",
        "question": "投档比是多少",
        "answer": "你好，我校投档比1:1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-人文",
        "question": "请问该校退档的可能条件是什么？",
        "answer": "你好！体检中专业受限是最可能被退档的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-音乐学",
        "question": "重庆音乐学专业219文化345排名957有机会上贵校吗",
        "answer": "你好！文化、专业双上线按照综合成绩从高到底择优录取，你这个分数还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-代码",
        "question": "该校校园代码以及汉语言文学的代码是什么？",
        "answer": "你好！我校在重庆的招生代码是5019，专业代码请查询计划书上的招生代码。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-录取",
        "question": "四川高考理科492有希望被录取吗",
        "answer": "你好！还是比较有希望的，欢迎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-人文",
        "question": "如果我的分数进入了该校的投档分数线，但是没有达到专业的分数怎么办？会被退档吗？",
        "answer": "你好！我们投档比例为1：1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-录取",
        "question": "校投档比为多少 音乐教育综合分433 排名为5462 报考贵校录取率为多少 服从调剂 是否会滑档",
        "answer": "你好！我校投档比例为1：1，还是比较有希望的，艺术类没有调剂。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-录取",
        "question": "重庆历史类463排名23350可以进学前教育或者汉语言文学专业吗",
        "answer": "你好！还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-询问调剂",
        "question": "河南理科考生482，如果被调剂是否在河南招生计划里的专业调剂",
        "answer": "你好！是的"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-财经",
        "question": "文科434。位次30867。有机会录取风景园林专业吗？该校的投档分数线是多少？",
        "answer": "你好！还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-江苏美术",
        "question": "江苏美术421这有希望吗",
        "answer": "我校2024年未在江苏投放美术类招生计划，抱歉。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-录取",
        "question": "您好，广东物化政考生479，排名186180，请问报考贵校录取几率大吗？",
        "answer": "我校2024年未在广东投放招生计划，抱歉。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-重庆录取",
        "question": "重庆物化政450有机会上吗",
        "answer": "我校2023年在重庆物理类最低录取分418，有机会，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-重庆人文科技学院",
        "question": "贵校对广东有招生计划吗，去年广东物理类最低排位多少 学费多少",
        "answer": "我校2024年未在广东投放招生计划，抱歉。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-收费",
        "question": "该校除了收费项目上的学费和住宿费外还有另外的费用吗？该校学生平均每学年的总费用是多少",
        "answer": "你好！还有代收教材费，每生每年800元（学生每学年据实结算，多退少补）入学体检费: 每生95元。专业不一样，学费有所不同，严格按重庆市价格主管部门核定的标准收取学费，汉语言文学、汉语国际教育、新闻学、法学、思想政治教育、经济学、金融工程、工程管理、会计学、英语、人力资源管理、物...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-重庆人文科技学院",
        "question": "老师您好，宁夏文科454 排名6791报法学录取几率大吗，转专业难易程度如何，要求是什么",
        "answer": "你好！我校2023年在宁夏文科最低投档线为460，高出划线39分，位次5646，根据你的分数还是有希望的。关于转专业要求：如考生确因特殊情况需转专业，按照教育部学籍管理的规定，已取得正式学籍并在校学习满一学期以后方可向学校申请转专业，如符合教育部学籍管理和我校转专业的相关规定，经学校...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-福建物理考生物生政474排名93246有机会上贵校吗",
        "question": "推荐什么专业 转专业难吗",
        "answer": "我校2023年福建物理类录取最低分460，排位81212，供你参考。转专业请详细了解重庆人文科技学院学生转专业管理办法_规章制度_重庆人文科技学院教务处 (cqrk.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-咨询",
        "question": "重庆文科生458分排名24590有希望报贵校吗？可以填报什么专业",
        "answer": "我校2023年重庆历史类录取最低分421，排位30701，有希望，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-专业",
        "question": "老师您好!重庆物化生，486，有哪些专业可以选择呢？",
        "answer": "我校2023年物理类录取最低分418，你可以选择很多专业，可以详细查阅填报志愿指南。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-录取",
        "question": "云南理科420排名104309能上贵校吗",
        "answer": "你好！还是有希望，可以冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-福建物理考生474分 位次93246 报贵校什么专业有希望",
        "question": "去年有进行征集志愿吗 物生政推荐什么专业",
        "answer": "我校2023年福建物理类录取最低分460，排位81212，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-录取",
        "question": "重庆物理457分可以上贵校吗？具体可以报哪些专业？",
        "answer": "我校2023年物理类最低录取分418，排位81723，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-投档",
        "question": "请问平行志愿的投档比",
        "answer": "我校平行志愿投档比例为1：1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-录取",
        "question": "浙江政史地考生513分能不能报考贵校本科？",
        "answer": "我校2023年浙江最低录取分517，排位144301，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-转专业",
        "question": "想问一下，如果考上贵校，大一要怎样才能转专业",
        "answer": "转专业情况请详见重庆人文科技学院学生转专业管理办法_规章制度_重庆人文科技学院教务处 (cqrk.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-重庆541分 排名38068",
        "question": "问问1·重庆物化政541 排名38068 有机会护理学吗 2·有保研资格吗概率是多少 3·可以修双学位吗 要求是什么 4·能不能转专业 要求是什么5·如果服从调剂 会不会退档 谢谢",
        "answer": "我校2023年物理类录取最低分为418分，排位81723，541填报护理学专业有把握，我校没有保研，重庆是学校+专业志愿，没有调剂。物理541建议可以填报些公办学校志愿冲击一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-录取",
        "question": "河南文科457位次71460有机会被贵校录取吗",
        "answer": "我校2023年河南文科最低录取分506，排位55649，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-报考",
        "question": "湖南文科考生442有机会被贵校录取吗",
        "answer": "我校2024年未在湖南省投放招生计划，抱歉。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-比较",
        "question": "郑州科技学院 郑州商学院 郑州工商学院体育生报考应该如何排序 体育成绩115 文科文化课355",
        "answer": "我校是重庆人文科技学院，其他院校招生情况不了解，请咨询其他学校。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-2024内蒙古对河南招收体育生吗",
        "question": "2024内蒙古对河南招收体育生吗",
        "answer": "我校2024年在内蒙古和河南均有投放体育类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-能否录取",
        "question": "您好文科387位次96103艺术238.7位次9282可以报考贵校艺术专业吗？",
        "answer": "你好！需要明确什么专业，我校在云南艺术只投放了设计学类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-收费",
        "question": "该校除了收费项目上的学费和住宿费外还有另外的费用吗？该校学生平均每学年的总费用是多少",
        "answer": "你好！还有代收教材费，每生每年800元（学生每学年据实结算，多退少补）入学体检费: 每生95元。专业不一样，学费有所不同，严格按重庆市价格主管部门核定的标准收取学费，汉语言文学、汉语国际教育、新闻学、法学、思想政治教育、经济学、金融工程、工程管理、会计学、英语、人力资源管理、物...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-重庆人文科技学院",
        "question": "老师您好，宁夏文科454 排名6791报法学录取几率大吗，转专业难易程度如何，要求是什么",
        "answer": "你好！我校2023年在宁夏文科最低投档线为460，高出划线39分，位次5646，根据你的分数还是有希望的。关于转专业要求：如考生确因特殊情况需转专业，按照教育部学籍管理的规定，已取得正式学籍并在校学习满一学期以后方可向学校申请转专业，如符合教育部学籍管理和我校转专业的相关规定，经学校...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-河南录取",
        "question": "河南文科464全省排名65531 ，报考贵校有希望吗？",
        "answer": "你好！根据的提供的分数和排名，报考我校还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-能被录取吗",
        "question": "河南体育生专业课115 文科文化课355能被录取吗",
        "answer": "你好！河南体育是按照文化、专业成绩双上线，按照综合成绩从高到底择优录取，根据你的分数，填报还是有希望的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-住宿费",
        "question": "我听说该校住宿费分好几种类型，是这样吗？",
        "answer": "住宿费：每生每年1300元-3200元，具体标准在《新生入学指南》中公布。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-转专业",
        "question": "请问，哪些专业可以转专业，条件是什么",
        "answer": "我校转专业情况请详见《重庆人文科技学院学生转专业管理办法》，重庆人文科技学院学生转专业管理办法_规章制度_重庆人文科技学院教务处 (cqrk.edu.cn)"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-录取",
        "question": "请问，浙江考生，政历地，523，排名142374，有多大几率上贵校",
        "answer": "我校2023年浙江录取最低分517，排位144301，有希望，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-艺体类",
        "question": "四川省音乐表演类，专业文化过该省线，有没有机会读贵校？",
        "answer": "考生文化、专业双上线，填报志愿都有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-四川音乐",
        "question": "请问音乐表演（声乐方向 文科）综合分486，排名906被贵校录取的概率大吗",
        "answer": "考生文化、专业双上线，填报志愿都有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-周围环境",
        "question": "据说地理位置比较偏僻是真的吗",
        "answer": "学校位于重庆市合川区草街街道，占地面积129.60万平方米，总建筑面积58.09万平方米，面向全国22个省（自治区、直辖市）招生，现有全日制在校生21000多人。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-重庆人文",
        "question": "今年四川美术综合分500 位次九千多 报贵校希望大吗 少数民族加分认不认啊",
        "answer": "有希望，欢迎填报，我校认同并全部执行四川省少数民族加分项目和分值。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-录取汉语言专业",
        "question": "今年重庆历政生477排名20001，有机会上贵校的汉语言专业或者新闻学专业吗？",
        "answer": "我校2023年重庆汉语言文学录取最低分460，排位19962，新闻学录取最低分455，排位21195，有希望的，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-广西历史类",
        "question": "请问广西历史类位次46618有机会被录取吗？",
        "answer": "我校2023年广西文史类录取最低分456，排位40376，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-录取",
        "question": "历史类442能被录取吗",
        "answer": "我校2023年重庆历史类录取最低分421，有希望被录取，欢迎填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-录取",
        "question": "请问重庆历史类440有机会冲击贵校吗",
        "answer": "有机会，欢迎填报我校，我校2023年历史类最低录取分为421。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-录取",
        "question": "你好 今年重庆考生理科457分有希望填报贵校吗",
        "answer": "有希望，欢迎填报我校，我校2023年物理类最低录取分418，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-收费",
        "question": "该校除了收费项目上的学费和住宿费外还有另外的费用吗？该校学生平均每学年的总费用是多少",
        "answer": "你好！还有代收教材费，每生每年800元（学生每学年据实结算，多退少补）入学体检费: 每生95元。专业不一样，学费有所不同，严格按重庆市价格主管部门核定的标准收取学费，汉语言文学、汉语国际教育、新闻学、法学、思想政治教育、经济学、金融工程、工程管理、会计学、英语、人力资源管理、物...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-重庆人文科技学院",
        "question": "老师您好，宁夏文科454 排名6791报法学录取几率大吗，转专业难易程度如何，要求是什么",
        "answer": "你好！我校2023年在宁夏文科最低投档线为460，高出划线39分，位次5646，根据你的分数还是有希望的。关于转专业要求：如考生确因特殊情况需转专业，按照教育部学籍管理的规定，已取得正式学籍并在校学习满一学期以后方可向学校申请转专业，如符合教育部学籍管理和我校转专业的相关规定，经学校...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-戏剧影视导演",
        "question": "河北省考生,位次680双过线，本校录取机会大吗？",
        "answer": "我校2024年在河北投放了广播电视编导专业计划，未投放戏剧影视导演专业计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-录取",
        "question": "你好 总分516省排32517左右 有被贵校录取的概率吗",
        "answer": "我校2024年在海南录取最低分532，排位26626，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-戏剧影视导演",
        "question": "你好老师，河北省戏剧影视导演类位次680 双过线，本校录取概率大吗？",
        "answer": "我校2024年在河北投放了广播电视编导专业计划，未投放戏剧影视导演专业计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-四川理科465分服从调剂录取希望大吗",
        "question": "排名18万",
        "answer": "我校2023年四川理工类录取最低分472，排位141413，供你参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-收费",
        "question": "该校除了收费项目上的学费和住宿费外还有另外的费用吗？该校学生平均每学年的总费用是多少",
        "answer": "你好！还有代收教材费，每生每年800元（学生每学年据实结算，多退少补）入学体检费: 每生95元。专业不一样，学费有所不同，严格按重庆市价格主管部门核定的标准收取学费，汉语言文学、汉语国际教育、新闻学、法学、思想政治教育、经济学、金融工程、工程管理、会计学、英语、人力资源管理、物...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-重庆人文科技学院",
        "question": "老师您好，宁夏文科454 排名6791报法学录取几率大吗，转专业难易程度如何，要求是什么",
        "answer": "你好！我校2023年在宁夏文科最低投档线为460，高出划线39分，位次5646，根据你的分数还是有希望的。关于转专业要求：如考生确因特殊情况需转专业，按照教育部学籍管理的规定，已取得正式学籍并在校学习满一学期以后方可向学校申请转专业，如符合教育部学籍管理和我校转专业的相关规定，经学校...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-收费",
        "question": "该校除了收费项目上的学费和住宿费外还有另外的费用吗？该校学生平均每学年的总费用是多少",
        "answer": "你好！还有代收教材费，每生每年800元（学生每学年据实结算，多退少补）入学体检费: 每生95元。专业不一样，学费有所不同，严格按重庆市价格主管部门核定的标准收取学费，汉语言文学、汉语国际教育、新闻学、法学、思想政治教育、经济学、金融工程、工程管理、会计学、英语、人力资源管理、物...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-重庆人文科技学院",
        "question": "老师您好，宁夏文科454 排名6791报法学录取几率大吗，转专业难易程度如何，要求是什么",
        "answer": "你好！我校2023年在宁夏文科最低投档线为460，高出划线39分，位次5646，根据你的分数还是有希望的。关于转专业要求：如考生确因特殊情况需转专业，按照教育部学籍管理的规定，已取得正式学籍并在校学习满一学期以后方可向学校申请转专业，如符合教育部学籍管理和我校转专业的相关规定，经学校...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-收费",
        "question": "该校除了收费项目上的学费和住宿费外还有另外的费用吗？该校学生平均每学年的总费用是多少",
        "answer": "你好！还有代收教材费，每生每年800元（学生每学年据实结算，多退少补）入学体检费: 每生95元。专业不一样，学费有所不同，严格按重庆市价格主管部门核定的标准收取学费，汉语言文学、汉语国际教育、新闻学、法学、思想政治教育、经济学、金融工程、工程管理、会计学、英语、人力资源管理、物...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-重庆人文科技学院",
        "question": "老师您好，宁夏文科454 排名6791报法学录取几率大吗，转专业难易程度如何，要求是什么",
        "answer": "你好！我校2023年在宁夏文科最低投档线为460，高出划线39分，位次5646，根据你的分数还是有希望的。关于转专业要求：如考生确因特殊情况需转专业，按照教育部学籍管理的规定，已取得正式学籍并在校学习满一学期以后方可向学校申请转专业，如符合教育部学籍管理和我校转专业的相关规定，经学校...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-收费",
        "question": "该校除了收费项目上的学费和住宿费外还有另外的费用吗？该校学生平均每学年的总费用是多少",
        "answer": "你好！还有代收教材费，每生每年800元（学生每学年据实结算，多退少补）入学体检费: 每生95元。专业不一样，学费有所不同，严格按重庆市价格主管部门核定的标准收取学费，汉语言文学、汉语国际教育、新闻学、法学、思想政治教育、经济学、金融工程、工程管理、会计学、英语、人力资源管理、物...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-重庆人文科技学院",
        "question": "老师您好，宁夏文科454 排名6791报法学录取几率大吗，转专业难易程度如何，要求是什么",
        "answer": "你好！我校2023年在宁夏文科最低投档线为460，高出划线39分，位次5646，根据你的分数还是有希望的。关于转专业要求：如考生确因特殊情况需转专业，按照教育部学籍管理的规定，已取得正式学籍并在校学习满一学期以后方可向学校申请转专业，如符合教育部学籍管理和我校转专业的相关规定，经学校...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-收费",
        "question": "该校除了收费项目上的学费和住宿费外还有另外的费用吗？该校学生平均每学年的总费用是多少",
        "answer": "你好！还有代收教材费，每生每年800元（学生每学年据实结算，多退少补）入学体检费: 每生95元。专业不一样，学费有所不同，严格按重庆市价格主管部门核定的标准收取学费，汉语言文学、汉语国际教育、新闻学、法学、思想政治教育、经济学、金融工程、工程管理、会计学、英语、人力资源管理、物...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-重庆人文科技学院",
        "question": "老师您好，宁夏文科454 排名6791报法学录取几率大吗，转专业难易程度如何，要求是什么",
        "answer": "你好！我校2023年在宁夏文科最低投档线为460，高出划线39分，位次5646，根据你的分数还是有希望的。关于转专业要求：如考生确因特殊情况需转专业，按照教育部学籍管理的规定，已取得正式学籍并在校学习满一学期以后方可向学校申请转专业，如符合教育部学籍管理和我校转专业的相关规定，经学校...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-收费",
        "question": "该校除了收费项目上的学费和住宿费外还有另外的费用吗？该校学生平均每学年的总费用是多少",
        "answer": "你好！还有代收教材费，每生每年800元（学生每学年据实结算，多退少补）入学体检费: 每生95元。专业不一样，学费有所不同，严格按重庆市价格主管部门核定的标准收取学费，汉语言文学、汉语国际教育、新闻学、法学、思想政治教育、经济学、金融工程、工程管理、会计学、英语、人力资源管理、物...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-重庆人文科技学院",
        "question": "老师您好，宁夏文科454 排名6791报法学录取几率大吗，转专业难易程度如何，要求是什么",
        "answer": "你好！我校2023年在宁夏文科最低投档线为460，高出划线39分，位次5646，根据你的分数还是有希望的。关于转专业要求：如考生确因特殊情况需转专业，按照教育部学籍管理的规定，已取得正式学籍并在校学习满一学期以后方可向学校申请转专业，如符合教育部学籍管理和我校转专业的相关规定，经学校...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-收费",
        "question": "该校除了收费项目上的学费和住宿费外还有另外的费用吗？该校学生平均每学年的总费用是多少",
        "answer": "你好！还有代收教材费，每生每年800元（学生每学年据实结算，多退少补）入学体检费: 每生95元。专业不一样，学费有所不同，严格按重庆市价格主管部门核定的标准收取学费，汉语言文学、汉语国际教育、新闻学、法学、思想政治教育、经济学、金融工程、工程管理、会计学、英语、人力资源管理、物...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-重庆人文科技学院",
        "question": "老师您好，宁夏文科454 排名6791报法学录取几率大吗，转专业难易程度如何，要求是什么",
        "answer": "你好！我校2023年在宁夏文科最低投档线为460，高出划线39分，位次5646，根据你的分数还是有希望的。关于转专业要求：如考生确因特殊情况需转专业，按照教育部学籍管理的规定，已取得正式学籍并在校学习满一学期以后方可向学校申请转专业，如符合教育部学籍管理和我校转专业的相关规定，经学校...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆人文科技学院",
        "title": "重庆人文科技学院-专业调剂和转专业问题",
        "question": "请问贵校允许转专业吗？ 投档比是多少？",
        "answer": "你好，我校投档比例是1:1。如考生确因特殊情况需转专业：按照教育部学籍管理的规定，已取得正式学籍并在校学习满一学期以后方可向学校申请转专业，如符合教育部学籍管理和我校转专业的相关规定，经学校同意，报市教委审批备案后，方可转入相关专业学习。申请时间在大一第一学期期末及第二学期...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆外语外事学院",
        "title": "重庆外语外事学院-双学位",
        "question": "请问贵校开设双学位的专业有哪些，是否有辅修",
        "answer": "我校没有辅修和双学位"
    },
    {
        "schoolName": "重庆外语外事学院",
        "title": "重庆外语外事学院-重庆外语外事学院",
        "question": "您好，陕西文科高考460 ，位次23143，大概有多少概率能报贵校，宿舍条件怎么样 奖学金制度，贫困补助制度，是否支持助学贷款",
        "answer": "陕西文科去年招收的最低分是456分，比控制线高出53分。位次的话你可以查看这个分数在去年所在的位次综合考虑一下，我们宿舍 渝北校区是六人间 3500一年 綦江校区4人间 4600/4800一年两个标准  上床下桌 有空调 独立的卫生间  阳台 洗澡间 宿舍也是新的设施设备 条件非常好  奖学金非常丰厚  可以生源地贷款  奖助...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆外语外事学院",
        "title": "重庆外语外事学院-招广东美术生吗",
        "question": "广东美术生，综合分433，排名19238，双过线了，可以上吗",
        "answer": "广东艺术类的我们没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "重庆外语外事学院",
        "title": "重庆外语外事学院-招广东美术生吗",
        "question": "广东美术生，综合分433，排名19238，双过线了，可以上福州外语外贸学院吗",
        "answer": "不招收额，没有艺术类的招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "重庆外语外事学院",
        "title": "重庆外语外事学院-录取",
        "question": "贵校调档比例是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆外语外事学院",
        "title": "重庆外语外事学院-录取",
        "question": "江西文科485 排名39868有机会进贵校吗 能学什么专业",
        "answer": "江西去年我们录取的最低分是495，比控制线高出23分。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆外语外事学院",
        "title": "重庆外语外事学院-重庆外语外事",
        "question": "老师您好，浙江考生406有机会报考贵校吗？",
        "answer": "你没有过本科控制线额，我们最低要求是要求过本科控制线。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆外语外事学院",
        "title": "重庆外语外事学院-请老师答疑",
        "question": "重庆美术生，文化高考分357艺术统考分205.8综合分174.3排名7643，有机会上贵校吗，还有就是要英语单科成绩要求吗",
        "answer": "没有英语单科成绩要求，去年我校美术学类最低位次是4056，设计学类最低位次是3996名，你的位次不太占优势，建议放在靠前的位置，冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆外语外事学院",
        "title": "重庆外语外事学院-Please",
        "question": "去年湖南物理考生437大概144641到145733，今年437排名在169647到170937 我英语118有希望上吗？",
        "answer": "你想报考什么专业，报考英语专业要求单科成绩在90分及以上，这个是符合的。湖南理类的录取最低分是436，比控制线高21分，你可以查查这个分数在去年的所在位次综合考虑一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆外语外事学院",
        "title": "重庆外语外事学院-住宿",
        "question": "请问重庆外语外事学院可以走读吗",
        "answer": "要向辅导员申请，原则上是要在校就读，除非你家就住在附近，或者其他特殊情况。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆外语外事学院",
        "title": "重庆外语外事学院-外语外事学院",
        "question": "本地的考生高考考了430分，排名在31595名，请问贵校录取的几率大不大?",
        "answer": "因为你这个位次不太靠前，建议把我校的专业放在靠前的位置，越靠前的话，希望到大一些。可以报考我校小语种专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆外语外事学院",
        "title": "重庆外语外事学院-咨询",
        "question": "广西理科409排位13w有机会报考本 贵校吗",
        "answer": "去年我们理科招收的最低分是366分，比二本控制线高出19分，你可以查询一下这个专业所在的位次和今年的位次做参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆外语外事学院",
        "title": "重庆外语外事学院-录取",
        "question": "上海美术生综合分417.46，位次排名4785，有机会录取贵校吗",
        "answer": "去年我们在上海录取的最低分是436.56分，你可以查查这个分数在去年的位次结合你今年的位次看。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆外语外事学院",
        "title": "重庆外语外事学院-询问专业",
        "question": "重庆420分，排名100290可以上英语或翻译或者是其他外语专业吗？",
        "answer": "英语和翻译专业要求是英语语种，并且单科成绩要在90分及以上。其他外语类的专业没有特殊要求。你这个没上本科控制线额，我们最低要求是过本科控制线。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆外语外事学院",
        "title": "重庆外语外事学院-录取",
        "question": "请问445分能上贵校英语专业吗",
        "answer": "去年英语专业录取的最低位次是82000名左右。你可以看一下你的位次综合看一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆外语外事学院",
        "title": "重庆外语外事学院-录取",
        "question": "湖南文科生456省排45000录取机会大吗服从调剂",
        "answer": "湖南去年我校录取的最低分是444，比三本控制线高出16分，你可以查查这个分数所在的位次，结合你的位次看一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆外语外事学院",
        "title": "重庆外语外事学院-录取",
        "question": "新闻传播学类什么时候分专业，是按什么标准分",
        "answer": "我们是大一下学期分专业，划分专业的时候是按照你的意愿+你的大一学年的成绩 综合考虑，主要是遵循你的意愿，结合你的成绩看。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆外语外事学院",
        "title": "重庆外语外事学院-分数",
        "question": "青海省文史类390，位次6063报考贵校的新闻传播学专业或者国际贸易专业有希望录取吗？",
        "answer": "新闻传播学类去年录取最低位次6525，国际经济与贸易最低位次6428，你这个排名报考我们学校希望比较大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆外语外事学院",
        "title": "重庆外语外事学院-重庆外语外事学院",
        "question": "四川文科484排名52000-53000超本科线27分报贵校有滑档的风险吗？",
        "answer": "在志愿填报的时候可以选择服从 调剂，因为我校不同专业录取的最低分不一样，具体要看你的意向专业是什么"
    },
    {
        "schoolName": "重庆外语外事学院",
        "title": "重庆外语外事学院-录取",
        "question": "重庆综合分188.8，位次5218，可以报考贵校的设计专业和数字媒体专业吗？",
        "answer": "数字媒体艺术是新开设的专业，欢迎报考，设计学类专业去年录取的最低位次是4000名，你可以冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆外语外事学院",
        "title": "重庆外语外事学院-重庆文科463有机会吗？",
        "question": "小学教育专业和汉语言文学有机会吗？ 有可能退档吗",
        "answer": "重庆历史类小学教育最低分是445，最低位次是23806，我们是中国语言文学类，实施大类招生，进校一年后分流至汉语言文学和汉语国际教育专业，中国语言文学类最低分数是442分，最低位次是23806.你可以结合你的位次来看。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆外语外事学院",
        "title": "重庆外语外事学院-咨询",
        "question": "老师，重庆理化生组合444,可以报你们学校哪些专业啊？",
        "answer": "我们物理类的大多数都可以报，你可以关注重庆外语外事学院招生就业处微信公众号里面有2024年招生计划，里面有具体的科目要求。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆外语外事学院",
        "title": "重庆外语外事学院-四川艺体",
        "question": "综合分496有机会吗",
        "answer": "你的文化分和专业分都过了控制线吗？我们是要求双过线。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆外语外事学院",
        "title": "重庆外语外事学院-四川文科",
        "question": "您好，四川文科4799位次57442可以报考贵校吗？希望大吗",
        "answer": "四川文科479本科分差22分可以填报希望较大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆外语外事学院",
        "title": "重庆外语外事学院-老师，理科448上贵校的可能性大不大呀",
        "question": "老师，理科448上贵校的可能性大不大呀",
        "answer": "可以填报往前冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆外语外事学院",
        "title": "重庆外语外事学院-咨询",
        "question": "英语专业必须要口试吗？",
        "answer": "我们现在没有口语要求了。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆外语外事学院",
        "title": "重庆外语外事学院-四川美术生",
        "question": "你好，请问一下文化441，专业233，位次6777，有希望录取到数字传媒艺术吗",
        "answer": "数字媒体艺术专业我们今年是第一次招生，所以没有往年的录取分数可供参考，双过线以后，你可以填报我下我校。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆外语外事学院",
        "title": "重庆外语外事学院-咨询",
        "question": "您好，我是重庆文科考生，分数475分加上少数民族加分后总分485，可以被贵校新闻传播学或小学教育录取吗",
        "answer": "去年新闻传播学录取最低分超本科线17分，小学教育高38分，录取概率很大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆外语外事学院",
        "title": "重庆外语外事学院-老师请问，今年物理类429有机会就读咱们院校的日语系吗？",
        "question": "老师请问，今年物理类429有机会就读咱们院校的日语系吗？",
        "answer": "你这个是刚过线，可以填报我校小语种专业，建议放在靠前的位置，放在第一或者第二志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆外语外事学院",
        "title": "重庆外语外事学院-录取",
        "question": "老师您好，本地文科432有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "你这个过了控制线几分的，可以关注我校小语种专业和招生计划数比较多的专业。只要过了本科控制线，可以结合你的位次来看，欢迎填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆外语外事学院",
        "title": "重庆外语外事学院-加分政策",
        "question": "您好，请问贵校今年承认四川省凉山彝族自治州汉族考生(二批次)的25分政策加分吗？",
        "answer": "我校认同并执行四川的加分政策，具体的加多少要根据四川考试院允许出省的加多少分来定。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-专业要求",
        "question": "未参加外语口语考试的考生，不能报贵校哪些专业",
        "answer": "考生你好，我校各专业均无外语口试要求，今年我校在天津市的招生专业为人工智能（2人）、虚拟现实技术（2人）、数字经济（2人），你均可填报。详情可咨询：023-42888768，或登录学校招生信息网https://zs.ccibe.edu.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-报考",
        "question": "江苏文科478 50548有机会吗？ 如果服从调剂是进档不退档吗? 有无专业级差？ 谢谢！",
        "answer": "有点悬，可以报考我校冲刺一下，我校的投档比是1：1，没有专业级差，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-福建美术生",
        "question": "福建文科，专业文化均过线美术生，综合分448，排名7628，有望被贵校（重庆对外经贸学院）录取吗，贵校投档比是多少",
        "answer": "有希望，投档比是1：1，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-福建录取",
        "question": "福建物生政考生489，排名81998，有希望吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-重庆对外经贸学院",
        "question": "请问江西考生物理类452分录取概率大吗",
        "answer": "可以报考我校冲刺一下，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-重庆贸",
        "question": "请问贵州美术生综合分484，双过线，报考贵校希望大吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "江苏物生政475有机会录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-您好，浙江文科考生511分位次在156302被录取概率大吗",
        "question": "您好，浙江文科考生511分位次在156302被录取概率大吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-双学位，辅修",
        "question": "请问贵校开设的双学位有哪些，可以辅修吗",
        "answer": "我校没有双学位，第二学位可以通过自考获得，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-退档问题",
        "question": "如果达到贵校的调档线，且服从调剂，但专业人数已满，会被退档吗",
        "answer": "你的档案只要能进我们学校就是能被录取的，我校的投档比是1：1，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-福建考生文科生",
        "question": "457排名20889有机会上贵校吗？ 网络与新媒体今年有收学生吗？",
        "answer": "有希望的，具体福建能报哪些专业以福建省的志愿填报书为准，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "广东理科474 有希望报考贵校吗？今年在广东招多少人呢",
        "answer": "可以报考我校冲刺一下，今年我校在广东的物理类计划有13个，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-专业",
        "question": "您好，请问什么情况下可以转专业",
        "answer": "可以申请转专业的，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "重庆考生物生地447能被该校的哪些专业录取？还是说什么专业都不可以录取？",
        "answer": "具体专业请登录zs.ccibe.edu.cn查看具体专业，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-重庆对外经贸",
        "question": "你好，江西物化生486位次104527有希望报考贵校的经济和国际经济与贸易吗？被调剂的几率大吗",
        "answer": "有希望的，被调剂的概率不大，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-报考",
        "question": "贵校2024年在浙江省的投档比是多少 几人寝？有独立卫生间吗？上床下桌吗？交通便利吗？",
        "answer": "1：1，我校有四人寝和六人寝，上床下桌，独立卫浴。交通非常便利，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-专业要求",
        "question": "未参加外语口语考试的考生，不能报贵校哪些专业",
        "answer": "考生你好，我校各专业均无外语口试要求，今年我校在天津市的招生专业为人工智能（2人）、虚拟现实技术（2人）、数字经济（2人），你均可填报。详情可咨询：023-42888768，或登录学校招生信息网https://zs.ccibe.edu.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-投档比",
        "question": "请问一下贵校投档比是多少",
        "answer": "1：1，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-重庆导演艺考生",
        "question": "1 重庆 文化446 专业198.2 录取几率大吗？",
        "answer": "我校的广播电视编导是普通类专业，不属于艺术类专业，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-重庆艺考生",
        "question": "1 重庆考生 文化446 专业198.2报考新闻传播专业 或者是春文化更好报吗？ 2 如果服从调剂会不会被退档？ 3 人学能不能转专业?有什么具体要求？ 4 在大学里面可不可以修双学位?要求是什公 5 报考专业有没有保研资格？保研率是多少",
        "answer": "你是什么考生，比如美术类还是音乐类还是舞蹈类？大学可以转专业，要参加转入专业的考试，通过就能转，但是只能同类别互转。可以修双学位，第二学位是自考的。我校没有保研资格，具体的可以打我校招生办的电话咨询，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-色弱",
        "question": "如果是色弱 被提取档案且服从调剂 会被调到不收色弱的专业而被退档吗？",
        "answer": "不会的，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "请问物生地434有机会被贵校录取吗",
        "answer": "可以报考我校冲刺一下，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-安徽",
        "question": "安徽文科467分，位次43,000左右报考贵校 服从调剂可能会被录取吗？",
        "answer": "可以报考我校冲刺一下，但是希望不大，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "想报考贵校的汉语言文学专业，贵校对语文的学科分数要求要达到多少呢？除对语文学科有要求外还有对别的学科有要求吗？",
        "answer": "没有要求，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "广西考生，位次是35180，能被贵校录取的概率有多大呢？被汉语言文学专业录取的概率是多大？想问一下贵校离重庆中心坐车需要多久，投档比是多少呢？",
        "answer": "你的分数是多少呢？我们没有外省的名次，外省的名次对我们来说参考意义不大。我校到重庆主城区大概50公里左右，投档比是1：1，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-陕西文科443位次29364",
        "question": "可以报考贵校吗？服从调剂",
        "answer": "可以报考我校冲刺一下，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-贵州美术生",
        "question": "双上线综合分462.09位次在7952有机会录取吗",
        "answer": "有希望的，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-广西文科生",
        "question": "总分425 位次40924有机会报考吗",
        "answer": "可以报考我校冲刺一下，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-重庆对外经贸学院",
        "question": "山东文科477，排名23万位次，可以报考贵校的汉语言文学专业吗？如果不行的话，还有什么专业可以推荐吗？一年的学费大概是多少？辛苦老师解答",
        "answer": "有希望报考我校，但是汉语言文学的话有点悬，可以登录zs.ccibe.edu.cn查看具体专业，我校普通类的考生一年学费是15000到16000，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-浙江考生",
        "question": "老师您好 浙江考生 全文 527 可以报考本校吗录取的概率大吗",
        "answer": "有希望的，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "请问老师四川文科488，有希望进贵校吗？",
        "answer": "可以报考我校冲刺一下，建议多报考几个专业来增加录取概率，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-重庆舞蹈生",
        "question": "老师您好，重庆舞蹈生综合排名953有机会报考贵校嘛",
        "answer": "双过线就是有希望的，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-专业要求",
        "question": "未参加外语口语考试的考生，不能报贵校哪些专业",
        "answer": "考生你好，我校各专业均无外语口试要求，今年我校在天津市的招生专业为人工智能（2人）、虚拟现实技术（2人）、数字经济（2人），你均可填报。详情可咨询：023-42888768，或登录学校招生信息网https://zs.ccibe.edu.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-重庆美术生",
        "question": "请问重庆美术类考生 选的物化政，文化359专业220.6综合分182.1，有机会被贵校某些专业录取吗",
        "answer": "有希望的，我校只有4个招收美术的专业，你可以4个专业都填上增加录取概率，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-投档比例",
        "question": "老师您好 请问贵校的投档比是多少 进档服从调剂会被退档吗 谢谢老师！",
        "answer": "我校的投档比是1：1，档案被投进我校就是能被录取的，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "海南生政史组合，总分557，排名21000左右，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望的，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "我看四川文科的专业基本上录取5人，502分被退档的几率大不大",
        "answer": "我校的投档比是1：1，我校今年在四川的文科计划是150个，502分是有希望的，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-报考",
        "question": "河南文科生470分可以报考贵校的什么专业",
        "answer": "具体专业参考志愿填报书，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-河南文科",
        "question": "河南文科生470分被贵校录取的概率大吗",
        "answer": "有希望的，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-文科录取",
        "question": "四川文科502，排名38040，想报考翻译或者商务英语专业，进贵校的可能性大吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "湖南考生462分可以过一些什么专业",
        "answer": "去年我校招收的湖南物理类考生最低分是435分，具体专业参考你们的志愿填报计划，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-美术录取",
        "question": "专业227 文化362 综合185.9 排名5995 有希望吗",
        "answer": "有希望的，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-咨询",
        "question": "请问老师重庆今年物化生467可以上贵校吗？",
        "answer": "有希望的，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "老师您好，山东考生物生政450报贵校有录取概率吗",
        "answer": "有点悬，去年我校在山东录取的最低分是476，可以报考我校冲刺一下，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-咨询",
        "question": "江苏物政地考生，分数480，位次168026，请问今年有机会在贵校就读吗",
        "answer": "有机会的，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取与专业",
        "question": "贵校投档比多少以及转专业容易吗",
        "answer": "1：1，转专业需要通过转入专业的考试才能转，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "请问贵校的调档比例是多少？国际经济与贸易专业有没有选考科目要求？",
        "answer": "1：1，没有选科要求，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "甘肃历史类421分，23541名报考贵校学前教育有希望吗",
        "answer": "可以报考我校冲刺一下，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-专业要求",
        "question": "未参加外语口语考试的考生，不能报贵校哪些专业",
        "answer": "考生你好，我校各专业均无外语口试要求，今年我校在天津市的招生专业为人工智能（2人）、虚拟现实技术（2人）、数字经济（2人），你均可填报。详情可咨询：023-42888768，或登录学校招生信息网https://zs.ccibe.edu.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-广西历政地435排36786报贵校汉语言文学专业",
        "question": "广西历政地435排36786报贵校汉语言文学录取概率大不大 服从调剂是否会被退档",
        "answer": "有希望，服从调剂不会被退档，我校的投档比是1：1，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-重庆舞蹈",
        "question": "请问综合分169.57排名847，有机会上贵校吗",
        "answer": "有机会的，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-外省",
        "question": "老师好，本校今年本科会招外省的吗",
        "answer": "有福建的计划的，具体查看福建省的志愿填报书，一切以志愿填报书为准，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-美术录取",
        "question": "文化327专业242·8有机会上这个学校的什么专业",
        "answer": "有机会，请登录zs.ccibe.edu.cn查看具体专业，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-河北",
        "question": "贵校在河北2024年美术类招生计划是多少，2023年河北美术类分数及位次是多少",
        "answer": "我校今年在河北省的美术类招生计划是16个，我校没有收集外省的录取名次，外省的名次对我们来说参考意义不大，去年在河北省录取的美术类最低分是515.4分，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "请问重庆文科449 有机会报翻译专业吗",
        "answer": "有机会的，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-美术录取",
        "question": "排名5763美术有机会上贵校吗，",
        "answer": "你的文化分和专业分是多少呢，综合分多少呢？"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "您好请问广东物生地469，排位20w可以冲吗(哭",
        "answer": "有点悬，可以报考我校冲刺一下，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "福建文科生472排名1w七，能报该校英语或商务英语还有汉语言文学专业吗？英语单科成绩108",
        "answer": "有希望的，我校对单科成绩没有要求，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "请问广东历史448排位78208报贵校被录取几率大吗？",
        "answer": "有点悬，可以报考我校冲刺一下，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "该校承认民族分吗 不加民族的话，重庆文科663在全市排23553。加上民族分后473排20963，可以进贵校的汉语言文学专业吗？",
        "answer": "当地考试院承认的政策加分我校都承认，去年汉语言文学的最低名次是20926，报考汉语言文学是有希望的，可以报考冲刺一下，建议多报考几个我校的其他专业来增加录取概率，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-重庆对外经贸学院",
        "question": "老师你好，我想请问一下，重庆理科448能否报考贵校啊？",
        "answer": "有希望的，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "该校承认民族分吗 不加民族的话，重庆文科663在全市排33553。加上民族分后473排20963，可以进贵校的汉语言文学专业吗？",
        "answer": "当地考试院承认的政策加分我校都承认，去年汉语言文学的最低名次是20926，报考汉语言文学是有希望的，可以报考冲刺一下，建议多报考几个我校的其他专业来增加录取概率，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-请老师答疑",
        "question": "重庆美术生，文化高考分357艺术统考分205.8综合分174.3排名7643，有机会上贵校吗还有就是有外语单科成绩要求吗",
        "answer": "有希望的，外语单科成绩没有要求，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-住宿",
        "question": "请问重庆对外经贸学院可以走读吗",
        "answer": "可以向学院申请走读，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-专业要求",
        "question": "未参加外语口语考试的考生，不能报贵校哪些专业",
        "answer": "考生你好，我校各专业均无外语口试要求，今年我校在天津市的招生专业为人工智能（2人）、虚拟现实技术（2人）、数字经济（2人），你均可填报。详情可咨询：023-42888768，或登录学校招生信息网https://zs.ccibe.edu.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-人文地理与城乡规划",
        "question": "人文地理与城乡规划专业有没有美术要求",
        "answer": "没有"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "重庆文科463排名23350可以进贵校的汉语言文学专业吗",
        "answer": "有点悬，去年汉语言专业在重庆招收的学生最低分超了控制线49分，建议多报考几个我校的其他专业来增加录取概率，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-河北史地政469，有希望报考贵校的汉语言文学吗/",
        "question": "能否报考贵校吗",
        "answer": "可以报考我校冲刺一下，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "477 史地生 位次237729能报贵校么",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-广东历政生分数478排位54042可以报读贵校吗",
        "question": "广东历政生分数478排位54042可以报读贵校吗",
        "answer": "有点悬，可以报考我校冲刺一下，去年我校在广东招收的历史类考生最低分是491分，建议多报考几个我校的专业来增加录取概率，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-报考",
        "question": "重庆历史类458可以报考汉语言文学专业吗？汉语言文学专业毕业是本科吗？",
        "answer": "有点悬，去年汉语言文学在重庆招收的最低分超了控制线49分。我校招收的都是本科，建议多报考几个我校的其他专业来增加录取概率，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "体育76文化349不带加分可以报贵校吗",
        "answer": "有点悬，可以报考我校冲刺一下，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-四川美术生",
        "question": "综合分492分有希望录取吗 该校收多少分 招多少人啊",
        "answer": "有希望，我校今年在四川招收美术生共20个，文科12个，理科8个，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-美术生",
        "question": "专业230文化373综合分474福建历史学生有机会上吗",
        "answer": "有希望的，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取和专业",
        "question": "老师您好，浙江考生，生政史537可以报考贵校吗?请问贵校是否可以跨大类转专业，如从市场营销到网络与新媒体?最后请问广播电视编导专业允许外省非艺术生就是普通类考生报考吗？谢谢老师",
        "answer": "欢迎报考我校！转专业只能同类别转，专业的话请查看当地的志愿填报书。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-历史类考生 重庆446分有希望报考本校吗",
        "question": "建议什么专业可能性比较大",
        "answer": "请登录zs.ccibe.edu.cn查看具体专业，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "重庆美术230.4文化328录取几率大吗？",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-咨询",
        "question": "重庆全理考生 445 排名89559 报考贵校的人工智能或者大数据管理与应用 被录取的希望大吗",
        "answer": "有点悬，可以报考冲刺一下，建议多报几个专业来增加录取概率，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "老师您好！重庆，物化生，486，有什么专业适合吗？该校的强项专业是哪些呢？",
        "answer": "请登录zs.ccibe.edu.cn查看具体专业，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "江西纯理466，想来贵校数字媒体专业，请问录取概率大吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-专业要求",
        "question": "未参加外语口语考试的考生，不能报贵校哪些专业",
        "answer": "考生你好，我校各专业均无外语口试要求，今年我校在天津市的招生专业为人工智能（2人）、虚拟现实技术（2人）、数字经济（2人），你均可填报。详情可咨询：023-42888768，或登录学校招生信息网https://zs.ccibe.edu.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-重庆体育",
        "question": "今年贵校对重庆有招生计划吗？文化历史：350分，体考：87分，综合71.16，排名1678；双上线，是否有机会录取呢！",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-重庆历史方向430分",
        "question": "能来对外读嘛",
        "answer": "可以报考我们学校冲刺一下，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。文化353专业221双上线",
        "answer": "有希望的，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "河南文科448报考贵校录取的希望大吗",
        "answer": "去年我们在河南招收的文科最低分是505，可以报考我校冲刺一下，建议多报考几个我校的专业来增加录取概率，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。去年的最低位次是多少。是双上线.投档比是一比一吗？美术学费多少呢？",
        "answer": "不好意思，我们这边没有河北省录取的最低名次，你具体文化和专业考多少分呢？投档比是一比一，美术类学费是18000。欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-老师好，请问江西理科452，服从调剂报考贵校希望大吗",
        "question": "老师好，请问江西理科452，服从调剂报考贵校希望大吗",
        "answer": "有点悬，可以报考我校冲刺一下，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "456排名25099录取记录有多大呢折算26900",
        "answer": "有希望的，欢迎报考我校！可以登录zs.ccibe.edu.cn查看具体专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-贵州美术生",
        "question": "美术生 理科综合分426能上吗 谢谢啦",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。双上线.",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。双上线.投档比是一比一吗？美术学费多少呢？",
        "answer": "有希望，投档比是1：1，美术类学费18000一年，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-四川文科499能报吗",
        "question": "如题",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "河南理科453能上贵校吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-报考",
        "question": "您好，浙江政史地考生515位次152523可否报考贵校？有哪些专业可以报考？感谢解答！",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-体育",
        "question": "请问文化体育双过线 综合分70.77排名1716能报考该校吗",
        "answer": "可以报考我校冲刺一下，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-江西",
        "question": "老师您好！江西考生，物化生464分，排名131050位，想报考贵校，服从调剂，不知道能不能讲",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "江苏物生政475有希望吗？",
        "answer": "    有希望，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-专业要求",
        "question": "未参加外语口语考试的考生，不能报贵校哪些专业",
        "answer": "考生你好，我校各专业均无外语口试要求，今年我校在天津市的招生专业为人工智能（2人）、虚拟现实技术（2人）、数字经济（2人），你均可填报。详情可咨询：023-42888768，或登录学校招生信息网https://zs.ccibe.edu.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-欲招生",
        "question": "学校是否有关于预报招生的活动",
        "answer": "不好意思，我们没有预报招生的活动。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "老师您好，湖北考生物生地494分，排名94438名，有希望上贵校人文地理与城乡规划专业吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-体育综合分71.88有没有希望报考贵校",
        "question": "1",
        "answer": "可以报考我校冲刺一下，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-今年的视觉传达专业招收多少人啊谢谢",
        "question": "今年的视觉传达专业招收多少人啊谢谢",
        "answer": "参考你们的志愿填报书有多少计划，以志愿填报书为准，欢迎填报我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "我们学校的王牌专业是哪几个哦",
        "answer": "请登录zs.ccibe.edu.cn查看具体专业，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "江苏文科495能上吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-投档比",
        "question": "请问投档比是1:1吗",
        "answer": "是的，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "448 女生 生政地 308969 山东 有希望吗老师",
        "answer": "可以报考我校冲刺一下，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-重庆对外经贸学院",
        "question": "您好青海省二段线过三分排名19900多可以报考贵校吗",
        "answer": "可以报考我校冲刺一下，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-四川考生",
        "question": "四川文科497 位次41989 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "重庆全理445 报考贵校哪些专业容易录取",
        "answer": "请登录zs.ccibe.edu.cn查看具体专业，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "湖南文科450排名48448能不能报重庆对外经贸？能报什么专业？学校投档比是多少？",
        "answer": "可以报考我校冲刺一下，投档比是1：1。具体专业请登录zs.ccibe.edu.cn查看，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "江西文科478，排名43000多有希望上贵校吗？贵校投档比是多少？",
        "answer": "可以报考我校冲刺一下，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "河南纯文462 位次67212有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有希望的，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "请问历政生435分有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有点悬，可以报考我校冲刺一下，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-专业要求",
        "question": "未参加外语口语考试的考生，不能报贵校哪些专业",
        "answer": "考生你好，我校各专业均无外语口试要求，今年我校在天津市的招生专业为人工智能（2人）、虚拟现实技术（2人）、数字经济（2人），你均可填报。详情可咨询：023-42888768，或登录学校招生信息网https://zs.ccibe.edu.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-艺术生录取",
        "question": "重庆美术生双上线综合分183，位次6539，有希望走贵校的艺术专业吗？",
        "answer": "有希望的，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "纯文465能被录取吗？",
        "answer": "有点悬，可以报考我校冲刺一下，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "重庆美术生，双上线，综合分188.8可以报考贵校的戏剧影视美术设计专业吗",
        "answer": "有希望，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-重庆对外经贸学院",
        "question": "湖南美术专业250文化321综合分271.3双过线，有希望被贵校录取吗？学校开设日语课程吗？",
        "answer": "不好意思，我们没有湖南省艺术生的计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "湖南考生，物理类424，排187270，接受调剂有机会被贵校录取吗",
        "answer": "很悬，可以报考我们学校冲刺一下，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "文科478可以上本校哪些专业呢",
        "answer": "请登录zs.ccibe.edu.cn查看具体的专业，对比去年每个专业录取的分数参照一下，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "文科478有机会吗",
        "answer": "有希望的，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-福建历史排名19496能上汉语言文学专业吗",
        "question": "如上",
        "answer": "你的分数多少呢？省外的排名对我们来说不太具有参考性。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-老师你好海南考生投档分数522有机会进入汉语言吗",
        "question": "或者是审计学和财务管理，投档分数包括民族分10分",
        "answer": "有希望，可以报考我校冲刺一下，建议多报考几个我校的专业来增加录取概率，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-请问重庆本科的音乐表演器乐招生分乐器种类吗？",
        "question": "请问重庆本科的音乐表演器乐招生分乐器种类吗？",
        "answer": "只要有器乐的联考成绩，并且文化专业双上本科控制线，就可以填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-志愿填报",
        "question": "您好，江西物化生456报考贵校数字媒体技术或数据科学与大数据技术专业有希望录取吗",
        "answer": "有点悬，去年我校在江西招收的物理类最低分是460，建议多报考几个我校的专业来增加录取概率，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-河北美术",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有机会吗。投档比是一比一吗？",
        "answer": "有点悬，可以报考我校冲刺一下，投档比是1：1，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-艺术类考生",
        "question": "老师您好 甘肃艺考生音乐教育成绩222文化课成绩375综合排名是610 但是专业课成绩差本科线5分 报第一志愿是否能被录取",
        "answer": "不好意思，必须得双上线才能报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-你好，四川美术综合分495可以被本校录取吗？谢谢",
        "question": "你好，四川美术综合分495可以被本校录取吗？美术设计学学费多少呢？谢谢",
        "answer": "有希望，美术类18000一年，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-河北理科",
        "question": "河北理科454位次197430有希望吗",
        "answer": "很悬，可以报考我校冲刺一下，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-专业要求",
        "question": "未参加外语口语考试的考生，不能报贵校哪些专业",
        "answer": "考生你好，我校各专业均无外语口试要求，今年我校在天津市的招生专业为人工智能（2人）、虚拟现实技术（2人）、数字经济（2人），你均可填报。详情可咨询：023-42888768，或登录学校招生信息网https://zs.ccibe.edu.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "物理442，有机会被该校电子商务，和汉语言文学录取吗？",
        "answer": "报考电子商务这个专业的话很悬，建议多报考几个我校的专业来增加录取概率，欢迎报考我校！汉语言文学在你们四川招收物理类考生吗？"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "重庆442物理类有多大希望可以上贵校",
        "answer": "有希望，建议多报考几个我校的专业增加录取概率，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-报考",
        "question": "河南预测录取分数多少，412有希望吗",
        "answer": "目前我们也不知道录取分数到底多少，需要录取工作结束后才知道，去年我校在河南理工类录取的最低分是460，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-报考",
        "question": "河南今年招收多少人。理科生",
        "answer": "今年我校计划在河南招收理科生41个，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-重庆美术生",
        "question": "综合分196.5有希望录取吗",
        "answer": "有希望的，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "438物生地能报考哪些专业？",
        "answer": "请登录zs.ccibe.edu.cn查看具体的专业，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "江西大文490排名三万七可以上贵校吗",
        "answer": "有希望，建议多填报几个我校的专业来增加录取概率，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "重庆物理455分今年能被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望，建议多报考几个我校的专业来增加录取概率，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "请问重庆理科453，排位85744，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "有希望的，建议多报考几个我校的专业增加录取概率，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-重庆对外经贸",
        "question": "陕西理科391 位次11w+ 成功报考贵校的可能性大吗?贵校在陕西今年招生名额多少",
        "answer": "有点悬，去年我校在陕西招收的理科生最低分是401，但是也可以冲刺一下。今年我校在陕西招收理科生的计划是49个，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-学校报名",
        "question": "安徽考生483文科能上这个学校吗",
        "answer": "有希望的，可以报考我们学校冲刺一下，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-报考",
        "question": "我浙江考生 文科 539 能录吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-报考",
        "question": "老师重庆物理类442有机会嘛一般可以上什么专业",
        "answer": "可以登录我校的招生信息网看具体专业，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "四川文科生499报考贵校的几率如何 专业选择怎么样",
        "answer": "去年我校在四川招收的文科生最低分是497，还是有希望的，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "请问广东考生文科类441能被录取吗",
        "answer": "很悬，去年我们在广东录取的文科类的最低分是491，可以冲刺一下我校，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-专业要求",
        "question": "未参加外语口语考试的考生，不能报贵校哪些专业",
        "answer": "考生你好，我校各专业均无外语口试要求，今年我校在天津市的招生专业为人工智能（2人）、虚拟现实技术（2人）、数字经济（2人），你均可填报。详情可咨询：023-42888768，或登录学校招生信息网https://zs.ccibe.edu.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-英语专业",
        "question": "如果想选贵校的英语专业 汉语言文学专业 对单科成绩是否有要求",
        "answer": "没有要求，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-重庆对外经贸",
        "question": "四川文科484能上吗？",
        "answer": "很悬，去年我校在四川招收的文科生最低分是497，可以报考我校冲刺一下，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-志愿填报问题",
        "question": "甘肃考生艺体成绩离本科线差五分 文化课成绩375 综合排名610 第一志愿是贵校 贵校是双上线吗可以填报贵校吗?",
        "answer": "不好意思，报考我校需要双上线才行。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "老师您好，福建省物理类462，排101592有机会上贵校吗？",
        "answer": "有点悬，可以报考我们学校冲刺一下，建议多报几个我校的专业增加录取概率，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "浙江史地技513 位次153875 能上吗",
        "answer": "有点悬，但是可以报考我们学校冲刺一下，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "请问广东考生历史类排名83732能被该校录取吗",
        "answer": "你考了多少分呢？你们外省的排名对于我们来说参考意义不大的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-浙江1",
        "question": "浙江能报吗",
        "answer": "能报的，欢迎报考我们学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "山西理科考生，375分可以报贵校吗 可以被数据科学与大数据技术或经济学录取吗",
        "answer": "有点悬，但是可以报我们学校冲刺一下，建议多报考几个我校的专业来增加录取概率，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "本地理科434",
        "answer": "有点悬，建议多报考几个我们学校的专业来增加录取概率，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "老师你好，重庆市文科451，排名26199，能上贵校吗",
        "answer": "有希望的，建议多报考几个我校的专业来增加录取概率，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-四川文科",
        "question": "四川文科484能上吗？",
        "answer": "有点悬，但是可以报考我校冲刺一下，建议多报考几个我校的专业来增加录取概率，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "江苏物生地 478 有机会录取财务管理经济审计03专业组等吗",
        "answer": "有机会的，建议多报考几个我校的其他专业来增加录取概率，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-重庆舞蹈",
        "question": "综合分167.1 排名957 有希望报考本校吗",
        "answer": "有希望的，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "请问重庆考生物理类429分有机会被该校录取吗？",
        "answer": "有点悬，但是可以报考我校冲刺一下，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-招生",
        "question": "你好，我是四川的音乐声生，学习音乐表演民族唱法，专业成绩190.64，文化成绩381，综合成绩428.8，请问有可能被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望的，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-专业要求",
        "question": "未参加外语口语考试的考生，不能报贵校哪些专业",
        "answer": "考生你好，我校各专业均无外语口试要求，今年我校在天津市的招生专业为人工智能（2人）、虚拟现实技术（2人）、数字经济（2人），你均可填报。详情可咨询：023-42888768，或登录学校招生信息网https://zs.ccibe.edu.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "请问综合分186.6有希望报考吗",
        "answer": "你是艺术类的哪个专业呢？"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "贵校有设置专业级差吗？投档比例是多少？",
        "answer": "四川专业之间没有专业极差，投档比例是1：1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "请问四川文科考生 499 分，排名 40370报考贵校汉语言文学专业录取可能性大吗？",
        "answer": "有希望的，建议多报考几个专业来增加录取概率，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-职业教育本科",
        "question": "学校是否有职业教育本科这个选项，没有上本科线的学生真的可以报嘛，会不会是个骗局？",
        "answer": "打42888755咨询"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-老师，理科448上贵校的可能性大不大呀",
        "question": "老师，理科448上贵校的可能性大不大呀",
        "answer": "有希望的，建议多填报几个我校招收物理类的专业来增加录取几率，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "北京考生全文排名4w多大几率录取",
        "answer": "不好意思，我校没有北京的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-广西美术生",
        "question": "你好 我是理科美术生综合分是446.5有机会报重庆对外经贸学院吗",
        "answer": "不好意思，今年我校在广西没有美术类的计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-报考",
        "question": "江苏理科469排名18万有希望吗",
        "answer": "有点悬但是还是有希望的，建议多报考几个我校的专业来增加录取几率，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "重庆考生，美术联考220.2文化362有机会被贵校录取吗",
        "answer": "有机会，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-能录吗",
        "question": "本地的高考458分，位次在82290左右可以被录取吗",
        "answer": "有希望，建议多填报几个我校的专业以增加录取概率，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "综合成绩476.1美术专业237.68文化358可以填报本校吗 ？",
        "answer": "去年我校在四川录取的专业最低分是233.661，你可以参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "艺术生综合分184排名6200有望被贵校录取吗",
        "answer": "有希望被录取，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-重庆文科463有机会吗？",
        "question": "老师请问您我的分数报考汉语言文学，审计，学前教育有机会吗",
        "answer": "有机会的，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "物理类考生437有希望被财务管理录取吗",
        "answer": "有希望的，建议多报考几个我们学校的其他专业来增加录取概率，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-1",
        "question": "你们学校招收艺体生吗美术",
        "answer": "招收的，在四川计划招收文史类的美术生12个，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-专业要求",
        "question": "未参加外语口语考试的考生，不能报贵校哪些专业",
        "answer": "考生你好，我校各专业均无外语口试要求，今年我校在天津市的招生专业为人工智能（2人）、虚拟现实技术（2人）、数字经济（2人），你均可填报。详情可咨询：023-42888768，或登录学校招生信息网https://zs.ccibe.edu.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-退档",
        "question": "进档后不满足所有专业录取线，会被退档吗？",
        "answer": "四川考生一般进档后，我校一般不会退档，建议服从调配。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "江苏文科479分，位次50086，报贵校有希望被录取吗",
        "answer": "有希望的，建议多报考几个我校的专业来增加录取概率，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "云南文科500分排名34552位，有机会报考贵校的汉语言文学专业吗？报考贵校后是否可以进行转专业，有什么条件？",
        "answer": "报考我们学校的汉语言文学有点悬，建议多报考几个我校的其他专业，以增加录取概率。转专业只能同类别内转，需要大一上学期向学院提出申请，并且大一下学期参加转入学院的考试，需要通过考试才能转专业。欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "重庆本地文科432有希望被录取吗？哪个专业被录取的希望较大",
        "answer": "有希望，但是比较悬，可以报考我校冲刺一下，建议多报考几个专业以增大录取概率，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "你好，江西文科考生464，有希望报考该校吗",
        "answer": "你好，江西文科生464报考我校有点悬，但可以将报考我校的志愿放在前面冲刺一下，建议多报考几个专业以增大录取概率，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-物生政，458，184300名，有希望报考学校吗",
        "question": "物生政，458，184300名，有希望报考学校吗",
        "answer": "不好意思，458没有上本科线，报考不了。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "云南文科512 位次28901能被录取吗？",
        "answer": "去年我校在云南录取的最低分是495分，建议多填报几个我校的专业，以增大录取概率，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-报考",
        "question": "今年招收福建物理类吗，分数469，排名9.6w",
        "answer": "招的，请登录zs.ccibe.edu.cn查看具体招生计划。建议多报考几个我校的物理类专业，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "重庆文科考生440 排名29269有希望被贵校录取吗",
        "answer": "建议把我们学校放在志愿的前面冲刺一下，多报考几个我校的专业，以增大录取概率，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-物生地 480分 16万八千名",
        "question": "有希望吗",
        "answer": "有希望的，建议多报考几个我们学校物理类的专业，以增大录取机率，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "文科438分，排名29821，能读贵校经济学或者管理学专业吗？",
        "answer": "建议多报考几个我校有关经济学和管理学的专业，以增大录取机率，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-报考",
        "question": "物化生组合481今年能报考贵校吗",
        "answer": "希望很大，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "430分有望进到本校的“数字媒体技术”专业嘛",
        "answer": "这个分数有点悬，可以报考这个专业冲刺一下，建议多报考几个我们学校其他专业以增大录取概率，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "请问重庆理科生444分报贵校有希望吗？并且贵校是否有考研点",
        "answer": "有希望，我校目前没有硕士点，欢迎报考我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取分数线",
        "question": "看抖音听说理科210也能上",
        "answer": "打42888755咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-专业要求",
        "question": "未参加外语口语考试的考生，不能报贵校哪些专业",
        "answer": "考生你好，我校各专业均无外语口试要求，今年我校在天津市的招生专业为人工智能（2人）、虚拟现实技术（2人）、数字经济（2人），你均可填报。详情可咨询：023-42888768，或登录学校招生信息网https://zs.ccibe.edu.cn/index.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-招生",
        "question": "你好！四川艺术生综合成绩377.76有机会上贵校吗？",
        "answer": "你是哪个专业？分数是怎么算出来的？"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "请问重庆考生 女纯文402可以进吗 可以学汉语言类的吗",
        "answer": "不好意思，402没有过线，报考不了"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-志愿咨询",
        "question": "重庆考生物化政478，位次72972适合报贵校的哪些专业",
        "answer": "你的分数非常适合填报我校，选择你喜欢的专业，希望都很大，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "老师你好，重庆历史类443分。排名28000多名，请问被该校录取的概率大吗",
        "answer": "建议多填报几个我们学校的专业，以增大录取概率，欢迎报考我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "老师您好！本地文科432可以被贵校英语专业录取吗？",
        "answer": "可以作为冲刺专业填报，建议多填报几个我校的其他专业，以增加录取的几率。欢迎填报我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-录取",
        "question": "重庆考生420 位次78000可以报考本校吗",
        "answer": "重庆的控制线现在还没有划定，只要你的分数上达到控制线的，填报我校都是很有希望录取的，如果你确定想上我们学校，就多填报一些专业，这样录取的几率更大。我们去年的有录取到8万多位次的专业的。你具体的可以登陆我校的招生网上详细查询参考往年的录取情况。也可以致电咨询：023-42888768"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-退档",
        "question": "提档后如果服从调剂是否不退档",
        "answer": "平行志愿且服从调剂的进档考生一般是不会被退档的。欢迎填报我校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆对外经贸学院",
        "title": "重庆对外经贸学院-物理类分数线是多少",
        "question": "物理类分数线是多少",
        "answer": "录取线要在录取的时候才知道，请登录***查询我校的历年录取分数线。欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-重庆美术生",
        "question": "请问重庆美术类考生 选的物化政，文化359专业220.6综合分182.1，有机会被贵校某些专业录取吗",
        "answer": "考生您好，由于今年投档方式有变化，往年录取分数参考性不强，文化课和专业课双上线即可填报我校。欢迎报考重庆财经学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-广东历史排位65706有机会就读吗",
        "question": "广东历史排位65706有机会就读吗",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "湖南物化生考生437 位次170734有希望报考贵校吗",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "老师您好，山东考生物生政450报贵校有录取概率吗",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "请问贵校调档比例是多少",
        "answer": "考生您好，我校投档比例为100%"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "贵校调档比例是多少啊？谢谢",
        "answer": "我校提档比为1：1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-投档比",
        "question": "重庆财经学院今年在重庆的投档比是多少",
        "answer": "考生您好，重庆投档比为1:1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-四川文科504",
        "question": "我考上贵校的可能性大吗，服从调剂的话会被退档吗？",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-志愿投档比",
        "question": "请问平行志愿下，贵校的投档比是多少？若服从调剂，体检合格，但人数已满，是否会被退档？是否承诺服从调剂，体检合格，进档不退？",
        "answer": "考生您好，我校投档比是1:1，如果已经投档，且服从调剂，一般是不会被调剂的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-江西考生文科",
        "question": "496分排名33594有机会上贵校吗",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "河北考生文科生522 录取几率大吗",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "云南文科421播音220有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，我校在云南有播音与主持艺术专业招收播音考生，您双上线即可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-咨询",
        "question": "1、大四的时候是不是必须到校企合作的企业实习？ 2、毕业证是否会标注校企合作学校？",
        "answer": "考生您好，我校大四并不是必须到校企合作企业实习。校企合作专业的毕业证不会标注校企合作字样。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-浙江考生527，位次13w",
        "question": "可能性大吗",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-老师你好，请问一下，重庆理科448读贵校可以吗？",
        "question": "重庆财经学院",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-新疆美术生",
        "question": "您好我是新疆文史类美术生文化266专业239综合432位次999",
        "answer": "考生您好，由于投档方式变更较大，往年分数参考性较差，文化课和专业课双上线即可填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-住宿",
        "question": "请问重庆财经学院可以不住读吗",
        "answer": "考生您好，符合条件我们学校有相应的走读政策的，详情请咨询我校学生处"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-住宿",
        "question": "请问重庆财经学院可以走读吗",
        "answer": "考生您好，符合条件我们学校有相应的走读政策的，详情请咨询我校学生处"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-收费",
        "question": "校企合作的专业是收35000一年还是怎么收？",
        "answer": "考生您好，我校校企合作专业费用不是35000元，中外合作办学专业是35000元/年。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "广西物生政452分 排名在九万这样有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "江苏物生政496上会计上的几率大吗",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-专业录取",
        "question": "老师您好，请问江西文科540，省排名13311，有机会被贵校审计学专业所录取吗",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "湖南理科434有机会录取吗",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "重庆理科433能报考贵校吗？选哪个专业希望较大呢？",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-重庆财经学院",
        "question": "请问投档比是多少呢？",
        "answer": "考生您好，我校投档比1:1."
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "湖南考生物理向421分，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "贵校录取以什么形式通知",
        "answer": "考生您好，我校不会单独发送通知，请查看当地报考系统。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-重庆财经学院",
        "question": "去年广东物理类招生的最低排位多少？学费多少",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-云南省文科分数472 位次48671",
        "question": "被贵校录取的几率大吗",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "重庆美术230.4文化328录取几率大吗？",
        "answer": "考生您好，由于投档规则变化，去年分数参考性不强，双上线即可报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-历史类考生 重庆446分有希望报考本校吗",
        "question": "建议什么专业可能性比较大呢",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看http://zs.cfec.edu.cn/info/1041/2132.htm，请结合自身情况填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "湖南物化地438能上吗",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "广西406 排名130009 能进贵校吗",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-专业",
        "question": "本学校有哪些专业有限制条件",
        "answer": "考生您好，我校招生相关条件请参看我校招生章程。http://zs.cfec.edu.cn/info/1002/2161.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-河北历史组考生咨询",
        "question": "老师您好！请问河北省历史组考生（历政地组合）517分，报考贵校会计学专业录取机率",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "贵州物理类分数424能上贵校会计专业吗？",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-专业",
        "question": "您好山东考生史地生，493分，196122名，有机会录取会计专业吗？",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "重庆理科442能报什么专业",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-艺术生录取",
        "question": "我想问一下贵校去年美术相关专业的最低录取分数和位次是多少啊？",
        "answer": "考生您好，我校去年美术相关专业是数字媒体艺术专业，去年录取分数参考性不强，双上线即可报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-重财投档比是多少呢",
        "question": "重猜投档比是多少呢 想读设计类",
        "answer": "考生您好，我校投档比例为1:1，欢迎报考重庆财经学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "福建历史类471，能报考贵校的电子商务几率大吗？",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看http://zs.cfec.edu.cn/info/1041/2132.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "山西理科，406，有希望录取吗？谢谢",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看http://zs.cfec.edu.cn/info/1041/2133.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-费用",
        "question": "学费一年一交是吧 住宿与学费是否分开",
        "answer": "考生您好，我校学费是一年一交，住宿费和学费可以分开交。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "福建历史科17928位次可以读电子商务吗？",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看http://zs.cfec.edu.cn/info/1041/2132.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "四川纯理科493被录取的几率大吗",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看http://zs.cfec.edu.cn/info/1041/2133.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-学校专业咨询",
        "question": "你好请问475物理类男生读什么专业，概率有多大",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校往年录取情况进行报考。http://zs.cfec.edu.cn/info/1041/2132.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取。",
        "question": "请问该校招生广东考生吗 物理类的专业有多少不是带物化呢",
        "answer": "考生你好，请参看我校招生计划详表：http://zs.cfec.edu.cn/info/1002/2184.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "四川美术考生综合分475有希望报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，由于录取规则变化，往年分数参考性不强，您双上线的话可以填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "四川美术考生综合分475有希望报考贵校吗？",
        "answer": "考生您好，四川文科美术专业，文化课和专业课双上线即可报考我校数字媒体艺术专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "江苏理科物政地473 位次175747有希望吗",
        "answer": "考生您好，请您参考往年录取情况：http://zs.cfec.edu.cn/info/1041/2132.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-小语种",
        "question": "日语生进去后可以用日语代替英语进行四六级吗？",
        "answer": "考生您好，可以用日语四级冲抵英语成绩，具体细节请咨询我校教务处"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "老师您好，重庆理化地431分97500名，报考贵校的工业工程类专业有希望吗？",
        "answer": "考生您好，根据去年录取情况，您的分数又很大的概率被工业工程专业录取，欢迎您报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "请问浙江文科考生531被贵校会计学录取机率大吗？",
        "answer": "考生您好，请参考我校往年录取情况：http://zs.cfec.edu.cn/info/1041/2132.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "浙江文科考生高考535位次12万8千能被录取吗",
        "answer": "考生您好，请参考我校往年录取情况：http://zs.cfec.edu.cn/info/1041/2132.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "江苏文科495能上吗",
        "answer": "考生您好，请参考我校往年录取情况：http://zs.cfec.edu.cn/info/1041/2132.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-老师看看我的问题",
        "question": "会计专业学年学费多少？近年来最低录取分是多少",
        "answer": "考生您好，会计学专业学费为15000元/年，另外有2000元/年的综合实训培养费。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-咨询",
        "question": "四川文科美术生综合分480 专业224 文化400 位次排名14368 有希望录取重庆财经学院的艺术类吗？",
        "answer": "考生您好，由于今年投档规则变化，往年录取分数参考性不强。专业分和文化分双上线即可报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "四川文科美术生综合分480 专业224 文化400 位次排名14368 有希望录取黄河科技学院的艺术类吗？",
        "answer": "考生您好，请咨询相关院校。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "广东考生文科类441排名83732有机会被录取吗",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看http://zs.cfec.edu.cn/info/1041/2132.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-2024年贵校招生",
        "question": "老师你好，我是湖南考生，分数是461，可以报贵校吗？",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看http://zs.cfec.edu.cn/info/1041/2132.htm，请结合自身情况报考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-艺术生录取",
        "question": "重庆美术生本科双上线综合分183，位次6539，有希望走贵校的数字媒体艺术吗？",
        "answer": "考生您好，由于艺术类专业投档规则变化，您可以按去年的算法折算分数，与我校去年录取最低分做比较。我校去年数字媒体艺术专业综合最低分为202.04。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-重庆财经学院",
        "question": "湖南美术专业250文化321综合分271.3双过线，有希望被贵校录取吗？学校开设日语课程吗？",
        "answer": "考生您好，美术专业我校在湖南省没有相关计划，非常抱歉。我校未开设日语课程。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-四川美术今年综合分500能读视觉传达设计吗",
        "question": "四川美术今年综合分500能读视觉传达设计吗，美术综合分省排名九千多 学费一年多少呢？",
        "answer": "考生您好，我校无视觉传达设计专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "四川理科485分能上贵校会计学专业吗？",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看http://zs.cfec.edu.cn/info/1041/2133.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取分数",
        "question": "今年录取分数会是多少",
        "answer": "考生您好，录取最低分为录取后最后一名同学的分数，目前录取工作仍在进行中。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-专业",
        "question": "可以转专业吗 条件是什么",
        "answer": "考生您好，普通类专业在入学后大一有机会转专业，需要达到一定的条件。条件可以参考我校教务处发布的2023级转专业的通知（http://jwc.cfec.edu.cn/info/1037/6011.htm），但转专业条件以当年通知为准。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "四川考试理科485能上贵校的会计专业吗",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看http://zs.cfec.edu.cn/info/1041/2133.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-⊙▽⊙",
        "question": "您好，四川理科考生479分位次16万六左右，请问可以进贵校的中外合作项吗，录取概率大吗？财务管理或其他专业有分数限制吗？",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看http://zs.cfec.edu.cn/info/1041/2133.htm。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "重庆美术生 文化385 专业212.2 综合分183.1 有机会录取吗",
        "answer": "考生您好，美术生双上线的情况下，可以填报我校数字媒体艺术专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-重庆财经学院",
        "question": "重庆文科考生447，排名27440，报考贵校的信用管理专业几率大吗，投档比为多少呢，谢谢",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看http://zs.cfec.edu.cn/info/1041/2132.htm。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-四川美术生",
        "question": "美术252.34文化383理科排名1361 综合分506.92能进入贵校吗",
        "answer": "考生您好，我校数字媒体艺术专业，双上线即可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-住宿",
        "question": "宿舍是几人一间？环境如何？",
        "answer": "考生您好，我校学生宿舍分为四人间和六人间，环境舒适，有洗衣机、热水、空调等设施。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "福建生467物生政有多大概率录取该贵校",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看http://zs.cfec.edu.cn/info/1041/2132.htm，请结合自身情况报考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-重庆财经学院",
        "question": "你好请问广西文科436位次36647能报上吗",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看http://zs.cfec.edu.cn/info/1041/2132.htm，请结合自身情况报考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-重庆理科生",
        "question": "你好，重庆理科女生446，有推荐专业吗，能被贵校录取的概率是多少",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看http://zs.cfec.edu.cn/info/1041/2132.htm，请结合自身情况填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "重庆理科442，读该校的电子商务和会计学，审计学，机会大吗？",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看http://zs.cfec.edu.cn/info/1041/2132.htm，请结合自身情况填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-投档",
        "question": "学校的投档比是多少，一般会出现退档现象吗",
        "answer": "投档比1：1，一般不会出现退档现象。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-招生",
        "question": "贵校今年在广东有招生计划吗？",
        "answer": "考生您好，我校今年在广东省有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "陕西去年美术录取分数线是多少",
        "answer": "考生您好，去年我校数字媒体艺术专业最低录取分数为224分，请结合当年综合分计算情况计算后对比参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-报考",
        "question": "纯文科，441分，有机会被保险学和信用管理录取吗",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看http://zs.cfec.edu.cn/info/1041/2132.htm，请结合自身情况填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-投档",
        "question": "请问贵校今年投档比是多少？",
        "answer": "考生您好，今年的投档比例为100"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "438物生地能报哪些专业？",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看http://zs.cfec.edu.cn/info/1041/2132.htm，请结合自身情况填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-咨询",
        "question": "重庆今年排名在84329报考本校会被录取吗 有哪些专业能上",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看http://zs.cfec.edu.cn/info/1041/2132.htm，请结合自身情况填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-住宿",
        "question": "学校百米附近有房子，可以不住校吗",
        "answer": "考生您好，到校报到后可以根据我校走读规定申请走读。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "2024四川文科509，位次32849，报你们学校的会计和财务管理能录取吗",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看http://zs.cfec.edu.cn/info/1041/2133.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-报考",
        "question": "广西历政地，分数是457，位次是28574，可以报考金融学吗？",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看http://zs.cfec.edu.cn/info/1041/2132.htm，请结合自身情况填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-专业",
        "question": "国际经济与贸易对高考英语分数有要求吗",
        "answer": "考生您好，该专业对于英语分数没有要求。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "重庆女生文科441能读本校什么专业比较好 本校的学费多少",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看http://zs.cfec.edu.cn/info/1041/2132.htm，请结合自身情况填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "重庆考生441文科 推荐本校什么专业前景比较好 本校住宿费以及学费 书本费是多少想要了解一下费用",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看http://zs.cfec.edu.cn/info/1041/2132.htm，请结合自身情况填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-报考",
        "question": "重庆文科438分想报考贵校资产评估专业概率大吗，看贵校去年录取最低位次在30000名左右，不知道概率大吗",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看http://zs.cfec.edu.cn/info/1041/2132.htm，请结合自身情况填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-文科501选择热门专业能被贵校录取吗",
        "question": "、、、",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看http://zs.cfec.edu.cn/info/1041/2133.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "重庆理科440有机会吗？有哪些专业推荐？",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看http://zs.cfec.edu.cn/info/1041/2132.htm，请结合自身情况填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "安徽理科467位列172526可能被录取吗",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看http://zs.cfec.edu.cn/info/1041/2132.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-投档比",
        "question": "你好，请问一下今年的投档比是多少",
        "answer": "考生您好，今年投档比为1:1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "江西理科472悬吗",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看http://zs.cfec.edu.cn/info/1041/2132.htm。请结合自身情况填报志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-美术",
        "question": "你好，陕西美术生综合451.5，排名5142。想报考学校的数媒专业有机会吗？数媒专业的专业代码是多少？学费怎么收费？",
        "answer": "考生您好，我校数字媒体专业在陕西省招生，双上线后均可填报。数字媒体艺术学费为18000元/年。关于专业代码，您可以在阳光高考平台查询。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-报考",
        "question": "四川文科504想报考贵校审计专业和会计专业可以吗",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看http://zs.cfec.edu.cn/info/1041/2133.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-报考",
        "question": "福建物理460排名103532有希望进入该校吗？",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看http://zs.cfec.edu.cn/info/1041/2132.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "甘肃考生纯文452被贵校录取的几率大不大？",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看http://zs.cfec.edu.cn/info/1041/2132.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "综合成绩476.1美术专业237.68文化358可以填报本校吗 ？",
        "answer": "考生您好，只要符合文化课成绩和专业分成绩双上线，即可以填报我校数字媒体艺术专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-费用",
        "question": "会计2000元校企合作的那个包实习嘛",
        "answer": "考生您好，会计专业为校企合作专业，2000块钱为综合实训培养费，不是包实习的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-重庆文科463有机会吗？",
        "question": "会计，审计，物业管理有机会吗",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看http://zs.cfec.edu.cn/info/1041/2132.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "我重庆考生433可以被贵校那些专业录取呢",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看http://zs.cfec.edu.cn/info/1041/2132.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "2024四川省理科位次180581报考贵校工业工程专业(中外合作办学)有望被录取吗",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看http://zs.cfec.edu.cn/info/1041/2134.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-重庆财经学院",
        "question": "你好，我的文化分是456分文科，播音主持统考分数是210分，有希望被咱们学校的播音与主持专业录取吗？",
        "answer": "考生您好，只要符合文化课成绩和专业分成绩双上线，即可以填报我校播音与主持专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-问问录取概率",
        "question": "2024年高考生物政地474能上贵学校吗 排名在174680",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看http://zs.cfec.edu.cn/info/1041/2132.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "重庆文科考生440 排名29269有希望被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看http://zs.cfec.edu.cn/info/1041/2132.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取几率",
        "question": "您好 文科455位次24785有几率被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看http://zs.cfec.edu.cn/info/1041/2133.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "重庆物化生460有机会录嘛",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看http://zs.cfec.edu.cn/info/1041/2132.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "文科438分，排名29821名，能读贵校经济学或者管路学专业吗？",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看http://zs.cfec.edu.cn/info/1041/2132.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "四川文科473有机会被贵校录取吗",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看http://zs.cfec.edu.cn/info/1041/2133.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-重庆文科466能在贵校上什么专业",
        "question": "重庆文科466能在贵校上什么专业",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看http://zs.cfec.edu.cn/info/1041/2132.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-咨询",
        "question": "本地430分有希望来贵校就读吗，且有哪些专业可以选呢",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看http://zs.cfec.edu.cn/info/1041/2132.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-专业",
        "question": "文科457 排名24831 健康服务与管理专业如何",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看http://zs.cfec.edu.cn/info/1041/2132.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-重庆本地考生，494分可以上改校的会计学吗",
        "question": "重庆本地考生，494分少数民族加分吗，可以上改校的会计学吗",
        "answer": "少数民族加分的问题，我校在调档和安排专业时认可经教育部备案的各省（自治区、直辖市）招考主管部门给予考生的政策性加分项目和分值。在录取和安排专业时以投档成绩（含政策性加分）为依据。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-重庆艺术生报考贵校数字媒体艺术",
        "question": "重庆综合分193.2排名4132可以报考贵校的数字媒体艺术吗？",
        "answer": "考生您好，只要符合文化课成绩和专业分成绩双上线，即可以填报我校数字媒体艺术专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-费用",
        "question": "会计专业多收的200元是用于什么的",
        "answer": "会计学专业为我校与新道科技股份有限公司共建用友新道智能会计产业学院开设专业，所收取的2000元为综合实训培养费，详情请参看http://zs.cfec.edu.cn/info/1002/2171.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "该校的投档比为多少呢，物理类460蒙上该校吗",
        "answer": "提档比例为100。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-请问四川理科501被贵校录取概率大吗？",
        "question": "请问四川理科501被贵校录取概率大吗？",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看http://zs.cfec.edu.cn/info/1041/2133.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "老师您好，请问宁夏理科375位次26163被贵校录取几率大吗？",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看http://zs.cfec.edu.cn/info/1041/2133.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "老师你好，重庆文科443分排名28000多名，请问报名该校被录取的概率大吗?",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看http://zs.cfec.edu.cn/info/1041/2132.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "老师你好，重庆文科443分，排名28000多名，请问被该校录取的概率大吗?",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看http://zs.cfec.edu.cn/info/1041/2132.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-招生",
        "question": "老师：云南省文科今年435分报考贵校有希望被录取吗！！",
        "answer": "考生您好，云南文史类本科第二批次分数线为480分，您的分数未达到分数线，无法填报本科志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-老师历史类414有没有机会通过征集志愿上到财经呀",
        "question": "老师你好 请问历史类414能不能通过征集志愿上财经呀",
        "answer": "考生您好，请后续关注重庆市教育考试院针对征集志愿的通知。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-报考",
        "question": "江苏物化475可以报考吗",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看http://zs.cfec.edu.cn/info/1041/2132.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "2024届重庆考生·历政生458，省排名为24590,想要报考贵校会计专业请问有希望吗？谢谢！",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看http://zs.cfec.edu.cn/info/1041/2132.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "2024届四川考生·理科469，省排名为180581,想要报考贵校请问有希望吗",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看http://zs.cfec.edu.cn/info/1041/2133.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "四川文科499 省排名39619能报贵校的审计吗？",
        "answer": "考生您好，您可以参考我校历年录取分数，详情请参看http://zs.cfec.edu.cn/info/1041/2133.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-录取",
        "question": "重庆理科378分有机会上贵校吗？",
        "answer": "考生您好，您的分数不满足普通类物理类本科批分数线，我校暂未专科。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-中外合作",
        "question": "老师您好，咨询贵校以下问题： 1、工业工程中外合作办学是否必须出国，如出国需在国外学习几年？ 2、毕业证上是否会标注“中外合作办学”？与普通本科的毕业证书、学位证书是否一样？ 3、如录取为中外合作办学专业，入学后是否可以转专业？",
        "answer": "考生您好，对您的提问回复如下："
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经学院",
        "title": "重庆财经学院-退档",
        "question": "提档后服从调剂的是否不退档",
        "answer": "如果服从调剂一般情况下是不会退档的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-专业",
        "question": "您好，请问什么情况下可以转专业",
        "answer": "考生你好，如考生确因特殊情况需转专业：按照教育部学籍管理规定和我校学籍管理实施细则，已取得正式学籍并在校学习满一学期以后方可向学校申请转专业，如符合教育部学籍管理和我校转专业的相关规定，经学校同意，方可转入相关专业学习。欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-江西478分 43961名可以录到贵校旅游管理专业吗",
        "question": "江西考生",
        "answer": "考生你好，上线就可以填报我校，我校2023年江西文史类旅游管理专业最低分498，位次33747，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-录取",
        "question": "你好，江苏省历史类485排名47826，能上贵校会计专业吗",
        "answer": "考生你好，上线就可以报考我校，我校2023年江苏历史类会计学专业最低481分，位次50300，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-老师您好，江西历史考生，位次33497，会计专业有希望吗？",
        "question": "重庆派斯",
        "answer": "考生你好，上线就可以填报我校，我校2023年江西文史类会计学专业最低分495，位次35709，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-陕西文科443位次29364",
        "question": "可以报考贵校吗？服从调剂",
        "answer": "考生你好，上线就可以填报我校，我校2023年陕西文史类最低分453，位次27262，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-录取",
        "question": "请问贵校若考生被录取或专业调剂了是否会进行电话短信通知",
        "answer": "考生你好，我校今年不会进行电话短信通知，可通过我校官网录取查询系统、当地招考信息网等渠道，查询录取结果、录取通知书邮寄等信息。欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-录取和专业",
        "question": "浙江537政史生有机会报考贵校吗？请问贵校的投档比是多少？可以进行跨大类转专业嘛？如从管理类到文学类。是否可以修双学位？谢谢解答。",
        "answer": "考生你好，上线就可以填报我校，我校2023年浙江未选物理专业最低分520。投档比例1:1，管理类到文学类是可以转专业的，不能修双学位，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-河南",
        "question": "文科433能报考吗",
        "answer": "考生你好，上线就可以报考我校，我校2023年河南文史类最低分505，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-培养方向",
        "question": "贵校工商管理培养方向是什么",
        "answer": "考生你好，工商管理专业有人力资源管理方向和连锁企业管理方向。欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-咨询",
        "question": "您好，我想问一下，你们贵校体测要求和转专业要求是什么？还有如果要评奖学金，贵校的要求是什么",
        "answer": "考生你好，如考生确因特殊情况需转专业：按照教育部学籍管理规定和我校学籍管理实施细则，已取得正式学籍并在校学习满一学期以后方可向学校申请转专业，如符合教育部学籍管理和我校转专业的相关规定，经学校同意，方可转入相关专业学习。奖学金评定具体要求，入学后可在《学生手册》中查询，...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-重庆美术生",
        "question": "请问重庆美术类考生 选的物化政，文化359专业220.6综合分182.1，有机会被贵校某些专业录取吗",
        "answer": "考生你好，我校今年没有美术类招生。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-录取",
        "question": "湖南物化生考生437位次170734有希望上贵校吗？",
        "answer": "考生你好，上线就可以填报我校，我校2023年湖南物理类最低分427，位次156296，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-录取要求",
        "question": "您校会计学专业是否对数学和英语学科有\"必须达90分以上”的要求，遍寻无果，请求告知，感谢。",
        "answer": "考生你好，我校会计学专业对单科数学和英语没有单科要求，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-录取",
        "question": "您好，山东物生政470有机会冲贵校吗",
        "answer": "考生你好，我校今年在山东没有招生。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-录取",
        "question": "贵校调档比例是多少啊？谢谢",
        "answer": "考生你还，调档比例1:1，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-录取",
        "question": "河南文科480 位次52598 能否被贵校录取",
        "answer": "考生你好，上线就可以填报我校，我校2023年河南文科最低分505，位次56660，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-重庆工商大学派斯学院",
        "question": "江苏文科490位次44946能报吗？投档比？会退档吗？",
        "answer": "考生你好，上线就可以填报我校，我校2023年江苏历史类最低分481，位次50300。投档比1:1，进档考生，满足我校招生章程要求，是不会退档的。欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-招生",
        "question": "老师请问招广东考生吗",
        "answer": "考生你好，我校今年在广东没有招生。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-重庆工商2",
        "question": "今年贵校对重庆有体育类招生计划吗？文化历史：350分，体考：87分，综合71.16，排名1678；双上线，是否有机会录取呢！",
        "answer": "考生你好，我校今年没有体育类招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-工商大学派斯学院",
        "question": "老师你好，我想请问一下，重庆理科448读贵校可以吗？",
        "answer": "考生你好，上线就可以填报我校，我校2023年重庆物理类最低分420分，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-重庆工商大学派斯学院",
        "question": "贵州理科402排名十三万的有机会报考贵校的计算机科学与技术专业吗",
        "answer": "考生你好，上线就可以填报我校，我校2023年贵州理工类计算机科学与技术专业最低395分，位次109952，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-住宿",
        "question": "请问重庆工商大学派斯学院可以走读吗",
        "answer": " 考生你好，是要再学校住宿的，确因特殊情况需走读的，要向学校学生处申请。欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-工商派斯大学",
        "question": "本地的考生高考考了430分。请问贵校录取的几率大不大？",
        "answer": "考生你好，上线就可以填报我校，就有希望被录取，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-报考",
        "question": "甘肃物理组396分位次79572能上贵校吗",
        "answer": "考生你好，上线就可以填报我校，我校2023年甘肃理工类最低分344分，位次80778，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-派斯",
        "question": "如果我的分数达到该校的投档分数线。但是未达到所选专业的分数线怎么办？会被退档吗？",
        "answer": "考生你好，重庆是以学校加专业为志愿投档的，投档到我校的考生，符合我校招生章程的要求，我校是不会退档的。欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-投档比",
        "question": "请问贵校的投档比是多少",
        "answer": "考生你好，我校投档比1:1，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-录取",
        "question": "四川文科490加报财会审计专业的录取可能大不大？",
        "answer": "考生你好，上线就可以填报我校，我校2023年四川文史类财务管理最低分491，会计学最低分488，审计学最低分489。欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-录取",
        "question": "安徽物生地474可以冲一下上贵校么",
        "answer": "考生你好，上线就可以填报我校，我校2023年安徽理工类最低分441分，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-录取",
        "question": "您好，请问如果我所选专业没有录取上，该校有服从调剂吗，我是否可以服从调剂还是会被直接退档",
        "answer": "考生你好，上线就可以填报我校，建议勾选服从调剂，进档考生满足我校招生章程规定，我校就不会直接退档，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-报考",
        "question": "重庆历史类排名24590报考汉语言文学专业稳吗？",
        "answer": "考生你好，上线就可以报考我校，我校2023年重庆历史类汉语言文学专业最低位次24613，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-江西",
        "question": "文科475有希望被录取吗",
        "answer": "考生你好，上线就可以填报我校，我校2023年江西文史类最低分495，位次35709，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-录取",
        "question": "贵州物化地分数401位次137007能被贵校录取吗",
        "answer": "考生你好，上线就可以填报我校，我校2023年贵州理工类最低分395分，位次109952，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-录取",
        "question": "您好，过本科线十分可以报该校吗，该校及该校专业是否认可加分政策",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-录取",
        "question": "河南理科453位次228675能上贵校吗",
        "answer": "考生你好，上线就可以填报我校，我校2023年河南理科最低分465，位次214176，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-转专业",
        "question": "请问贵校转专业是怎样的制度呢？",
        "answer": "考生你好，如考生确因特殊情况需转专业：按照教育部学籍管理规定和我校学籍管理实施细则，已取得正式学籍并在校学习满一学期以后方可向学校申请转专业，如符合教育部学籍管理和我校转专业的相关规定，经学校同意，方可转入相关专业学习。欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-重庆工商大学派斯学院",
        "question": "江西理科472有希望吗",
        "answer": "考生你好，上线就可以填报我校，我校2023年江西理工类最低分465分，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-重庆历史方向430分能来读什么专业",
        "question": "重庆历史方向430分",
        "answer": "考生你好，上线就可以填报我校，招生专业可在2024年招生计划汇编历史类80页查看，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-江苏物化地",
        "question": "484分能报贵校02专业组吗？有希望吗",
        "answer": "考生你好，上线就可以填报我校，我校2023年江苏物理类最低463分，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-录取",
        "question": "陕西文科考生，449 省排名27119 想报考贵校会计学 有希望吗？",
        "answer": "考生你好，上线就可以填报我校，我校2023年陕西文科会计学专业最低分453分，位次27262，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-招生",
        "question": "甘肃物理类379分填报贵校能否录取",
        "answer": "考生你好，上线就可以填报我校，我校2023年甘肃理工类最低分344，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-录取咨询",
        "question": "老师您好，江西物理组471排名123224有望录取吗",
        "answer": "考生你好，上线就可以填报我校，我校2023年江西理工最低465分，位次108489，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-招生",
        "question": "我想请问今年贵校招不招专科批的？",
        "answer": "考生你好，今年不招专科批次。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-录取",
        "question": "重庆 物化政 449能够录取吗",
        "answer": "考生你好，上线就可以填报我校，我校2023年物理类最低分420，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-录取",
        "question": "老师 重庆 物化政 453 排位八万五左右 录取希望大吗 哪些专业有机会呢",
        "answer": "考生你好，上线就可以填报我校，我校2023年重庆物理类最低分专业跨境电子商务专业，分数420，位次80737，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-录取",
        "question": "招生少如果选择服从调剂是否会优先调剂到其他专业?贵校转专业是如何进行调剂",
        "answer": "考生你好，如考生确因特殊情况需转专业：按照教育部学籍管理规定和我校学籍管理实施细则，已取得正式学籍并在校学习满一学期以后方可向学校申请转专业，如符合教育部学籍管理和我校转专业的相关规定，经学校同意，方可转入相关专业学习。欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-录取",
        "question": "老师你好 重庆文科434 位次30867 有机会吗。该校的投档比是多少",
        "answer": "考生你好，上线就可以填报我校，我校的投档比例是1:1，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-重庆工商大学派斯学院",
        "question": "您好，青海省二段线过了三分排名19900左右可以报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，上线就可以报考我校，我校2023年青海理工类最低分318，位次17432，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-录取。",
        "question": "河北文科生490位次四万两千多名报考重庆工商大学派斯学院会计专业录取几率大吗",
        "answer": "考生你好，上线就可以填报我校，我校2023年河北历史类最低分462分，位次49202，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-浙江考生",
        "question": "老师你好 浙江考生全文527 报考本校录取概率大吗",
        "answer": "考生你好，上线就可以填报我校，我校2023年浙江未选物理的专业最低分520分，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-录取",
        "question": "江苏文科495能上吗",
        "answer": "考生你好，上线就可以填报我校，我校2023年江苏历史类最低分481分，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-贵州考生",
        "question": "您好，物化生413，位次126117可以报哪些专业",
        "answer": "考生你好，上线就可以填报我校，我校2023年在贵州理工类最低分395分，位次109952。招生专业可在计划合订本中查看，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-录取",
        "question": "重庆 历史438 那被该校哪些专业录取",
        "answer": "考生你好，上线就可以报考我校，招生专业可在2024年招生计划汇编历史类第80页查看，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-录取",
        "question": "哪些专业有保研资格啊，保研率多少啊？",
        "answer": "考生你好，我校没有保研，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-投档比",
        "question": "请问一下投档比是不是1:1",
        "answer": "考生你好，投档比是1:1，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-重庆",
        "question": "河南理科424分可以报该校哪些专业",
        "answer": "考生你好，上线就可以报考我校，我校2023年河南理科最低分465分，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-2024四川招收吗",
        "question": "具体那些专业在四川招收",
        "answer": "考生你好，我校2024年文史类在四川招收，具体专业有：保险学、互联网金融、金融学、信用管理、工商管理、跨境电子商务、旅游管理、市场营销、财务管理、会计学、审计学、广告学、网络与新媒体、新闻学、商务英语、英语、经济学、商务经济学、税收学，可在2024年招生计划合订本中查看，欢迎报...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-录取",
        "question": "宁夏 理科 397 贵校能录取吗？",
        "answer": "考生你好，上线就可以填报我校，我校2023年宁夏理科最低录取分363分，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-毕业证和英语四六级挂钩吗？",
        "question": "毕业证和英语四六级挂钩吗？",
        "answer": "考生你好，我校毕业证和英语四六级不挂钩，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-报考",
        "question": "法学招生吗？官网上没得信息",
        "answer": "考生你好，我校今年没有法学专业，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-报考",
        "question": "重庆历史类458报汉语言文学可以吗？",
        "answer": "考生你好，上线就可以填报我校，我校2023年重庆历史类汉语言文学专业最低分442分，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-报考",
        "question": "今年重庆历史类缩招贵校哪些专业会缩招？",
        "answer": "考生你好，我校今年重庆历史类招生专业及计划可在2024招生计划汇编历史类从书80页查看，可在我校招生信息网查看历年招生计划，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-录取",
        "question": "重庆文科453报考会计，审计学可以承诺进档不退档吗",
        "answer": "考生你好，上线就可以填报我校，学校2023年重庆历史类会计学专业最低分数424分，审计学最低分数429分，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-录取",
        "question": "四川理488能进计算机吗",
        "answer": "考生你好，我校2023年四川理科计算机科学与技术专业最低分460分，位次156696，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-日语生",
        "question": "贵校有日语课吗？",
        "answer": "考生你好，我校各专业录取时，除英语、商务英语专业只招收英语语种的考生外，学校其它专业招收考生的外语语种不限，入学后公共外语统一为英语。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-录取",
        "question": "重庆理科442，排位90880，只超本科线15分，有机会被该校会计学录取吗？",
        "answer": "考生你好，上线就可以填报我校，学校2023年物理类会计学最低分433分，位次74375，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-可以报考日语专业能力考试",
        "question": "学委发继续学校学习日语，可以继续学习日语吗，汉语言专业日语生可以报考吗",
        "answer": "考生你好，学校汉语言文学专业日语考生可以报考，入学后公共外语统一为英语，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-重庆工商大学派斯学院录取",
        "question": "请问文科437想报网络与新媒体，希望有多大？希望不要客套，直接点。",
        "answer": "考生你好，可参考学校2023年历史类网络新媒体专业录取最低分422分，最低分位次30436，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-高考",
        "question": "请问贵校的调档比是多少",
        "answer": "考生你好，调档比例1:1，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-是否能被录取",
        "question": "湖南考生 物生政刚上线 省排18万 想了解被录取的机会",
        "answer": " 考生你好，上线就可以填报我校，就有希望被录取，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-录取",
        "question": "老师您好，四川理科482，省排名十六万一千，有几率报考贵校吗",
        "answer": "考生你好，上线就可以填报我校，我校2023年四川理工类最低位次159258，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-录取",
        "question": "河北482，位次46912，可以报考会计吗？",
        "answer": "考生你好，上线就可以填报我校，我校2023年河北历史类会计学专业录取最低分471分，最低位次43901，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-宿舍",
        "question": "宿舍具体是几人一起呢",
        "answer": "考生你好，学校新生宿舍主要为4人间和6人间，均有空调、独立卫生洗浴间和生活阳台，每人配有一床一桌一凳及个人衣柜，每张书桌旁设有电源插座和网络接口。欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-江苏文科",
        "question": "490排名44946同分506有望被汉语言专业录取吗？",
        "answer": "考生你好，我校2023年汉语言文学专业在江苏历史类录取最低位次50300，欢迎报考重庆工商大学派斯学院"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-录取",
        "question": "安徽理科467位列172526可能录取吗",
        "answer": "考生你好，上线就可以报考我校，我校2023年安徽理科最低录取位次150015，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-浙江",
        "question": "请问今年在浙江招吗",
        "answer": "考生你好，我校今年在浙江有招生，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-录取",
        "question": "江苏，物化政464，有机会被录取吗",
        "answer": "考生你好，上线就可以填报我校，我校2023年江苏物理类最低录取分数463分，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-录取",
        "question": "福建物理467，排名98443有希望录取吗？",
        "answer": "考生，你好，我校今年在福建省不招生。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-录取",
        "question": "请问重庆考生 历史类 加上少数民族10分后总分456 能稳上贵校会计类、财务管理、汉语言文学类专业吗",
        "answer": "考生你好，我校会计学历史类2023年在重庆最低收分424分，财务管理历史类2023年在重庆最低收分419分，汉语言文学历史类2023年在重庆最低收分为442，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-录取",
        "question": "．重庆考生美术生综合分179.8有希望录取吗",
        "answer": "考生，你好，我校今年没有美术类专业招生。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-录取",
        "question": "重庆理科类437有希望被财务管理或会计学录取吗",
        "answer": "考生你好，我校财务管理物理类2023年在重庆最低收分435分，会计学物理类2023年在重庆最低收分433分，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-询问",
        "question": "请问贵校大一 一年的学费需要多少？江苏纯文科492可以报考贵校吗？",
        "answer": "考生，你好，我校历史类专业学费为15000元/生·年；上省控线就可以报考我校，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-录取",
        "question": "老师您好广东400分有希望录取吗？",
        "answer": "考生，你好，我校今年在广东省不招生。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-外语非英语",
        "question": "日语生报考后还要学习英语过四级吗",
        "answer": "考生你好，我校的公共外语统一为英语，要学习英语，英语四级自愿报考，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-查询",
        "question": "今年重庆理科刚上线有机会进你校吗",
        "answer": "考生你好，上线就有希望被录取，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-专业",
        "question": "请问是大类专业吗，如果是什么时候细分考试，本地文科460汉语言文学专业稳不稳啊",
        "answer": "考生你好，不是大类专业，上线就有希望被录取，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-录取问题",
        "question": "今年超了重庆二本线30分，能被录取概率大么",
        "answer": "考生你好，上线就有希望被录取，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-请问重庆文科466能在贵校上什么专业",
        "question": "请问重庆文科466能在贵校上什么专业",
        "answer": "考生你好，关于我校历史类可填专业可在重庆市2024招生计划汇编第80页查询，过线就有希望被录取，欢迎填报重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商大学派斯学院",
        "title": "重庆工商大学派斯学院-加分政策",
        "question": "您好，请问贵校今年承认四川省凉山彝族自治州汉族考生(二批次)的25分政策加分吗？",
        "answer": "考生你好，学校认可所在生源省（自治区、直辖市）规定的加分政策，欢迎报考重庆工商大学派斯学院。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "老师您好，我是重庆本地美术考生，综合分198.排名在3075，报贵校的数字媒体艺术专业被录取的概率大吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取疑问",
        "question": "重庆420分，排名100290能上贵校吗？理科，可以上哪个专业吗？软件工程或者是外国语言文学有希望上吗？",
        "answer": "同学，你这边未上线哟，是肯定不行的"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-专业报考",
        "question": "您好，浙江政史生考生535分，位次十二万八千多报考贵校的供应链管理专业能被录取吗？",
        "answer": "很有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-咨询",
        "question": "您好，我是今年安徽省历史组的考生，今年高考分数为460分，排名46238，我想请问一下如果报考咱们学校是否有希望，或者如果后期补录的话是否有希望？",
        "answer": "同学，你这边未上本科线哟"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-工商管理的专业代码是多少？",
        "question": "谢谢您。",
        "answer": "我校招生网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-湖南物理类422分有希望录取吗？",
        "question": "湖南物理类422分有希望录取吗？",
        "answer": "有点悬"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "重庆考生物理类选考化学分数465，想报考该校电子信息类多大概率",
        "answer": "第一志愿填报希望很大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取咨询",
        "question": "河南理科450分能被贵校计算机科学与技术，软件工程录取吗？",
        "answer": "有希望，建议第一志愿填报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-报考",
        "question": "老师，您好！新疆理科考生，男，337分，排名27693，报考贵校有希望被录取吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "重庆理科428排名92723报考贵校有希望吗",
        "answer": "冲一下吧"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-工商管理在哪个校区呀？",
        "question": "谢谢您。",
        "answer": "合川校区"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-广东女生468排205632",
        "question": "已过广东省本科线，报考贵校被录取的几率大吗？是否只能报考贵校在广东省招生计划内的专业？",
        "answer": "有希望，肯定只能报考我校在广东投放的专业"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-重庆移通学院",
        "question": "新疆美术生普通类文化287专业217综合415位次1541被贵校录取几率大吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "老师，您好！新疆考生，男，理科，337分，省排名27693，报考贵校有希望被录取吗？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-报考",
        "question": "老师你好，四川理科473有机会进入贵校吗？服从调剂志愿会不会被退档？转专业有什么规则呢？",
        "answer": "建议第一志愿冲一下，服从调剂不会退档。第一学期结束后可申请换专业"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-关于录取",
        "question": "山西太原文科男生二本线上3分，位次23842，能不能录取贵校财务管理？",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-河南理科压线",
        "question": "理科398，有希望录取吗？",
        "answer": "有点悬"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "重庆物化生429排名96633有报考贵校的希望吗",
        "answer": "建议冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-重庆移通学院",
        "question": "老师你好，我想请问一下重庆理科448能否报考贵校啊？",
        "answer": "是否选考化学"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-重庆",
        "question": "重庆美术生，文化高考分357艺术统考分205.8综合分174.3排名7643，有机会上贵校吗",
        "answer": "第一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-重庆移通学院",
        "question": "贵州理科402超本科线22分排名十三万有机会报考贵校的计算机科学与技术专业吗",
        "answer": "放在第一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-报考专业咨询",
        "question": "你好，贵校的中外合作专业，电气工程及其自动化和机械设计制造及其自动化这两个，实行的是什么模式，需要出国吗？是4+0吗",
        "answer": "是3+1，最后一年需要出国"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "福建物生地455排名106900服从调剂有希望吗？",
        "answer": "没有选考化学吗？"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "湖北历政生478位次28654被贵校录取的几率大吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "你好，江西考生文科485分，位次40067，有机会录取吗?",
        "answer": "江西我们今年增加了计划，可以冲一下  有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "广东历史类432报本校能上吗",
        "answer": "今年在广东历史类第一年招生，可以试着填一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "江苏物化463有机会吗",
        "answer": "如果填报我校中外办学专业有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-移通学院",
        "question": "本地的考生高考考了430分，请问贵校录取的几率大不大?",
        "answer": "建议把我校历史类专业都填上，往前面填，增加录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-报考1",
        "question": "老师好，请问四川文科483分有希望进入贵校吗",
        "answer": "第一志愿填报 有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-浙江理科生508分可以选工科进入贵校学习吗？",
        "question": "浙江理科生508分可以选工科进入贵校学习吗？",
        "answer": "建议第一志愿填报冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-重庆移通",
        "question": "四川文486建议放在第几志愿 报考哪些专业 录取概率大吗",
        "answer": "建议放在第一志愿填报，把想读的专业往前面填报，录取机会大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "重庆考生441分能被录取不",
        "answer": "请问是否选考化学"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-福建历史考生431刚压本科线 排名是26614 有机会上吗",
        "question": "什么专业几率更大呢，希望老师们可以解答谢谢！",
        "answer": "可以放在第一志愿冲一下，今年福建我们增加了计划"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "请问河南考生理科465分全省排名207458名报考贵校有希望吗能报考电子信息吗",
        "answer": "放在第一志愿填报  有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-四川",
        "question": "老师你好！四川理488稳不稳.",
        "answer": "放在第一志愿填报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取概率",
        "question": "重庆考生历史类(政治 地理）428分有机会报考贵校吗",
        "answer": "建议你把我们历史类所有专业都填上，冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-投档比",
        "question": "老师您好，请问贵校在四川投档比是多少？ 今年四川480分能不能上贵校",
        "answer": "1：1，你这个分数建议冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-河南文科461分排名68095可以报考学校的那些专业",
        "question": "谢谢",
        "answer": "放在第一志愿冲一下  有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "您好，广东物化政考生479，排名186180，请问报考贵校录取几率大吗？",
        "answer": "放在第一志愿冲一下，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取概率",
        "question": "老师我是河南的理科生，460，可以去吗",
        "answer": "有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "贵州物化地401位次137007能被贵校录取吗？",
        "answer": "冲一下吧  是否选考化学"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-专业",
        "question": "广东考生，物化生484，排名十七万七千多可以报贵校电气工程及其自动化专业吗",
        "answer": "有希望，今年我校在广东增加了计划"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "老师您好请问重庆美术230.4文化328录取几率大吗？",
        "answer": "建议第一志愿填报  冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-专业",
        "question": "重庆物理七万一多480分可以报王牌专业吗，稳吗",
        "answer": "可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "老师您好！重庆物化生486，填报该校什么专业稳上呢？该校的王牌专业有哪些呢？",
        "answer": "可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "重庆美术230.4文化328录取几率大吗？",
        "answer": "建议放在第一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "重庆理科442能报贵校财务管理吗？或者其他专业",
        "answer": "放在第一志愿  有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "湖南物化地438能上吗",
        "answer": "放在第一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "四川理科496有望被贵校录取吗",
        "answer": "第一志愿填报很有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-江西理科475排名11.8万",
        "question": "能上吗",
        "answer": "冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-学费",
        "question": "住宿费怎么收取的",
        "answer": "4800每年"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "浙江物化地518报数字媒体技术能进吗",
        "answer": "建议第一志愿填报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-河南考生",
        "question": "理科451有机会吗",
        "answer": "可以填报 有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "江苏考生，理科生物生地高考476，考入贵校的概率大吗有希望吗",
        "answer": "没有选考化学吗？有点悬，冲一下把"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "重庆考生，物化地，446，排名大概88600，有机会上贵校吗",
        "answer": "建议把我校的所有专业都填上，往前面填，增加录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "山东，纯文，464，贵校本科有希望吗（不考虑中外合作之类的）eyaqs",
        "answer": "山东我们今年第一年招生，上线可以试着填报一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-转专业",
        "question": "文科能转理科专业吗？",
        "answer": "文科不能转理科"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "浙江政史地考生513分能不能报考贵校本科？",
        "answer": "填在第一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "重庆文科430，31959名，",
        "answer": "填在第一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "重庆物理类452 排名86000左右 未选化学 录取没有化学要求的专业概率大吗",
        "answer": "把我们没有限制化学的专业都填上，冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-投档比",
        "question": "请问贵校投档比为多少",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "重庆理科431",
        "answer": "请问具体想咨询什么"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-转专业",
        "question": "是否可以转专业",
        "answer": "我校第一学期结束后可以转专业"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "重庆文化389艺术226.8综合排名4611能否录取",
        "answer": "可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-投档比是多少",
        "question": "投档比是多少",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "重庆物理类考生452 排名86000左右 有机会被贵校录取吗",
        "answer": "是否选考化学"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "452物理类有机会录取吗",
        "answer": "是否选考化学"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-云南理科91763排名可以报考那个专业",
        "question": "云南理科438分排名91763可以报考贵校那些专业，能不能报考计算机或者电子信息类",
        "answer": "可以放在第一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-四川考试",
        "question": "理工493报贵校有希望吗",
        "answer": "很有希望哟 大胆填报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "四川文479有机会被录取嘛",
        "answer": "放在第一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-住宿费",
        "question": "今年贵校住宿费是多少",
        "answer": "4800"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-重庆录取",
        "question": "物化政449可以上吗",
        "answer": "建议多填报我校一些专业，往前面填"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-专业录取分数线",
        "question": "请问近三年各专业录取分数线排名有无",
        "answer": "建议进我校招生网可查询"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-重庆",
        "question": "重庆文科434 位次30867 有机会吗。该校的投档比是多少？",
        "answer": "建议把我校历史类所有专业都填上，往前面填报。投档比1：1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-学费",
        "question": "学费一年4.5W，那加上住宿费等等其他费用不算学生生活费，一年一共大概多少钱？",
        "answer": "我们中外合作办学专业学费是45000，生活费是你们自己安排"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-收费",
        "question": "除了该校收费项目上的学费和住宿费外还有其他费用吗？平均一个学生每学年要多少费用",
        "answer": "其余就是几百块的体检，军训服装等"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "河南理科453能上贵校吗",
        "answer": "很有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-重庆移通学院",
        "question": "您好青海省二段线过了三分排名19900多可以报考贵校吗",
        "answer": "有点悬，冲一下把"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取的几率",
        "question": "历史类 本地考生高考考了430分，请问贵校录取的几率大不大？",
        "answer": "有点悬，建议第一志愿填报，冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-四川",
        "question": "文科469有希望不",
        "answer": "冲一下把"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取概率",
        "question": "重庆纯理443，想报考贵校的软件工程，计算机科学与技术，电子信息类，虚拟现实技术，智能科学与技术。大概多少概率录取？",
        "answer": "是否选考化学"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "重庆考生457分，学的物化政，能报考该校嘛，如果能那报考什么专业能去合州校区读书",
        "answer": "具体专业分布可参考招生网的专业分布"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-四川理科465分服从调剂报考贵校录取希望大吗",
        "question": "排名18万",
        "answer": "建议放在第一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-老师，您好！请问甘肃物理类考生，423分，位次67124,能",
        "question": "老师，您好！请问甘肃物理类考生，423分，位次67124,能报本校哪些专业呢",
        "answer": "可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-河北美术生历地政",
        "question": "老师你好，河北美术生历地政综合分461，想冲一下咱们的学校，几率大吗？",
        "answer": "请问是否双上线"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-重庆",
        "question": "重庆高考全文432有机会吗？",
        "answer": "建议冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "四川理科481位次163093能上吗？能填报什么专业？",
        "answer": "放在第一志愿填报，冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-四川录取概率咨询",
        "question": "贵校符合调剂专业的话是否会退档",
        "answer": "请问你具体想了解什么？"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-重庆移通学院",
        "question": "湖南物化政466，位次130968，被贵校录取几率大不大？往年录取分数线查看网址是什么？",
        "answer": "百度搜索”重庆移通学院招生网“可查询到我校历年分数线"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-报考",
        "question": "今年不选化学不能报考电气自动化吗？",
        "answer": "对的  电气专业需要选考化学"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "四川理科485，157656命",
        "answer": "放在第一志愿填"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-海南报考",
        "question": "海南考生物史地484分，报考有机会吗？有什么专业可以报，报上的专业那个概率更大？",
        "answer": "你刚刚上线，并且没有选考化学，你可填的专业不多，录取概率不好说，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-河南，分数是411，有机会被贵校录取吗？在省排名是30多万。",
        "question": "如标题",
        "answer": "放在一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-四川录取概率咨询",
        "question": "四川理工考生469，排名180581，有概率录取中外合作办学的电气工程及其自动化专业吗？",
        "answer": "有希望，建议积极填报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-艺术生录取",
        "question": "重庆美术生本科双上线，综合分183，位次6539，有希望走贵校的艺术专业吗？",
        "answer": "建议把我校3个美术类专业都填上，放在前面冲一下，还是有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-四川文科录取",
        "question": "四川文科481，排位55713，被该校录取几率大不大？该校对川是否有扩招计划？投档比是多少？住宿环境怎样？每日学习安排？",
        "answer": "今年我校在四川扩招30人，投档比1：1，你的分数建议第一志愿填报，增加录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-湖南录取概率咨询",
        "question": "湖南选科物理化学政治分数426，排名184291，能否录取到本校本科专业？",
        "answer": "是打算填报我校中外合办专业嘛？"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "重庆历史类442能被录取吗",
        "answer": "建议第一志愿填报，多填报一些专业，增大录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-河北美术",
        "question": "是双上线。河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。投档比是一比一吗？",
        "answer": "第一志愿填报冲一下吧"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-河北美术",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。投档比是一比一吗？,双上线。",
        "answer": "请问是否双上线？投档比是1：1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "四川理科女470分被贵校录取概率大不大？大概是好多的概率呢？",
        "answer": "建议第一志愿填报，增加录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "您好，河南理科位次223279，服从调剂，冲刺录取概率大吗",
        "answer": "请问你具体分数多少"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-河北美术",
        "question": "河北美术综合453排名一万九有多大机会录取。投档比是一比一吗？",
        "answer": "请问是否双上线？投档比是1;1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-重庆物化地，459",
        "question": "能上电子信息、区块链工程、物联网工程这些专业吗？",
        "answer": "建议第一志愿填报，多填报一些专业，增加录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "重庆考生文化362美术220.2综合分182.5重庆排名6652有机会报考贵校的新媒体艺术吗",
        "answer": "第一志愿填报有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-459报考贵校有没有机会",
        "question": "459报考贵校有没有机会",
        "answer": "是否选考化学？"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "福建理科477排名9万概率咋样",
        "answer": "今年我校再福建扩招了，可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-报考",
        "question": "请问分数489有机会就读贵校",
        "answer": "可以放在第一志愿冲一下，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-隐性要求",
        "question": "贵校哪些专业有哪些隐性要求",
        "answer": "没有哟"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-投档比",
        "question": "重庆物化生投档比是多少",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-老师您好 广东物理考生排名241791有机会被贵校录取吗",
        "question": "分数448 选课为物理化学政治",
        "answer": "分数不高，如果确实喜欢我校专业，可以试着填一下，冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "老师你好 请问四川理科物化生分数494 排名十四万多一点能否报告贵学院的机械电子制造 录取后有转专业的相关政策吗",
        "answer": "你的分数建议第一志愿填报我校，第一学期结束后，只要不挂科就可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取问题",
        "question": "今天重庆理科物理化学地理考454，录得上上电气，自动化，或者机械这几个专业吗",
        "answer": "冲一下吧"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-贵州美术生",
        "question": "老师您好 我的综合分461.34文化分356（理科）美术分226.67有希望报这个学校吗",
        "answer": "建议填报，放在前面填报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-重庆移通",
        "question": "请问咱们学校的投档比例多少，四川文科474上汉语言文学财会审计会计概率大吗？",
        "answer": "1：1投档"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "重庆理科434 排面94448 能报上贵校的通信工程吗",
        "answer": "请问是否选考化学"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-专业",
        "question": "请问学校好一点的专业有哪些",
        "answer": "我校相关专业都挺好的，请问考了多少分，是否选考化学"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-重庆理科生",
        "question": "重庆理科446，女生报什么专业，可以稳上贵校吗",
        "answer": "是否选考化学？"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "请问！重庆物化政今年455分，能被贵校录取吗？",
        "answer": "建议第一志愿填报我校相关专业，多填一些"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-投档比",
        "question": "河南投档比多少？",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-河南",
        "question": "河南理科416位次264822有望吗？",
        "answer": "第一志愿冲一下吧"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "请问贵校翻译专业是只收外语语种为英语的考生么，收日语考生吗",
        "answer": "我校翻译专业没有语种限制"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-专业咨询",
        "question": "重庆 纯理（选考化学）分数469 排名77595 能否上轨道交通电气与控制或者计算机专业与技术",
        "answer": "建议第一志愿填报，还是有很大希望哈"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-江西考生",
        "question": "江西理科465分，有希望录取么",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-咨询专业",
        "question": "重庆 纯理 469 能上轨道交通电气与控制或者计算机科学与技术吗？",
        "answer": "是否选考化学"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-重庆历史考生分数445分，排名27944，能上吗？",
        "question": "学校有网络与新媒体专业吗？有什么限制吗",
        "answer": "建议多填一些专业哟，增加录取机率，不要只填一个，放在前面填写"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "四川文科考生位次6w6，报考贵校的希望大吗？",
        "answer": "考了多少分"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-老师您好 广东物理考生排名241791有机会被贵校录取吗",
        "question": "已达标广东省本科省控线",
        "answer": "请问具体考了多少分，是否选考化学"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-重庆艺考生",
        "question": "请问双上线综合分193可以报贵校吗？",
        "answer": "美术类考生嘛？"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-河南报考",
        "question": "外国语言文学类专业，日语生可以报吗？",
        "answer": "我们没有限制，但是你要考虑后期学习的问题"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "重庆物化地453能否被贵校自动化类或者电气类专业录取",
        "answer": "建议第一志愿填报，冲一下，但是再填一些其他专业"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "美术231文化325有希望被贵校录取吗",
        "answer": "第一志愿填报 冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "投档比多少？四川文科474是否有机会",
        "answer": "1：1，放在第一志愿冲一下，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "重庆考生，物化地组合，427分，多大希望能被贵校录取",
        "answer": "刚刚踩线，建议多填报一些专业，看是否能走到"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "重庆历史类429分有机会被本校录取吗",
        "answer": "分数没有优势  建议把我校历史类专业都填上，试一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "重庆物理455分今年能被贵校录取吗？",
        "answer": "是否选考化学"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-贵州美术生",
        "question": "综合分482.76排名5490 文化分378排名70879 艺术分235.01排名5668能否上贵校的数字媒体艺术专业？",
        "answer": "你这个分数填报我校美术类专业很有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "请问重庆理科453，排位85744，有希望被贵校录取吗",
        "answer": "建议多填报一些我校专业，增加录取机会，往前面填"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "重庆物化地453能不能被贵校热么门专业录取？",
        "answer": "你指的热门专业是哪些专业"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "本地历史类位次32000左右有机会被本校录取吗",
        "answer": "请问你多少分"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "四川文科486有机会被录取吗",
        "answer": "第一志愿填报冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "四川478理科有希望吗",
        "answer": "第一志愿填报  冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-填报",
        "question": "重庆，物化地，451，位次86620，能报通信工程，网络工程，数字媒体技术，这几个不，如果不能有哪些是能报的呢",
        "answer": "可以填报 但是建议你多填一些专业，增加录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-报考",
        "question": "物化生组合高考445被哪个专业录取的概率大",
        "answer": "建议你多填一些专业，提高录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "重庆理科453能报学校多少专业",
        "answer": "是否选考化学"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-咨询",
        "question": "如果志愿招集大专被提档 后面志愿招集还能进来吗（本科线差一分）",
        "answer": "本科先录取，然后才是专科"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "老师您好，福建省物理类462，排101592有机会上贵校吗？女生有什么专业推荐？学费多少？",
        "answer": "建议第一志愿填报，今年我校在福建扩招了，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-专业录取要求",
        "question": "外国语言文学类专业，需要英语口语成绩吗？有单科成绩要求吗？",
        "answer": "没有单科成绩要求"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-填报",
        "question": "重庆考生，物化地，451，排名86602，可以报重点专业么",
        "answer": "请问你指的重点专业是哪些"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-重庆考生",
        "question": "历史417位次35455能报考贵校的相关专业吗？",
        "answer": "你好，你这边没有上本科线哟"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "重庆物化生460服从调剂能否被贵校录取？",
        "answer": "重庆没有调剂一说哟"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-湖南理科424",
        "question": "报贵校有希望吗",
        "answer": "冲一冲，有点悬"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-重庆考生",
        "question": "历史类417可以报考移通的工商管理类专业吗",
        "answer": "你这边没有上本科线哟"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "重庆物化生440分被录取的机会大吗？",
        "answer": "建议第一志愿填报，多填一些专业，冲一下，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "安徽理科467位列172526有希望吗",
        "answer": "有点悬"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "重庆纯理460服从调剂能否被贵校录取？",
        "answer": "是否选考化学？"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "福建考生有概率被退档吗？物化生487省排83197录取概率大吗？",
        "answer": "福建我们今年扩招了，可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-重庆历史类选课考424可以报你们学校吗？",
        "question": "本科线差几分填你们学校有机会录取吗？",
        "answer": "没上线希望渺茫"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "重庆物化生460可以上本校的电气自动化（非中外）吗？",
        "answer": "建议冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "四川文科478可以报吗",
        "answer": "放在第一志愿冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "重庆434分有机会进校吗？",
        "answer": "建议第一志愿填报我校相关专业，多填，冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "四川理科488想报计算机类专业，希望大不大，录取之后校区是怎么分配的",
        "answer": "可以放在第一志愿冲一下，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-填报志愿",
        "question": "重庆本地物化生465分能报贵校哪些专业",
        "answer": "建议第一志愿填报，多填一些专业"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-重庆移通",
        "question": "陕西理科391 位次11w+ 成功报考贵校的可能性大吗?贵校在陕西今年招生名额多少",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-通讯工程",
        "question": "449‘可以不",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取问题",
        "question": "449，大概可以报那些专业",
        "answer": "因为可以填报96个专业志愿，建议把我校你喜欢的专业都填上，往前面填"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-美术生，四川，加分版本",
        "question": "我专业228.35，文化352，没加分，综合分461，加分后为471，有希望上贵校吗",
        "answer": "填报我校很有希望，往前面填"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "请问重庆大理435分有机会进入本校吗",
        "answer": "第一志愿填报，多填一些专业，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "请问四川理科496有机会考起吗?",
        "answer": "很有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-宁夏理科生397服从调剂有可能进入贵校吗",
        "question": "宁夏理科生397服从调剂有可能进入贵校吗",
        "answer": "有希望，放第一个冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-提问",
        "question": "本人山东考生，在贵学校官网中未找到去年山东考生录取线，请问我499分可否考入贵校",
        "answer": "山东我校今年第一次招生，可以试着填一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "综合成绩476.1美术专业237.68文化358可以填报本校吗 ？",
        "answer": "很有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "四川省理科，分数461分，有希望录取吗",
        "answer": "填报我校中外合作办学专业有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-河南理科405分能报考贵校吗",
        "question": "河南理科405分能报考贵校吗，位次在312315，报考本校本科有希望吗？",
        "answer": "第一志愿填报冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-物化地500分",
        "question": "老师，请问物化地500分有希望读到贵校",
        "answer": "非常有希望呀，欢迎填报哟"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-报考",
        "question": "你好老师,江苏物化生考生 本科线未到,有没有希望在征集志愿中被贵校录取?",
        "answer": "征集要看后面的录取情况哟"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "重庆考生物化生，453，名次85000左右，有机会上贵校吗",
        "answer": "具体要看你填报什么专业哟，多填一些专业，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-云南理科考生443",
        "question": "88263位次，能被贵校录取吗",
        "answer": "第一志愿填报有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-专业咨询",
        "question": "重庆纯理469能有上重点专业吗",
        "answer": "具体想了解那个专业呢"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-重庆物化生",
        "question": "重庆物化生450报考自动化专业，希望大吗",
        "answer": "建议多填几个专业，万一自动化专业录取不到，后面一学期后可以申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-开设了哪些专业",
        "question": "转专业有什么要求 各个专业的费用多少 哪些专业需要学到数学 财务管理需要学到高等数学/数学吗",
        "answer": "我校转专业未设置门槛，各专业费用及专业介绍可进我校招生网查询"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "我是体育生成绩75.2位次883，可不可以上贵校",
        "answer": "我校没有体育类招生哟"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-四川文科考生473排名62760有望被录取吗",
        "question": "重庆移通学院承认加分政策吗 原始分448加分后473 学校开设专业的收的人数在哪里看",
        "answer": "当地考试院承认的加分我校都认可，各专业招生人数可进我校招生网查询"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-四川考生473排名62760",
        "question": "原始分448加分后473有望被录取吗",
        "answer": "可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-可以上不",
        "question": "电气自动化449可以不，重庆的",
        "answer": "有点悬，建议多填几个专业"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-重庆考生",
        "question": "重庆考生高考分数447位次88500有机会填报大数据管理与应用或信息管理与信息系统吗",
        "answer": "第一志愿填报有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-重庆文科",
        "question": "重庆文科考生440 排名29269有希望被贵校录取吗",
        "answer": "建议多填报我校一些专业"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-电气工程自动化（非中外）",
        "question": "重庆物化生460今年有机会上嘛",
        "answer": "请问具体想了解那个专业"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-广东考生历政地选科文科生，高考分361，有机会就读贵校吗？",
        "question": "文科生361分",
        "answer": "你这边没有上线哟"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-收录",
        "question": "本地430分想报贵校“数字媒体技术”专业，是否有希望",
        "answer": "有点悬，建议多填报一些我校专业"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "河南考生 理科424分有机会上贵校吗",
        "answer": "第一志愿填报，冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-咨询",
        "question": "物理本地学生430分可以报考吗",
        "answer": "建议第一志愿填报，多填一些我校专业，冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "2024四川省理科469报考贵校会计学并服从调剂有望被录取吗",
        "answer": "我校没有会计学专业哟"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-咨询",
        "question": "服从调剂会不会被分到中外合办的专业？",
        "answer": "只要你不填报，就不会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-物化地463分能进电气专业吗",
        "question": "物化地463分能进电气专业吗",
        "answer": "建议第一志愿填报，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-物理类",
        "question": "480分有希望吗",
        "answer": "请问是江苏考生嘛？"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "请问24四川理科489有希望被录取到贵校电气及其自动化专业吗？",
        "answer": "第一志愿填报，把这个专业填在最前面，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-投档比",
        "question": "请问贵校在四川的投档比是多少啊？",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-投档比",
        "question": "请问贵校在四川的投档比是多少啊？",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-投档比",
        "question": "请问贵校在四川的投档比是多少啊？",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-跨省",
        "question": "陕西考生理科391 位次11w+ 有必要报嘛",
        "answer": "可以冲一下，万一有机会呢"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "你好四川文科生477有望被贵校录取嘛",
        "answer": "建议第一志愿填报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-江苏物化生咨询",
        "question": "请问江苏物化生考生，男孩469分，想报物+化专业组有希望提档吗？",
        "answer": "第一志愿填报  冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-转专业",
        "question": "请问贵校对转专业有什么要求吗/",
        "answer": "我校第一学期后只要不挂科可以申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "请问四川理科生，分数473.有望录取吗",
        "answer": "第一志愿填报，冲一下，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "重庆理科481上该校可能性怎么样",
        "answer": "很有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-报考",
        "question": "理科444能报吗？",
        "answer": "建议你第一志愿填报我校，多填一些专业，增加录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-艺术生",
        "question": "重庆艺考生历史类388，专业222.4，综合分188.6，可以报考贵校的数字媒体专业吗",
        "answer": "建议第一志愿填报哟"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-转专业有什么条件？贵校有特招线吗？贵校有保研名额吗？",
        "question": "特招线针对的考生有哪几类，普通考生有吗？",
        "answer": "我校第一学期结束后不挂科就可以申请转专业，我校没有保研"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-费用",
        "question": "理科生在这一年的费用大概是多少",
        "answer": "我校理工类专业学费大多数都是16000每学年，住宿费4800"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-艺体生",
        "question": "重庆美术生综合分186.3可以上该贵校吗 如果可以 可以上哪些专业？",
        "answer": "请问是否双上线"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-专业",
        "question": "重庆市纯理510分可报考贵校好专业吗",
        "answer": "完全可以哟"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-投档",
        "question": "重庆理科刚上线有机会进你校吗",
        "answer": "建议第一志愿填报我校，多填一些专业，冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-陕西理科女生434分",
        "question": "老师好！请问一下陕西理科女生今年434分有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "第一志愿填报很有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "重庆物化生396排名108851征集志愿有机会报考贵校吗",
        "answer": "你没有上重庆的本科控制线哟，我校是本科招生"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-转专业",
        "question": "请问一下学校里转专业的要求是什么？",
        "answer": "第一学期不挂科可以申请转专业"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "重庆考生刚刚过线428有机会吗？",
        "answer": "建议可以填一下，试一下，万一有机会呢"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-四川理科专业",
        "question": "四川理科考生，分数486，排名156250，请问想学计算机科学与技术有希望吗？",
        "answer": "第一志愿填报，冲一下，但是建议你多填一些专业"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取咨询",
        "question": "老师好，重庆考生物理类429，名次96633，有机会吗？",
        "answer": "是否选考了化学？"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "重庆物理452分，有机会上贵校吗",
        "answer": "我校部分专业选考化学，请问你是否选考，如果选考了，你第一志愿填报我校，多填一些专业，有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "重庆理科生415可以报考贵校机械设计制造机器自动化这个专业吗",
        "answer": "你没有上重庆的本科控制线哟，我校是本科招生"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-重庆高考历史类430可以被录取吗",
        "question": "重庆历史430可以被录取吗",
        "answer": "建议你第一志愿填报，多填一些专业，冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-老师历史类414有没有机会通过征集志愿上到移通呀",
        "question": "老师你好 请问历史类414能不能通过征集志愿上移通呀",
        "answer": "你没有上本科线，是否有征集要看后面录取情况"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-录取",
        "question": "请问四川文科483录取率大吗",
        "answer": "建议第一志愿填报我校，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-咨询",
        "question": "四川理科488能上吗？",
        "answer": "建议第一志愿填报，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-咨询",
        "question": "四川理科488能上吗？",
        "answer": "建议第一志愿填报，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆移通学院",
        "title": "重庆移通学院-上海考生物化生407分",
        "question": "有希望报考贵校电气工程与自动化专业吗",
        "answer": "建议第一志愿填报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-录取",
        "question": "您好，请问理科分数419，排名238129能被贵校计算机应用技术专业或物联网应用技术专业录取吗？",
        "answer": "去年理科最低分377，你的分数可以按照自己喜欢的专业填在一志愿，提高录取机率"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-高考录取咨询",
        "question": "湖北考生文科390可以上吗？",
        "answer": "去年文科最低分350，多填志愿增加录取机率"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-老师重庆历史类385有机会上贵校吗",
        "question": "老师重庆历史类385有机会上贵校吗",
        "answer": "去年历史类最低分338，多填志愿增加录取机率"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-录取",
        "question": "四川理科413能稳上贵校吗",
        "answer": "去年理科最低分377，你的分数填报一志愿录取机率大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-专升本",
        "question": "每个专业都能升本吗？升本学校有哪些？",
        "answer": "是的，每个专业都可以专升本。具体哪些学校要看你的大类专业当年是哪些本科学校招生"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-重庆城市",
        "question": "湖南史政地女422，能被录取吗",
        "answer": "湖南我校今年是第一年招生，没有往年的数据作参考，请自行把握"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-湖南录取",
        "question": "请问湖南今年招多少人？湖南文科413可以被录取吗？",
        "answer": "我校在湖南招收40人，今年是第一年招生，没有往年的数据作参考，请自己分析把握"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-录取",
        "question": "如果服从调剂会不会被退档",
        "answer": "主要能上我校的调档线，能投档到我校，而且没有其他或身体的限制就不会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-加分政策",
        "question": "少数民族不享有加分政策吗",
        "answer": "我们认同当地招生政策的加分规定"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "我校没有在江西投放招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-美术生",
        "question": "我的美术生综合分是426，在美术生综合分排名是19590，有机会上本校的设计类专业吗？",
        "answer": "去年我校艺术类在四川招生是文化和专业成绩双上线后，按照艺术成绩排序的，最低分237。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-录取",
        "question": "四川理科418稳吗？",
        "answer": "去年理科最低分是377，你的分数填报第一志愿录取机率大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-专升本",
        "question": "你们学校那些专业可以专升本？",
        "answer": "每个专业都可以选择专升本"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-录取",
        "question": "本地341文可以进吗",
        "answer": "去年文史类最低分338，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-录取",
        "question": "重庆335有机会嘛",
        "answer": "去年物理课最低分365，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-录取",
        "question": "广西理科333有希望被录取吗？",
        "answer": "去年最低分340，你的分数可以填前面冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-投档",
        "question": "想知道投档比是多少？",
        "answer": "投档比例都是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-录取",
        "question": "四川文科398位次123224有机会吗能不能冲一下",
        "answer": "去年文科最低分419，你的分数比较悬，也可以冲一下，请自行把握"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-录取",
        "question": "四川的考生今年高考分数402分，理科的，能不能稳上贵校？",
        "answer": "去年理科最低分是377，填报一志愿录取机率大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-录取",
        "question": "湖北理科368有希望录取么",
        "answer": "去年最低分379，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-云南省文科分数472 位次48671",
        "question": "有机会被贵校录取吗",
        "answer": "去年最低分424，填报一志愿录取机率大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-投档",
        "question": "请问贵校今年的投档比是多少？",
        "answer": "投档比例都是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-录取咨询",
        "question": "川理408录取概率大吗？",
        "answer": "去年最低分377，填报一志愿录取机率大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-录取",
        "question": "重庆物化地379能报考贵校的什么专业",
        "answer": "去年最低分365，你的分数要多填志愿（填20个以上的），才有录取的机率"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-录取",
        "question": "重庆物化地379能报考贵校吗？",
        "answer": "可以报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-河南美术生录取，谢谢回答",
        "question": "今年贵校第一次在河南录取，专业208文化260不知道投档贵校是否可录取",
        "answer": "我们一直都在河南招艺术生，河南艺术生投档分数有折算，具体公式请查询当地招办政策"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-能录取吗",
        "question": "2024年四川理科406分能录取吗",
        "answer": "去年最低分377，填第一志愿录取机率大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-志愿填报录取",
        "question": "重庆全文370分，填报什么专业比较稳妥，目前想要填报会计，物流，或者说有什么稳定的专业推荐吗？",
        "answer": "去年最低分338，把喜欢的专业填前面，后面再多填我们的专业，增加录取机率"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-录取",
        "question": "我是美术艺体生，请问综合分186.6，排名5752，报考贵校机会大吗",
        "answer": "我校以往录取艺术类都是文化和艺术成绩双上线后按照艺术分高低录取的吗，今年算分政策有变化，没有参考数据了，请自行把握"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-录取",
        "question": "重庆物化地379位次113941能报考贵校吗？",
        "answer": "去年物理类我校最低是365，多填志愿增加录取机率"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-重庆理科349报考贵校录取几率大吗？",
        "question": "重庆理科349报考贵校录取几率大吗？",
        "answer": "去年物理最低分是365，我校今年多了几百计划，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-招考",
        "question": "重庆理科380能考上吗",
        "answer": "去年物理最低是365，多填志愿增加录取机率"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-录取",
        "question": "四川理科407能上吗，想学英语或教育类专业，服从调剂，机会大吗",
        "answer": "去年最低分是377，填第一志愿录取机率大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-吉林",
        "question": "吉林 文科345能进贵校吗 今年在吉林招生吗",
        "answer": "我校在吉林没有投放计划"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-录取",
        "question": "四川省的投档率是多少",
        "answer": "我校的投档比例都是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-转专业",
        "question": "你们学校可不可以转专业？转专业的条件是什么？",
        "answer": "我校进校后可以按照相关规定办理转专业，艺术类和学前教育不能转"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-重庆城市",
        "question": "贵校今年招贵州省文科考生吗 分数419 位次53102",
        "answer": "去年文科最低分459，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-专升本？",
        "question": "老师好！贵校的建筑室内设计专业，可以专升本吗？对口那些本科学校？",
        "answer": "每个专业都可以，哪些专业要看报名当年是哪些本科学校对应的专业招生"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-录取",
        "question": "四川文科420能上吗？",
        "answer": "去年文科最低分419，请参考填报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-湖北考试文科409有机会进入贵校吗？",
        "question": "有什么专业呢",
        "answer": "去年文科最低分350，填第一志愿录取机率大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-录取，谢谢回答！",
        "question": "你好，陕西理科女生，349，位次143342，这个分数有机会被录取吗？如果能被录取，有什么专升本率高的专业推荐吗？投档比是多少？谢谢回答！",
        "answer": "陕西我校今年是第一年招生，没有往年数据作参考，每个专业都可以选择专升本，投档比例都是1：1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-录取",
        "question": "陕西考生招吗？最低录取分是多少？理科",
        "answer": "陕西我校今年是第一年招生，没有往年数据作参考，请自行把握"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-录取",
        "question": "请问文科419可以进吗",
        "answer": "去年文科最低分419，请参考填报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-贵校今年在山东有计划吗",
        "question": "山东 物生地 415",
        "answer": "我校没有在山东投放计划"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-录取",
        "question": "请问贵校今年录取贵州省份的文科生吗",
        "answer": "我校一直都在贵州有找普通类的考生"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-录取",
        "question": "四川文科425分读本校数字媒体或者室内建筑能行吗",
        "answer": "去年文科最低分419，请参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-学前教育物理方向湖北排名一万六 左右有机会被贵校录取吗？",
        "question": "认同加分政策吗？专升本重视程度高吗？",
        "answer": "湖北去年的物理类最低分379，我校大力推荐学生参加专升本考生"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-录取",
        "question": "四川理科420能被录取吗？还有一个是414也是理科",
        "answer": "去年理科最低分377，填第一志愿录取机率大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-录取",
        "question": "老师您好，请问四川文424排名10万多，有机会吗，或者您有推荐专业吗？",
        "answer": "去年文科最低分419，请参考填报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-加分",
        "question": "是您好，请问四川民族区县加分承认吗，加多少",
        "answer": "我们按照四川省招办的加分政策执行，最高20分"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-录取",
        "question": "湖北287分 位次107920-108266可以报考贵校吗",
        "answer": "去年历史类最低分350"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "我们在河南只招收艺术类考生"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-重庆文科363分有机会就读贵校吗",
        "question": "，",
        "answer": "去年历史最低分338，你的分数多填志愿录取机率大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-录取",
        "question": "广西文科335分排名8万多，有机会报考本校吗",
        "answer": "我们去年文科最低分410，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-报考",
        "question": "安徽文科443报考贵校的机会大吗",
        "answer": "我们在安徽只招收艺术类考生"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-四川理科426分",
        "question": "四川理科考生426分能有机会进入学校吗？被新能源汽车技术专业录取的几率有多大？学校宿舍是多少人一间呀！宿舍设施怎么样？食堂饭菜大概什么价位？是位于城区还是郊外？交通便利吗？",
        "answer": "去年理科最低分377，把喜欢的专业填在前面，宿舍是4、6人间"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-双高计划",
        "question": "老师您好，有学姐说学校今年已经加入双高计划，只是百度还没有更新， 请问是真的吗？",
        "answer": "是的，网站上还没有更新"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-四川录取",
        "question": "请问今年四川理科400分可以进吗",
        "answer": "我们去年最低分是377，你的分数填第一志愿录取机率大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-录取",
        "question": "您好，请问四川理科分数419，排名238129能被贵校录取吗？",
        "answer": "去年理科最低分377，你的分数填第一志愿录取机率大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-校区",
        "question": "学校在看专业分校区吗？还是什么？",
        "answer": "我们只有永川一个校区"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-录取",
        "question": "贵州历史类439排名43719环境设计专业有希望吗？",
        "answer": "去年历史类最低分459，请参考。我们在贵州没有招艺术类考生，可以选择我校的其他专业"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-专升本",
        "question": "可以介绍一下贵校关于专升本方面的问题吗？",
        "answer": "专升本是学生在大三时报名考试，按照专业大类填报志愿"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-四川文科442能报本校吗？",
        "question": "文科女生能报系能源汽车技术这个专业吗？男女比例是多少啊？",
        "answer": "去年文科最低419，你的分数填一志愿录取机率大，你可以把喜欢的专业放在最前面"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-河南理科293",
        "question": "河南理科293可以报贵校哪些专业，贵校去年最低分数线为多少",
        "answer": "我们在河南只招收艺术类考生"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-录取",
        "question": "广西历史类365能报室内设计吗",
        "answer": "我们在广西没有招收这个专业，可以报我们其他招生的专业，详见广西的报考指南"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-填报录取",
        "question": "老师好，文科408，如果将贵校填在第一志愿有机会进入贵校么？如果我选择专业调剂会被调到我并没有选择的专业且费用高的专业么？",
        "answer": "去年文科最低分419，今年我们多了点计划，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-贵校今年现代文秘专业计划招生多少人？",
        "question": "四川文科考生422有机会上吗？",
        "answer": "去年文科最低分419，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-重庆物理390 能否报考贵校",
        "question": "重庆物理390 能否报考贵校",
        "answer": "去年我校物理类最低分365，请参考填报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-美术",
        "question": "请问老师四川理科美术生文化319专业237综合分456被贵校录取机会大吗",
        "answer": "去年是按照专业分录取的，最低分237，请参考填报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-重庆城市职业学院录取",
        "question": "重庆考生物理类347，有希望报考贵校吗？可以报考贵校哪些专业？",
        "answer": "去年物理最低分365，今年我们有增加计划，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-录取",
        "question": "您好，河北考生物理类350分录取几率大吗？",
        "answer": "河北我校是第一年招生，没有往年的参考数据，请自行把握"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-重庆历史类402分，排名39408，可以上贵校什么专业",
        "question": "重庆历史类402分，排名39408，可以上贵校什么专业",
        "answer": "按照去年录取情况分析，你的分数填第一志愿再多填些志愿录取能确保录取，专业按照自己喜好填"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-录取",
        "question": "四川理449走专科想学机械，自动化，机电类机会大吗",
        "answer": "去年理科最低分377，填第一志愿录取机率很大，把你喜欢的专业填前面"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-招生及专升本",
        "question": "重庆本地文科405排名38616女孩，报考该校的成功率怎么样？专升本专业多吗？贵校历年专升本概率是多少？问题较多麻烦了，谢谢解答",
        "answer": "按照去年录取情况分析，这个分数填前面志愿能确保录取，专升本是报名当年按照专业大类填志愿的，要看你专科层次的专业对应本科招生专业的多少。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-录取",
        "question": "您好，问一下，就是本人是职高毕业但正常参加6月全国统一高考的考生，如果成绩达标了学校会正常录取吗",
        "answer": "如果是职高生就只能参加重庆市的分类招生（春季招生）"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-录取",
        "question": "你好请问一下 重庆理科考生 412分 报考贵校的婴幼儿托管服务与管理和烹饪工艺与营养被录取的概率大吗",
        "answer": "去年这两个专业最低分分别是367,368，你的分数把这两个专业填在前面，后面再多填些我们的其他专业，录取机率大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-录取",
        "question": "广西文史类365能报室内设计吗",
        "answer": "我校去年广西文史类最低410，请参考填报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-重庆美术生",
        "question": "老师你好，请问贵校能否通过艺术专业这样综合分的形式报考贵校建筑室内设计专业啊?综合分171.4",
        "answer": "我校去年重庆艺术类是按照文化和专业双上线后按照艺术成绩录取的，艺术分最低是220，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-重庆城市",
        "question": "四川399理科",
        "answer": "去年最低分377，多填志愿增加录取机率"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-录取",
        "question": "老师重庆理科373能被咱校录取吗",
        "answer": "去年物理最低分365，多填志愿增加录取机率"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-录取",
        "question": "你好问一下本校专升本录取率",
        "answer": "我校近两年专升本录取占报名人数大约70%"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-报考",
        "question": "甘肃历史类388 位次31260可以报考吗",
        "answer": "我校去年最低分383，请参考填报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-四川418理科可以上本校商务英语不",
        "question": "418上得了本校不",
        "answer": "我校去年理科最低分377，多填志愿增加录取机率"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-山东考生招生吗",
        "question": "山东纯文科历史类考生，406分，排名40w➕",
        "answer": "我校在山东没有投放计划"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-录取咨询",
        "question": "山东423可以试试会计信息管理吗",
        "answer": "我校在山东没有投放计划"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-重庆文科",
        "question": "你好老师，高考文科成绩在379左右可以上贵校嘛？可以报考数字媒体专业嘛？谢谢老师",
        "answer": "我校去年历史最低分338，多填志愿增加录取机率"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-重庆历史类402分，排名39408，可以上贵校什么专业",
        "question": "重庆历史类402分，排名39408，可以上贵校什么专业",
        "answer": "我校去年历史最低分338，你的分数可以按照自己喜欢的专业多填点"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-河北441理科",
        "question": "河北441理科可以报贵校吗？能报哪些专业呢？",
        "answer": "我校今年第一年在河北招生，没有数据可以对比，请自行把握，一共有7个专业招生。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-在云南招生计划",
        "question": "贵校（重庆城市职业学院）在云南省的招生计划是什么？文史类招收安排",
        "answer": "我校文科在云南有31个计划，有8个专业招生，具体请查询当地志愿填报指南"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-招生",
        "question": "河北理科386，今年有希望上本校吗？",
        "answer": "我校今年第一年在河北招生，没有往年数据对比，请自行把握。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-录取",
        "question": "重庆物化地289有机会上贵校吗？",
        "answer": "去年物理最低分365，按照以往录取情况看，这个分数上不了我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-求问湖南招几人 历史类分数线是多少",
        "question": "如题",
        "answer": "我们今年是第一年在湖南招生，没有往年数据对比，历史共招19人"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-河北历史",
        "question": "河北历史306能不能去",
        "answer": "我们第一年在河北招生，没有往年数据对比，请自行把握"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-招生",
        "question": "面向山东考生招生吗",
        "answer": "我校在山东没有投放招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-四川理科401上贵校有把握吗",
        "question": "四川理科401上贵校有把握吗",
        "answer": "去年最低分377，这个分数多填志愿，录取机率很大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-录取",
        "question": "重庆387理科可以报考嘛？",
        "answer": "去年最低分365，多填志愿增加录取机率"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-专业",
        "question": "请问在被贵校录取后，进入学校是否能转专业",
        "answer": "进校后，按照相关规定可以进行专业调整"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-本市 物理类 408 104789 有机会报本校吗谢谢",
        "question": "本市 物理类408 有机会报本校吗",
        "answer": "去年最低分365，多填志愿录取机率很大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-广西考生",
        "question": "1.选科物化生，广西考生381省排名152079报该校录取机会大吗？2.贵校宿舍环境是否上床下桌？3.贵校宿舍是否有空调和独立卫生间？4.贵校位置交通是否方便？5.能否转专业6.该校投档比是多少？（重庆城市职业学院）",
        "answer": "我校去年物理类最低分340，请参考，宿舍是上床下桌，每个宿舍都有独立的空调和卫生间，交通便利，到校后按照相关规定办理转专业，投档比例是1:1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-招生",
        "question": "420文科四川能上吗",
        "answer": "去年最低分是419，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-云南文史类男定向士官",
        "question": "文史441分，可否报考贵校定向士官？贵校今年在滇招生计划如何？",
        "answer": "我校没有定向士官班，我们在云南共招60人"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-录取",
        "question": "四川理科361分能报考贵校吗？录取率大吗？咋样才不会出现滑档退档的情况？",
        "answer": "去年最低分377，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-报考",
        "question": "请问贵州历史方向385位次68084可以报考本校吗？",
        "answer": "去年贵州没有高考改革文科最低分459，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-录取",
        "question": "云南文科409，请问有机会报考该学校吗？",
        "answer": "去年最低分424，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-招生",
        "question": "贵州考生招收吗",
        "answer": "我们在贵州文理各招70人，一共140人"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-报考",
        "question": "请问四川理科418能报考院校哪些专业啊？",
        "answer": "四川去年理科最低分377，请作参考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-投档",
        "question": "请问学校的投档比是多少？",
        "answer": "1比1投档"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-422能报考哪些专业",
        "question": "422能报考哪些专业",
        "answer": "什么地方的，什么类别"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-老师，本市纯文349报考该校希望大吗",
        "question": "咨询",
        "answer": "去年最低338，请参考填报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-报考",
        "question": "云南文科428 ，排名72918 ，被录取的概率大吗",
        "answer": "去年最低424，请参考，按照去年情况多填志愿录取机率较大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-诈骗",
        "question": "在贵校自称是学校老师的人那报了名是真实有效的吗会影响高考填报和高考录取吗",
        "answer": "不要相信这些，请查询官网或是咨询官方电话"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-报考",
        "question": "您好老师！ 请问广东广州物理类386能够报考贵校么？",
        "answer": "我们在广东没有投放计划"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-报考询问",
        "question": "广东考生423能报贵校吗",
        "answer": "我们在广东没有投放计划"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-录取",
        "question": "四川理科365服从调剂有机会被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "去年四川理科最低分377，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-江西省理科424 排名十七万 有机会吗",
        "question": "江西省理科424 排名十七万 有机会吗",
        "answer": "我们在江西没有投放计划"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-高考填报",
        "question": "老师，本市，325有希望填报吗",
        "answer": "如果是物理类这个分数很悬，去年最低365，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-录取",
        "question": "老师 广东考生总分424 排位99547可以录取到旅游管理吗",
        "answer": "我们在广东没有投放计划"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-录取专业",
        "question": "理科401分能报考本校的计算机应用吗？或者其他的专业",
        "answer": "去年我们在重庆物理最低分365，请参考填报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-报考",
        "question": "2024在江西文科有招生计划吗",
        "answer": "我们在江西没有投放计划"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-录取",
        "question": "河南理科315可以录取吗",
        "answer": "我们在河南只招收艺术类（美术设计）考生"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-录取",
        "question": "湖南历史416可以填报贵校吗",
        "answer": "我们今年是第一年在湖南投计划，没有数据作参考，请自行把握"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-老师您好，今年有在福建投放招收吗",
        "question": "老师您好，今年有在福建投放招收吗",
        "answer": "我们在福建没有投放计划"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-录取",
        "question": "四川文科411 位次113250 想报考本校会计部信息管理 录取率高吗",
        "answer": "我们去年在四川文科最低419，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-报考",
        "question": "2024年物理类407录取几率多大",
        "answer": "去年最低365，多填志愿录取机率很大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-报考",
        "question": "重庆理科394能被录取吗",
        "answer": "去年最低365，多填志愿录取机率很大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-录取",
        "question": "理科325可不可以上贵校",
        "answer": "去年最低365，请参考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-报考",
        "question": "2024年重庆理科女生384可以被高校吗？",
        "answer": "去年最低365，多填志愿增加录取机率"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-河南理科405能上贵校吗，什么专业",
        "question": "排名314080",
        "answer": "我们在河南只招收艺术类（美术设计）考生"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-录取招生",
        "question": "四川文科411 位次113520 可以报该校吗 录取率大概为多少",
        "answer": "去年最低419，请参考填报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-录取",
        "question": "请问湖南最低的录取分数线是多少？",
        "answer": "我们今年第一年在湖南招生，没有往年数据分析。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-宁夏文科旧高考考生",
        "question": "372分可以进入贵校吗，有什么专业",
        "answer": "我们在宁夏没有投放计划"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-高考报名",
        "question": "重庆文科390可以上吗",
        "answer": "去年最低338，多填志愿，录取机率很大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-录取",
        "question": "老师，本市，文科415，能被好一点的专业录取吗",
        "answer": "按照去年录取分数分析，我们学校的专业你都可以选择，按照自己喜欢的专业填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-报考",
        "question": "422能报考上吗？",
        "answer": "去年四川理科最低377，文科最低419，请参考填报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-报考",
        "question": "四川理科418可以报考云计算技术应用吗？",
        "answer": "我们去年四川理科最低419，今年增加了一些计划，请参考填报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆城市职业学院",
        "title": "重庆城市职业学院-2024年云南432可以上的了贵校吗",
        "question": "太喜欢贵校的环境了",
        "answer": "去年云南文科最低424，请参考填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科364排名16万5之前 录取希望大不大",
        "answer": "可以报考，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-四川 理科 女 409 被贵校水利水电类专业录取机会大吗？",
        "question": "四川",
        "answer": "机会很大，去年最低分也是409，招生计划只有100多，今年200多"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，湖北，理科男，398分可以录取您校发电厂及电力系统有关专业吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-报考",
        "question": "江西历史类379排名103447 有机会被录取吗录取后需要服从调剂吗",
        "answer": "可以报考，服从调剂看你自己"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-报考",
        "question": "四川理科418可以进去贵校学习电气自动化技术或者电力系统自动化技术吗？",
        "answer": "大概率没问题"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "河南文科364排名16万5之前 能不能报考",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "江西文科355分能被录取",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-西藏理科男B类283分排名1458",
        "question": "如果我报考贵校录取几率大吗",
        "answer": "可以报考，录取几率挺大的"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-报考",
        "question": "河北物理365分可以报考该校哪些专业",
        "answer": "可以报考，河北就两个专业都填报上吧"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好云南省文科生386分可以报什么专业谢谢",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-招生",
        "question": "您好，江西省物理组360能上贵校的电力专业",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-报考",
        "question": "四川文科385，报贵校的早期教育有希望吗？谢谢",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-报考",
        "question": "请问四川文科385 位次132792，报考贵校的大数据技术，可以吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "河南高考350分位次182257名（相当于23年397分）被贵校录取概率大吗？",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "重庆物理343报建筑类专业录取几率大吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "请问四川理科生加完分420是否有希望被录取？",
        "answer": "可以，几率挺大的"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，我是一名文科考生。文科成绩344，排名在188464-189699位次之间。想请问报考贵校水利专业我的成绩是否稳妥，感谢老师解惑。",
        "answer": "有点难度，试试吧"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-报考",
        "question": "河南理科370可以报考吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-西藏理科男B类283排名1458",
        "question": "如果我报考贵校录取几率大吗",
        "answer": "几率比较大的"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科392可以报考贵校电气自动化专业或其他电力相关专业吗？同意调剂的话会被退档吗",
        "answer": "应该没问题"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-报考",
        "question": "四川纯文科393分位次是126874 重庆水利昨年的线是409 真的有机会吗",
        "answer": "几率挺大的，去年409，我校计划只有100多，今年我校在四川文科计划200多"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-报考",
        "question": "老师您好，请问重庆文科330分，报考贵校的电气专业录取机会大吗",
        "answer": "可以报考，填第一志愿试一试吧 今年电气自动计划有点多"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科考生314可以上重庆贵校嘛",
        "answer": "可以报考，今年四川计划同比2022年净增200多"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-录取，谢谢回答！",
        "question": "你好，陕西理科女生，349，位次143342，这个分数有机会被录取吗？如果能被录取，有什么专升本率高的专业推荐吗？投档比是多少？谢谢回答！",
        "answer": "有机会录取，所有专业都可以专升本 投档比例1:1 "
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-报考",
        "question": "请问贵校哪些专业色弱不能报？",
        "answer": "没有明确限制色弱报考专业，所有专业参加高考体检标准执行，建议色弱考生谨慎填报电力类相关专业"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-报考",
        "question": "请问重庆理科412，位次103287，报考贵校的汽车智能技术几率大吗？",
        "answer": "可以报考，几率很大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-关于贵校招生",
        "question": "江西理科417分，排名180531，能进入贵校吗？贵校对色弱有要求吗？投档比是多少，服从调剂会被退档吗",
        "answer": "可以报考，建议色弱考生谨慎报考电力类专业，服从调剂一般情况下不会退档"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "老师您好，读贵校电力方面的专业就业是怎样的呢，就业机率大吗",
        "answer": "电力类是我校特色专业，目前就业率均在95%左右"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-咨询",
        "question": "请问海南海口文科421分，位次55508，可否报考本校？",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-专业",
        "question": "请问贵校有哪些专业比较适合女生学？且就业前景比较好?",
        "answer": "我校属于工科类院校，招生专业男女不限，选择专业主要看自己爱好等相关情况"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "贵州文322，位次8w有希望报名贵校吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "可以报考，住宿有4-8人间，有空调热水无线网络和独立卫生间 没有早晚自习，也没有统一的早操"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-陕西文科女，383，位次53206",
        "question": "你好，陕西文科女，383，位次53206，这个分数有机会被录取吗，如果能被录取，有什么专升本录取率高的专业推荐吗？投档比是多少？谢谢回答！",
        "answer": "可以报考，今年我校升本率60%，投档比例1:1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "陕西理科359，138409位次可以被贵校电气类专业录取吗？",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-报考",
        "question": "四川文科393 位次126874 有机会上嘛 需要服从专业调剂的概率大吗",
        "answer": "可以报考，录取几率比较大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-咨询",
        "question": "请问贵校如果是日语生的话，进校后是学习英语吗?",
        "answer": "对，进校统一学英语"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "您好，请问四川理科分数419，排名238129能被贵校录取吗？",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-专业",
        "question": "请问贵州理科376能报考贵校哪些专业？",
        "answer": "可以报考，今年我校在贵州增投招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-重庆水利电力",
        "question": "广西物理考生389位次145000能被录取到贵校发电厂及电力系统专业吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "重庆文科344排名54214报考智慧水利技术可以录取吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-专业和就业",
        "question": "贵校是不是所有大部分专业都能专升本？就业会有 单位来招吗？来找的单位怎么样？",
        "answer": "所有专业都可以专升本，就业学校会组织双选会邀请单位来校招聘"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-专升本及转专业",
        "question": "可以专升本的专业有哪些？进校之后想转专业有哪些要求呢？",
        "answer": "所以专业都可以专升本，进校后根据学校安排一般在大一第一学期结束后有一次转专业机会，学生可根据个人需要向学院提出申请"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "请问四川文科385分，可以报考贵校吗？服从调剂会出现退档滑档的情况吗？",
        "answer": "可以，服从调剂一般不会滑档"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-招生",
        "question": "我想问一下贵校投档比是多少？是一比一还是多少",
        "answer": "1:1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "请问重庆文科307录取概率大吗",
        "answer": "建议尽可能多填我校专业志愿，提高录取概率"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-食宿条件",
        "question": "你们宿舍怎么样？生活方便吗？是位于城区还是郊外？",
        "answer": "住宿有4-8人间 房间有空调、卫生间、热水和无线网络。学校在永川城区，具体位置考生可在地图查看"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "四川文科女生391机会大吗，有没有专业推荐以后想专升本",
        "answer": "可以，机会很大，我校所有专业都可以参加专升本考试"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "请问深圳男生物化生392分,报贵院校有可能被录取吗？",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-重庆水利",
        "question": "文科452能报考贵校水利水电，电力系统继电保护专业吗？在川招生'是否有扩招？ 投档比例多少？专业录取原则？",
        "answer": "可以报考，机会很大。今年在四川招生计划比去年增加200多名，总计划达到570人。投档比例1:1，具体录取原则可查看我校录取章程"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-预科生",
        "question": "老师你好，我就是想咨询一下贵校招不招预科生？",
        "answer": "我校没有预科招生"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "贵校在湖北招什么专业？",
        "answer": "2024在湖北就两个专业招生，一个水利类，一个电力类专业。具体专业请在湖北招生计划书查看"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-重庆水利电力职业技术学院录取",
        "question": "重庆考生物理类347，有希望报考贵校吗？可以报考贵校哪些专业？",
        "answer": "可以报考，有希望，具体专业根据你自己兴趣综合考虑"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "理科325可以报贵校的那些专业",
        "answer": "可以报考，建议尽可能多填报我校专业志愿提高录取概率"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "理科325可以报贵校的那些专业",
        "answer": "可以报考，建议尽可能多填我校专业志愿提高录取概率"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "色弱能报水利专业吗湖南406",
        "answer": "可以"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "请问四川文科385，位次132792，报贵校录取机会大吗？如果可以报考什么专业比较稳啊?谢谢",
        "answer": "几率比较大，今年我校在四川计划比2023年增加近一倍，总计划达到570名，专业按照你个人兴趣填报就好"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-招生 及专升本",
        "question": "重庆本地文科405排名38616女孩，报考该校的成功率怎么样？专升本专业多吗？贵校历年专升本概率是多少？问题较多麻烦了，谢谢解答",
        "answer": "几率很大，专升本属于学生自愿参加重庆市专升本统一，我校2023年升本率60%以上"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-四川理科高考406",
        "question": "四川考生理科406能有机会报考贵校吗",
        "answer": "有机会，今年我校招生计划同比2023年增加近一倍，总计划达到570名。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "本人河南文科生331分位次20万左右能报考贵校吗？",
        "answer": "可以试一试"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-四川考生",
        "question": "四川纯理408有机会录取水利水电专业吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-四川理科426分能报考你们学校吗？能被供用电技术专业录取吗？",
        "question": "四川理科426分能报考你们学校吗？能被供用电技术专业录取吗？录取几率有多大？",
        "answer": "可以报考，录取几率很大，去年我校录取最低分才350几分"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-报考",
        "question": "重庆理科289有机会上贵校吗？如果可以有那些专业可报？",
        "answer": "可以报考，尽可能多填我校专业志愿 提高录取率"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-报考咨询",
        "question": "江西物理组311，可以报考贵校什么专业呢",
        "answer": "2023年江西物理最低分384，你这个成绩可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "本地理科300分，能否就读，如能可读啥专业",
        "answer": "可以报考，建议尽可能多填我校招生志愿，提高录取概率"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-专升本是对口升本吗？",
        "question": "报考智能水务管理专业的专升本录取概率有多大？",
        "answer": "所谓对口升本不是对口学校，是专业大类相对对口，升本是学生自愿报考参加重庆统一专升本考试。2024年我校升本率60%"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-报考",
        "question": "重庆理科305 体育73.11 报考贵校的体育专业有几率录取吗",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-报考",
        "question": "2024高考四川431分相较于2023年395分,可以报考吗？什么专业报考稳妥？贵校今年四川招生数扩张了吗？可以专升本吗？",
        "answer": "可以报到，今年我校在四川计划增调了200多名，计划数几乎成倍增加"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "河南理科347可以吗",
        "answer": "可以报考，2023年河南理科最低分397,2022年363"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-理科381有多大概率被录取",
        "question": "7777",
        "answer": "80%吧，今年在四川理科计划200多，同比去年净增100多名招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-报考",
        "question": "重庆文科339 位次55313报本校水利专业可以吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "贵校本人高考364分可上该校什么专业",
        "answer": "云南是按学校投档，你可以把你最喜欢的专业填到第一志愿"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-投档比",
        "question": "请问该校的投档比是多少？本人云南文科是409有哪些专业适合女生填报吗？还有哪些专业对身高，视力有什么要求？",
        "answer": "投档比例100%，可以填报，对身高视力没要求"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "湖北省物理类404可以报考什么专业",
        "answer": "湖北2024年就招生两个专业，可以填报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-文科428位次100284报考智能水务专业可以专升本吗？",
        "question": "请问老师，位次100284报考水智能水务管理的话，专业生对口升本的概率是多大？",
        "answer": "可以填报，专升本今年升本率60%以上"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-河北报考",
        "question": "河北物理389可以录取吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生纯文 392，可以被水利工程专业录取吗？",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "老师你好，本人江西物理科目组考生，412分，位次184590，有希望被贵校录取吗？",
        "answer": "有希望，可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "四川理科373可以填哪些专业啊？可以专升本吗？投档比例是多少啊？",
        "answer": "四川理科373可以报考我校，专业根据你个人情况选择，可以专升本  投档比例100%"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-重庆水利电力职业技术学院",
        "question": "老师，云南考生理科362位次在138547可不可以报考贵校智慧水利专业",
        "answer": "云南理解2023年最低分352,2022年最低分363，你这个成绩可以报考我校智慧水利专业"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-报考条件",
        "question": "重庆理科340可以报考吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-重庆考生",
        "question": "重庆理科生415填报贵校建设工程管理被录取希望大不",
        "answer": "可以报考，机会挺大的"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-云南文科451可以报吗？",
        "question": "云南文科451可以报吗？",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "重庆理科351能够报考贵校专业嘛",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-录取",
        "question": "河南考生，320分，位次444801。有机会报考贵校吗",
        "answer": "机会不大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆水利电力职业技术学院",
        "title": "重庆水利电力职业技术学院-咨询",
        "question": "四川理科377分可以报考吗",
        "answer": "可以报考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-录取",
        "question": "重庆理科401分，请问报考贵校的“城市轨道交通工程技术”专业，有希望被录取没有？",
        "answer": "同学你好，感谢对我校的关注，可登录我校官网https://zb.cqtbi.edu.cn/或者手机微信小程序搜索‘重庆工商职业学院’查询学校往年录取情况作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-专业",
        "question": "请问部分专业分流有哪些",
        "answer": "同学你好，感谢对我校的关注，以大类招生的专业，进校一年后进行专业分流。可登录我校官网https://zb.cqtbi.edu.cn/或者手机微信小程序搜索‘重庆工商职业学院’查询学校相关情况。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，感谢对我校的关注，可登录我校官网https://zb.cqtbi.edu.cn/或者手机微信小程序搜索‘重庆工商职业学院’查询学校往年录取情况作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-老师您好，请问贵校工商管理类专业在专升本时是考文科还是理科",
        "question": "问题如上，感谢老师回答",
        "answer": "同学你好，感谢对我校的关注，工商管理类在专升本时是文科，可登录我校官网https://zb.cqtbi.edu.cn/或者手机微信小程序搜索‘重庆工商职业学院’查询学校相关情况。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-录取",
        "question": "文科450，位次82597，有机会报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，感谢对我校的关注，可登录我校官网https://zb.cqtbi.edu.cn/或者手机微信小程序搜索‘重庆工商职业学院’查询学校往年录取情况作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-录取",
        "question": "老师你好，纯理科352，有希望报考城市轨道交通技术和道路与桥梁技术吗",
        "answer": "同学你好，感谢对我校的关注，可登录我校官网https://zb.cqtbi.edu.cn/或者手机微信小程序搜索‘重庆工商职业学院’查询学校往年录取情况作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-录取",
        "question": "江西文科355分能被录取",
        "answer": "同学你好，感谢对我校的关注，可登录我校官网https://zb.cqtbi.edu.cn/或者手机微信小程序搜索‘重庆工商职业学院’查询学校往年录取情况作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-提档比",
        "question": "贵校在河南的提档比是多少",
        "answer": "同学你好，感谢对我校的关注，我校在河南投档比是1:1。可登录我校官网https://zb.cqtbi.edu.cn/或者手机微信小程序搜索‘重庆工商职业学院’查询学校相关情况。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-关于艺术专科批录取",
        "question": "老师你好我是重庆美术考生，文化302，美术217.4，综合169.1，综合排名9326，报动漫艺术设计，录取几率大吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-重庆工商职业学院",
        "question": "重庆考生物化地379能报考贵校吗？",
        "answer": "同学你好，感谢对我校的关注，可登录我校官网https://zb.cqtbi.edu.cn/或者手机微信小程序搜索‘重庆工商职业学院’查询学校往年录取情况作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-招生",
        "question": "四川投档比是1：1吗",
        "answer": "同学你好，感谢对我校的关注，我校在四川投档比是1:1。可登录我校官网https://zb.cqtbi.edu.cn/或者手机微信小程序搜索‘重庆工商职业学院’查询学校相关情况。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-咨询",
        "question": "老师你好 文科414能上学校的哪些专业呀",
        "answer": "同学你好，感谢对我校的关注，可登录我校官网https://zb.cqtbi.edu.cn/或者手机微信小程序搜索‘重庆工商职业学院’查询学校往年录取情况作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-重庆文科382能被校网络新闻与传播或者新闻类专业录取吗",
        "question": "本人非常热爱新闻类专业，在写作创作方面独树一帜，曾拿过国家级证书，因身体原因一年未在学校上课高考裸考文科382，未能考上理想院校，所以想问问老师能否被本校录取，或者能填低分专业然后再转专业吗，如果要转专业，又应该如何做呢",
        "answer": "同学你好，感谢对我校的关注，可登录我校官网https://zb.cqtbi.edu.cn/或者手机微信小程序搜索‘重庆工商职业学院’查询学校往年录取情况作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-录取",
        "question": "都是高考生历史类355分排名170541，报考重庆工商职业学院501专业组 004电子商务可以被录取吗？",
        "answer": "同学你好，感谢对我校的关注，可登录我校官网https://zb.cqtbi.edu.cn/或者手机微信小程序搜索‘重庆工商职业学院’查询学校往年录取情况作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-投档比",
        "question": "贵校在四川投档比是多少",
        "answer": "同学你好，感谢对我校的关注，我校在四川投档比是1:1。可登录我校官网https://zb.cqtbi.edu.cn/或者手机微信小程序搜索‘重庆工商职业学院’查询学校相关情况。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-投档比",
        "question": "问问贵校在广东的投档比是多少",
        "answer": "同学你好，感谢对我校的关注，我校在广东投档比是1:1。可登录我校官网https://zb.cqtbi.edu.cn/或者手机微信小程序搜索‘重庆工商职业学院’查询学校相关情况。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-录取",
        "question": "老师您好，湖北物理方向307分有机会被录取吗？",
        "answer": "同学你好，感谢对我校的关注，可登录我校官网https://zb.cqtbi.edu.cn/或者手机微信小程序搜索‘重庆工商职业学院’查询学校往年录取情况作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-录取",
        "question": "四川考生395分位次256174可以报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，感谢对我校的关注，可登录我校官网https://zb.cqtbi.edu.cn/或者手机微信小程序搜索‘重庆工商职业学院’查询学校往年录取情况作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-录取",
        "question": "重庆理科394可以上贵校吗？不挑专业",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-专升本",
        "question": "请问贵校每个专业都可以专升本吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-录取，谢谢回答！",
        "question": "你好，陕西理科女生，349，位次143342，这个分数有机会被录取吗？如果能被录取，有什么专升本率高的专业推荐吗？投档比是多少？谢谢回答！",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-录取",
        "question": "河南理科371分370743名报考贵校有困难吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-提问",
        "question": "请问河南理科男342分有几率被贵校录取吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-青海美术文科生",
        "question": "请问青海美术文科生综合分382有希望报考贵校吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-青海美术文科生",
        "question": "青海美术文科生综合分382有希望报考贵校吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-报考",
        "question": "你好，请问广东物理考生，343，排位38万左右，服从调剂有望被该校录取吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-四川招生",
        "question": "请问四川理科418可以报考贵校吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-投档比",
        "question": "本人山东考生，请问贵校在该省份的投档比是否为1:1",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-升本",
        "question": "学校专业都可以升本吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-招生",
        "question": "贵校招生投档比是1：1吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-录取",
        "question": "你好我是重庆考生美术235文化274能上贵校环境艺术设计专业吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-录取",
        "question": "贵校今年在河南的招生计划有多少？贵校的提档比是多少？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-重庆工商职业学院",
        "question": "重庆文科385位次44025有多大机会能录取到贵校的融媒体技术与运营",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-重庆工商",
        "question": "贵校的自动化类专业，进校后会细分吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-陕西文科女，383，位次53206",
        "question": "你好，陕西文科女，383，位次53206，这个分数有机会被录取吗，如果能被录取，有什么专升本录取率高的专业推荐吗？投档比是多少？谢谢回答！",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-咨询",
        "question": "河南文科391 位次135035 有机会被贵校录取吗 贵校的投档比是多少 服从调剂会被退档吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-录取",
        "question": "重庆物化生332，可以报考贵校吗？报考供应链运营吗？录取希望大吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-专业录取",
        "question": "你好 河南文科369 位次159575报考贵校大数据与会计录取机率大吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-重庆工商职业学院",
        "question": "河南理科223报贵校有希望被录取吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-校区问题",
        "question": "请问建筑室内设计，电子商务，大数据与会计这三专业都在哪个校区？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-报考",
        "question": "广东历史388分188813位有希望录取吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-录取",
        "question": "重庆理科377能上贵校哪些专业喔",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-录取",
        "question": "重庆371理科报会计有希望吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-录取",
        "question": "全部专业都可以升本嘛",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-录取",
        "question": "高度近视800度报考大数据与会计会被录取吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-录取",
        "question": "重庆 2024物化生415，排名102169，报现代物流管理可被录取吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-预科生",
        "question": "老师你好，我就是想咨询一下贵校招不招预科生？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-录取",
        "question": "重庆 纯理415 名次102169 有机会被录取吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-录取",
        "question": "重庆文史354可以进贵校融媒体专业吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-录取",
        "question": "老师:你好,四川24文化美术生,综合分430,能上贵校专科艺术专业吗?",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-专升本",
        "question": "请问贵校去年专升本概率是多少？有什么专业可以专升本",
        "answer": "同学你好，感谢对我校的关注，2023年我校专升本报考2800多人，录取1800人，可登录我校官网https://zb.cqtbi.edu.cn/或者手机微信小程序搜索‘重庆工商职业学院’查询学校相关情况。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-录取",
        "question": "重庆理科290能来吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-海南录取",
        "question": "老师，我海南的考了486，选了生政地，我们上咱学校的哪些专业呢",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-报考",
        "question": "重庆物理考生409有机会报考贵校网络新闻与传播，现代通信技术，城市轨道交通管理这些专业吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-高考志愿填报",
        "question": "我在四川省内考了472分 ，可不可以报你重庆的这个学校 的专业应用电子技术，这个专业你们那边2024年要多少分啊",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-有关 高考志愿填报",
        "question": "就是你们招不招四川省内的学生 ，然后我的分数472 可不可以走电子信息工程里面的 技术",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-报考",
        "question": "重庆的文科生高考346分可以报该校吗？可以的话，建议报考哪些专业？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-报考",
        "question": "老师您好，黑龙江理科298分报考贵校有希望被录取吗，可以报哪些专业呀，风险大吗，最低录取位次是多少呀，谢谢老师",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-河南",
        "question": "您好，我是2024河南美术文科生，文化课成绩276，美术205，请问有希望报考贵校吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-老师你好",
        "question": "我想问一下 福建考生 物生地428分可以上本校吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-录取",
        "question": "您好，问一下，就是本人是职高毕业但正常参加6月全国统一高考的考生，如果成绩达标了学校会正常录取吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-报考",
        "question": "四川省文科451排名在8万一左右能报贵校的物联网技术吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-录取",
        "question": "四川理科361分能报考贵校吗？录取率大吗？咋样才不会出现滑档退档的情况？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-贵州考生 435 位次45000",
        "question": "有机会被贵校录取？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-录取",
        "question": "老师您好 广东400分有希望录取吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-招生地区录取",
        "question": "老师您好，请问今年面向广东物理组招生吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-四川",
        "question": "四川443分理能否稳录",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-四川",
        "question": "四川443分理能否稳录",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-报名",
        "question": "甘肃省物理类308，排名10万7千，有机会报贵校的机电一体化和电气自动化吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-录取",
        "question": "重庆物化生396排名108851有机会报考贵校吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-录取.",
        "question": "四川考生女生理工445有机会报考进入贵校吗？",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-能否稳录",
        "question": "重庆文科371能稳上贵校吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-录取",
        "question": "请问四川文科458有机会吗",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆工商职业学院",
        "title": "重庆工商职业学院-录取",
        "question": "老师您好，请问贵校在宁夏招生吗，理科358能否进入",
        "answer": "同学，你好！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆应用技术职业学院",
        "title": "重庆应用技术职业学院-专业",
        "question": "贵校哪些专业可以专升本？",
        "answer": "有对应的本专业都可以参加专升本的哦~"
    },
    {
        "schoolName": "重庆应用技术职业学院",
        "title": "重庆应用技术职业学院-今年对川招生计划是多少啊",
        "question": "四川只有一个专业有招生计划 到时候入校能不能专专业",
        "answer": "今年四川总计划30个，关于转专业，一切根据学校教务处的相关要求执行哦~"
    },
    {
        "schoolName": "重庆应用技术职业学院",
        "title": "重庆应用技术职业学院-录取，谢谢回答！",
        "question": "你好，陕西理科女生，349，位次143342，这个分数有机会被录取吗？如果能被录取，有什么专升本率高的专业推荐吗？投档比是多少？谢谢回答！",
        "answer": "你好，我校没有在陕西的招生计划哦~"
    },
    {
        "schoolName": "重庆应用技术职业学院",
        "title": "重庆应用技术职业学院-录取",
        "question": "贵州物理类295进入贵校概率如何，是否可以进去旅游专业，是否能换专业",
        "answer": "有机会，一切以录取结果为准。如果正式录取，转专业的话，可根据教务处相关要求提出申请。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆应用技术职业学院",
        "title": "重庆应用技术职业学院-重庆",
        "question": "物理289有机会上贵校吗？",
        "answer": "有机会，可以尝试填报，以最终录取结果为准"
    },
    {
        "schoolName": "重庆应用技术职业学院",
        "title": "重庆应用技术职业学院-重庆物理类",
        "question": "分数340报考贵校被录取几率大吗",
        "answer": "有希望的"
    },
    {
        "schoolName": "重庆应用技术职业学院",
        "title": "重庆应用技术职业学院-报考",
        "question": "历史276，报考贵校的工程造价，早期教育和智慧健康养老与管理哪个机位更高？",
        "answer": "都可以填上，以最终录取结果为准。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆应用技术职业学院",
        "title": "重庆应用技术职业学院-河北考生",
        "question": "252分历史类有希望报考您们校吗",
        "answer": "可以将去年最低录取分数的排位和今年您的省内排位相比较，这样得到的结果相对客观一点。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆应用技术职业学院",
        "title": "重庆应用技术职业学院-河北考生",
        "question": "老师我是历史类252分报您们学校有希望吗",
        "answer": "可以将去年最低录取分数的排位和今年您的省内排位相比较，这样得到的结果相对客观一点。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆应用技术职业学院",
        "title": "重庆应用技术职业学院-录取",
        "question": "老师您好，请问贵校在宁夏招生吗，理科358能否进入",
        "answer": "今年没有在宁夏的招生计划哦~"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取",
        "question": "河北理科430可以报口腔吗，或者有其他专业推荐吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在河北省物理类首次投档最低分是434，可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的投档分及专业介绍你都可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看。你报考我校有被录取的几率，欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！若有其他疑问，可直接电话联系我校招生...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取询问",
        "question": "本人广东物理考生438分，排位260000，请问有没有机会报贵校的口腔医学？若服从调剂，被不喜欢的专业录取能否入校后修改专业？能否参加专插本（拿本科毕业证）",
        "answer": "同学你好，我校2023年在广东省物理类首次投档最低分是451，口腔医学469，可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取",
        "question": "重庆物化地446位次88365-89113，有机会被贵校口腔医学录取吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市物理类首次投档最低分是392，口腔医学426，可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看。你报考我校被录取的几率很大，欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-是否对江西招生",
        "question": "本人江西考生388，排名20w左右，是否有希望被贵校录取，是哪几个专业？是公办还是民办啊？",
        "answer": "同学你好，我校2023年在江西省理工类首次投档最低分是414，可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看。学校是公办医药卫生类专科院校，欢迎报考！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取",
        "question": "老师你好我是四川的考生理科395分，报考贵校的机会大吗，贵校的宿舍是几人寝，有早操吗，有早晚自习吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在四川省理工类首次投档最低分是432，可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看。学校学生公寓基本是6人，早操是按照体育达标要求执行，没有早自习，但是每周有1-3次的晚自习。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-甘肃 重庆三峡医药",
        "question": "您好 甘肃理科391 位次八万多点 能否被贵校的护理专业录取 后期是否可以专升本",
        "answer": "同学你好，我校2023年在甘肃省理工类首次投档最低分332，可以作为今年填报志愿的参考，你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看更多专业情况。2024年我校未在甘肃省投放护理专业，你可以选择填报其他专业（医学类专业）。这些专业均可普通专升本，但是部分专业无对口的本科专...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-湖北考生",
        "question": "在湖北有招生计划吗？410物理能进贵校吗？",
        "answer": "同学你好，我校22024年在湖北省物理类投放了10名计划，均为医学类专业。2023年在湖北省物理类首次投档最低分是413，可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取",
        "question": "四川省理科考生485分可以报贵院口腔专业吗？",
        "answer": "同学你好，我校2023年在四川省理工类首次投档最低分是432，口腔医学444，可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看。你报考我校被录取的几率很大，欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-甘肃考生",
        "question": "老师您好！我是甘肃省的考生，首选科目是物理总分308，请问老师我有机会报考贵校的护理学专业吗？谢谢老师!",
        "answer": "同学你好，我校2024年未在甘肃省投放护理专业。我校2023年在甘肃省理工类首次投档最低分是332，可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看,欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-专业推荐（重庆三峡医药高等专科学校）",
        "question": "重庆物理类432，有啥子专业推荐",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市物理类首次投档最低分是392，可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看。你报考我校被录取的几率很大，至于专业选择，建议从前前往后按自己的喜欢进行填报，我校专业放前面，但是后面也一定...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-老师好",
        "question": "安徽理科343有希望被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在安徽省物理类首次投档分416，可以作为今年填报志愿的参考，你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看更多专业情况。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-咨询",
        "question": "老师河南理科314能上吗",
        "answer": ""
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取",
        "question": "江西文科355分能被录取",
        "answer": "同学你好，我校2024年未在江西省历史类投放招生计划，谢谢你对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取",
        "question": "四川理科女生裸分420有望被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，我校2023年在四川省理工类首次投档分432，可以作为今年填报志愿的参考，你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看更多专业情况。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取",
        "question": "湖北物理333分录取概率大吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在湖北省物理类首次投档分413，可以作为今年填报志愿的参考，你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看更多专业情况。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-重庆历史类391",
        "question": "重庆历史类391，护理或者护理中外录取几率大吗？身高要求满足",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市历史类护理专业首次投档分404，护理（中外合作办学）387，可以作为今年填报志愿的参考，你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看更多专业情况。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-专升本",
        "question": "学校能从专升本科学校吗？如果可以的话，那如果拿着本科的分进，最后是直接成本科吗？还是说就算学校升了本科，专科进去的，还是只能是专科啊？",
        "answer": "同学你好，我校2024年普通专升本考试招生被本科学校录取学生2028人，占毕业生总数的四分之一。关于专升本的具体要求，要以学生就读当年重庆市教委发布的普通专升本工作方案为准。因不太理解你的问题，请直接电话联系我校招生办02358556868。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取",
        "question": "你好老师，重庆纯理科高考352，报考眼视光技术被录取概率大吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市物理类眼视光技术专业首次投档分403，可以作为今年填报志愿的参考，你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看更多专业情况。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-报考",
        "question": "请问福建文科440可以报考贵校吗？",
        "answer": "同学你好，我校2024年未在福建省历史类投放招生计划，谢谢你对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取",
        "question": "江西理科435录取贵校临床医学或者中医学稳吗?",
        "answer": "同学你好，我校2023年在江西省理工类首次投档临床医学最低分是414，可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看。你报考我校被录取的几率较大，欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取江西物理组有招生计划吗老师如果有请问开放几个专业呢",
        "question": "290有希望上贵校吗老师",
        "answer": "同学你好，我校在江西省物理类有投放招生计划10名，招生专业4个，均为医学类专业。我校2023年在江西省理工类首次投档最低分是414，可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取",
        "question": "四川理科445有机会上你校吗？",
        "answer": "同学你好，我校2023年在四川省理工类首次投档最低分是432，可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看，需要注意的是今年我校投放在四川的招生计划减幅较大。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-咨询",
        "question": "学校最低投档线",
        "answer": "同学你好，2024年的投档分数要等招生录取开始后才会产生，你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看2023年各专业首次投档分数，作为今年填报志愿的参考。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取",
        "question": "该校的投档比是多少啊？",
        "answer": "同学你好，投档比例按重庆市教育考试院统一规定执行，一般均为1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-护理",
        "question": "重庆史政生426分报考护理几率大吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市历史类护理专业首次投档分404，可以作为今年填报志愿的参考，你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看更多专业情况，需要注意的是护理专业要求女生身高不低于155里面，男生身高不低于165厘米。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-海南",
        "question": "你好，我是海南考生分数488，名次40200名，能报贵校口腔专业吗？",
        "answer": "同学你好，我校2023年在海南省首次投档最低分是490，可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看。你报考我校有被录取的几率，欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-咨询",
        "question": "河南理科314有希望吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在河南省理工类首次投档最低分是421，可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-质询",
        "question": "就是平时自己测量是高于1米55的，当时体检的时候紧张，高考测量的时候结果比自身身高低，分数线过了，有几率被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，体检信息均以你当时普通高考体检报告单为准，它也是高校知晓考生身体条件的唯一方式。建议你报考我校对身高不做要求的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-咨询",
        "question": "你好，湖南考生，理科385，位次230430，有机会被贵校的护理类录取吗？",
        "answer": "同学你好，我校2024年未在湖南省物理类投放护理专业，有医学类专业。具体专业和名额请查看湖南省教育考试院发布的招生计划本为准。我校2023年在湖南省物理类首次投档最低分409，可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-口腔医学",
        "question": "请问贵校口腔有专升本吗？是否有口腔医学联报本科？",
        "answer": "同学你好，我校2024年普通专升本考试招生被本科学校录取学生2028人，占毕业生总数的四分之一。关于专升本的具体要求，要以学生就读当年重庆市教委发布的普通专升本工作方案为准。若有其他疑问，可直接电话联系我校招生办02358556868。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-质询",
        "question": "老师，如果我的分过了，体检上显示的是一米五四，但是学校检测出来的是一米五七，可以报贵校校的护理专业吗？",
        "answer": "同学你好，体检信息均以你当时普通高考体检报告单为准，它也是高校知晓考生身体条件的唯一方式。鉴于你的情况，建议你报考我校非护理和助产专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取",
        "question": "有招福建考生吗",
        "answer": "同学你好，我校在福建省物理类投放了10名计划，均为医学类专业，具体专业名称和计划请查看福建省教育考试院发布的招生计划本。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-咨询",
        "question": "老师您好，重庆理科423，位次99000能够被贵校药学，医学检验技术或者护理专业录取吗？",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市物理类首次投档最低分是392，可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看。护理专业要求女生身高不低于155厘米，男生身高不低于165厘米。你报考我校被录取的几率很大，欢迎报考重庆三峡医药高...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-重庆三峡医专",
        "question": "老师你好，重庆本地考生历史394能报考贵校的药学和医学检验技术吗，有什么专业限制吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市历史类首次投档最低分是384（不含有选考科目的专业），可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-咨询",
        "question": "重庆理389能报吗？",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市物理类首次投档最低分是392，可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-咨询",
        "question": "请问分数线过了，但是身高是1.54厘米，能报贵校的护理专业吗？",
        "answer": "同学你好，我校招生章程规定，护理专业要求女生身高不低于155厘米，男生身高不低于165里面。请你选择我校其他专业报考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取",
        "question": "重庆物理类406，排名105491，想报考药学，希望大不大？",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市物理类药学专业首次投档分393，可以作为今年填报志愿的参考，你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看更多专业情况。你填报我校被录取的几率还是比较大，欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-专升本咨询",
        "question": "请问贵校的口腔医学系能否专升本？麻烦您解惑一下，谢谢",
        "answer": "同学你好，参考重庆市2024年普通高校专升本政策，和各本科院校招生简章，口腔医学专业能够报考普通专升本，且有本科学校招收，但是本科无口腔医学专业对接高职专科口腔医学，也就是说高职专科的口腔医学只能报非口腔医学本科专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取（中医学）",
        "question": "您好，请问云南省文科452分，有机会被贵校的中医学专业录取吗",
        "answer": "同学你好，我校2024年未在云南省文史类投放招生计划，谢谢你对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取",
        "question": "重庆物化地379位次113941能报考贵校吗？",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市物理类首次投档最低分是392，可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-江西物化生448",
        "question": "江西物化生448，能录入本校的临床医学吗？",
        "answer": "同学你好，我校2023年在江西省理工类临床医学专业首次投档分414，可以作为今年填报志愿的参考，你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看更多专业情况。你报考我校被录取的几率很大，欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-广西历史类",
        "question": "老师你好，历史类295能不能报贵校，几率大不大？",
        "answer": "同学你好，我校2024年未在广西壮族自治区历史类投放招生计划，谢谢你对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-重庆理科394能上贵校吗？",
        "question": "不挑专业",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市物理类首次投档最低分是392，可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看。填报志愿时，请结合本专科最低控制线变化，分专业计划变化，考生人数变化等综合评估进行志愿填报。欢迎报考重庆三峡...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-口腔医学",
        "question": "重庆物化生420被口腔医学录取的概率大吗？",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市物理类口腔医学专业首次投档分426，可以作为今年填报志愿的参考，你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看更多专业情况。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取",
        "question": "河北纯理430，位次234816能报贵校的护理吗",
        "answer": "同学你好，我校2024年未在河北省投放护理专业，你可以报考我校在河北投放的临床医学、口腔医学等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取，谢谢回答！",
        "question": "你好，陕西理科女生，349，位次143342，这个分数有机会被录取吗？如果能被录取，有什么专升本率高的专业推荐吗？投档比是多少？谢谢回答！",
        "answer": "同学你好，我校2023年在陕西省理工类首次投档最低分是352，可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看。我校普通专升本录取率较高的专业主要是药学和制药类专业。高职专科批次的投档比例一般为1:1。若还有其他疑问，可直接...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-甘肃 口腔 重庆三峡医药",
        "question": "您好 甘肃理科391 位次八万过点 能否被贵校的口腔医学专业录取",
        "answer": "同学你好，我校2023年在甘肃省理工类口腔医学专业首次投档分351，可以作为今年填报志愿的参考，你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看更多专业情况。你填报我校志愿还是有被录取的几率。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取",
        "question": "如果首次投档线未达到 会被直接退档吗 还有机会录取吗",
        "answer": "同学你好，如果首次投档你未投档到我校，你要么就被投档到其他学校去了，要么就是自由可投状态，不存在退档一说。如果你投档到了其他学校，是否退档由那一个学校决定。如果自由可投，看我校是否有征集志愿，若有，可以继续填报我校征集志愿，有被录取的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取",
        "question": "如果首次投档线未达到 但是超过历年录取最低线 会有机会录取吗？",
        "answer": "同学你好，根据全国普通高考投档录取规则，当年的招生录取均以当年的高考成绩、控制线、招生计划和志愿填报等为准，与往年无关。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取",
        "question": "老师好 河南理科400分有机会被贵校口腔医学 临床医学 中医学之类的录取吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在河南省理工类首次投档最低分是421，可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看,你填报我校志愿还是有被录取的可能性的，欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-江西考生",
        "question": "物理308机会大吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在江西省理工类首次投档最低分是414，可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看,欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-西藏考生286分报考本校临床医学专业有机会吗",
        "question": "西藏考生286分报考本校临床医学专业有机会吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在西藏自治区理工类临床医学专业首次投档分257，可以作为今年填报志愿的参考，你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看更多专业情况。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取",
        "question": "您好，重庆理科433，建议冲一下贵校口腔医学吗？",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市物理类口腔医学专业首次投档分426，可以作为今年填报志愿的参考，你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看更多专业情况。你报考我校口腔医学专业有被录取的几率，欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-贵校在河南招生的历年录取分数线在哪找？",
        "question": "2024年，打算在河南招生多少人？",
        "answer": "同学你好，我校各专业2023年在各省份的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-广东物化地考生可以报考中医学吗",
        "question": "真的十分喜欢您们学校",
        "answer": "同学你好，我校2023年在广东省物理类中医学专业首次投档分468，可以作为今年填报志愿的参考，你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看更多专业情况。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-河南理科387口腔医学（重庆",
        "question": "位次344813",
        "answer": "同学你好，我校2023年在河南市理工类口腔医学专业首次投档分437，可以作为今年填报志愿的参考，你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看更多专业情况。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-广东考生可以报考吗",
        "question": "您好我是广东考生，434分，排名267359，可以报考您们的中医学吗？我十分热爱医学",
        "answer": "同学你好，我校2023年在广东省物理类中医学专业首次投档分468，可以作为今年填报志愿的参考，你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看更多专业情况。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-重庆物理类390能上吗",
        "question": "重庆物理类390能上吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市物理类首次投档最低分是392（不含有选考科目的专业），可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取",
        "question": "山东女生 物理历史生物 400分能学口腔医学吗 哪个专业录取几率高推荐一下",
        "answer": "同学你好，我校2024年未在山东省投放招生计划，谢谢你对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-重庆理科427报贵校临床有希望没有",
        "question": "重庆理科427报贵校临床有希望没有",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市物理类临床医学专业首次投档分403，可以作为今年填报志愿的参考，你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看更多专业情况。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取",
        "question": "重庆 378史生政报考贵校护理和医学检验技术的录取机率大吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市历史类护理专业首次投档分404，医学检验技术369，可以作为今年填报志愿的参考，你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看更多专业情况。需要提醒你的是，医学检验技术2023年限选化学科目，今年没有限制了，估计分数有变化。欢迎报考重庆三峡医药高...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-招录要求",
        "question": "请问该学校的口腔医学，护理，医学美容技术，眼视光技术，智慧健康养老服务与管理，康复治疗技术与智能医疗装备技术分别的招录要求是什么",
        "answer": "同学你好，请你到现在登录的“阳光高考”平台或我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看我校2024年年普通高校招生章程，上面有对各专业的体检要求。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取",
        "question": "贵州历生政417可以进入院校吗",
        "answer": "同学你好，我校2024年未在贵州省历史类投放招生计划，谢谢你对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-江西考生",
        "question": "您好，我是江西物化地430的考生，今年有希望进入贵校的口腔医学专业吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在江西省理工类口腔医学专业首次投档分425，可以作为今年填报志愿的参考，你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看更多专业情况。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "question": "山东，物化生，总分422，能报考本学校吗？哪些专业能有希望？",
        "answer": "同学你好，我校未在山东投放招生计划，谢谢你对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-咨询",
        "question": "您好河北纯理313可以报考贵校吗 可以的话有哪些专业",
        "answer": "同学你好，我校2023年在河北市物理类首次投档最低分是434，可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看,欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-江西理科口腔医学",
        "question": "江西物化生分数453，排名144246，有机会录取贵校口腔医学专业吗？",
        "answer": "同学你好，我校2023年在江西省理工类口腔医学专业首次投档分425，可以作为今年填报志愿的参考，你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看更多专业情况。你填报我校志愿被录取的几率还是比较大的，欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-提问",
        "question": "重庆文科362分有多大概率能上本校的药学专业？",
        "answer": "同学你好，我校药学专业2023年在重庆市历史类限选化学，今年不再限制。根据往年我校录取情况看，你填报我校药学专业被录取的几率比较小。建议你到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看更多专业往年投档分。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取",
        "question": "河南考生文科380，位次147231有希望被本校录取吗？宿舍条件怎样，是否上早晚自习？有无早操？",
        "answer": "同学你好，我校2024年未在河南省文史类投放招生计划，谢谢你对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-重庆文科",
        "question": "文科355排名51591填报药学专业录取概率大吗",
        "answer": "同学你好，我校药学专业2023年在重庆市历史类限选化学，今年不再限制。根据往年我校录取情况看，你填报我校药学专业被录取的几率比较小。建议你到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看更多专业往年投档分。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-你好，我河南洛阳 考生，成绩362分理科",
        "question": "你好，我是河南 洛阳 考生，理科362分，报考贵校口腔医学有希望 吗？或者给个建议，谢谢！",
        "answer": "同学你好，我校2023年在河南市理工类口腔医学专业首次投档分437，可以作为今年填报志愿的参考，你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看更多专业情况。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-江西考生",
        "question": "物化生425有希望上口腔吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在江西省物理类口腔医学专业首次投档分425，可以作为今年填报志愿的参考，你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看更多专业情况。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-重庆女 文科410位次37278",
        "question": "有机会报取贵校眼视光和医学影像或是医学美容专业吗，录取可能性大吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市历史类首次投档最低分是384（不含有选考科目的专业），可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看。你报考我校被录取的几率比较大，欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-老师问一下重庆408男报考护理可以吗",
        "question": "重庆408男",
        "answer": "同学你好，我校护理专业招生不限性别。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取",
        "question": "重庆文科417，中医学，口腔医学，康复治疗技术，中医骨伤，哪个专业录取毕竟稳妥",
        "answer": "同学你好，按照现在重庆市普通高考招生投档录取规则，你填报我校的专业志愿越多，被录取的几率就越大。你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看更多专业情况。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-历史类363",
        "question": "重庆历史类363能填报贵校的口腔医学专业吗？",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市历史类口腔医学专业首次投档最低分是464，可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-新疆",
        "question": "您好贵校老师，新疆和田，理科222，单列类位次38423，报贵校口腔医学，是否能被录取或可能性有多大，谢谢！",
        "answer": "同学你好，我校在新疆普通高职专科批次和民族班有招生计划，其中民族班才有单列类，但是该类没有放口腔医学。你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看更多专业情况。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-历史类363",
        "question": "历史类363能填报贵校吗？",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市历史类首次投档最低分是384（不含有选考科目的专业），可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-口腔医学",
        "question": "黑龙江物理357分能被录取吗，如果服从调剂被录取了能转专业吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在黑龙江省理工类首次投档最低分是328，可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看。黑龙江2024年实施新高考改革，无调剂志愿了。根据我校专业转换规定，进校后第一学期末和第一学年末可以申请转换专...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取概率",
        "question": "纯理402被贵校录取的概率大不大",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市物理类首次投档最低分是392，可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-老师 你好 请问重庆女生文科363分能入读护理专业吗",
        "question": "老师 你好 请问重庆女生文科363分能入读护理专业吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市历史类护理专业首次投档分404，可以作为今年填报志愿的参考，你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看更多专业情况。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-重庆三峡",
        "question": "请问今年贵校在贵州省招生吗？理科381排位154545能够报考贵校的临床医学吗？",
        "answer": "同学你好，我校2023年在贵州省理工类首次投档最低分是378，可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-提问",
        "question": "物化生370分有机会进入贵校的预防医学检验，或医学技术专业，或者医学美容技术吗？",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市物理类首次投档最低分是392（不含有选考科目的专业），可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-专升本",
        "question": "护理中外合作办学可以专升本吗请问",
        "answer": "护理（中外合作办学）专升本的政策和护理专业一样。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-分不一样",
        "question": "老师，您好！ 贵校的护理,助产,在志愿书上的录取分和网上的录取分不一样，是看哪一个嘛 重庆理科402报考贵校的护理或者中医学或者助产有机会吗",
        "answer": "同学你好，为更有利于考生填报志愿，客观反映我校每年招生录取情况，所以学校网站上面公布的是首次投档分数，和志愿书上的录取最低分有一些差别。我建议你参考学校网站的投档分和志愿书上公布的平均分。你的分数报考我校有被录取的几率，但是需提醒你的是，助产专业只招收女生，护理、助产专...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-学费",
        "question": "护理中外合作办学是按学期还是按年",
        "answer": "同学你好，我校学费收取均是按年收取。护理（中外合作办学）学费是14000元/年。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-护理中外合作办学",
        "question": "护理中外合作办学和普通护理学的内容有区别吗？是不是在一个校区",
        "answer": "同学你好，护理（中外合作办学）主要学习内容和护理专业一样，多一些英语课程及加拿大方的课程，毕业后一样可以普通专升本和考取执业护士证。都在同一个校区学习。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取",
        "question": "重庆理科411能上贵校那些专业",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市物理类首次投档最低分是392（不含有选考科目的专业），可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看。你报考我校有被录取的几率，欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-投档比",
        "question": "贵校的投档比是多少",
        "answer": "同学你好，重庆市高职专科投档比例是统一的，一般均为1:1。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取",
        "question": "重庆理科411能上贵校的护理专业吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市物理类护理专业首次投档分409，可以作为今年填报志愿的参考，你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看更多专业情况。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-高考志愿",
        "question": "重庆文科426排名32995可以读你们学校哪些专业啊",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市历史类首次投档最低分是384（不含有选考科目的专业），可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看。你报考我校被录取的几率很大，欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-请问贵校今年的哪个专业录取分数最低?最低是多少？",
        "question": "物化政组合，考了355，能报考贵校的专业吗？",
        "answer": "同学你好，各专业录取分数要等待8月份录取结束后才会有。你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看各专业2023年的投档分，作为今年填报志愿的参考。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取",
        "question": "重庆文史类354可以报贵校吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市历史类首次投档最低分是384（不含有选考科目的专业），可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-招生",
        "question": "福建理科339位次165324，可以报考贵校的医疗美容技术吗？",
        "answer": "同学你好，我校2024年未在福建省物理类投放医学美容技术专业，你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看招生专业。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-专业",
        "question": "体检34受限可以报医药吗",
        "answer": "同学你好，根据体检受限条款及代码，医药类专业不限制体检代码34受限考生。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-招生及专升本",
        "question": "重庆本地文科405排名38616女孩，报考该校的成功率怎么样？专升本专业多吗？贵校历年专升本概率是多少？问题较多麻烦了，谢谢解答",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市历史类首次投档最低分是384（不含有选考科目的专业），可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看。我校2024年普通专升本考试招生被本科学校录取学生2028人，占毕业生总数的四分之一。关于专...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-招生及专升本",
        "question": "重庆本地文科405排名38616女孩，报考该校的成功率怎么样？专升本专业多吗？贵校历年专升本概率是多少？问题较多麻烦了，谢谢解答",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市历史类首次投档最低分是384（不含有选考科目的专业），可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看。我校2024年普通专升本考试招生被本科学校录取学生2028人，占毕业生总数的四分之一。关于专...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-专业",
        "question": "你好，问一下，贵州历史类396有希望报贵校的护理专业嘛或者是其他专业",
        "answer": "同学你好，我校2024年未在贵州省历史类投放招生计划，谢谢你对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-针灸推拿",
        "question": "河南 理科 356分 想报考贵校针灸推拿专业有希望吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在河南省理工类针灸推拿专业首次投档分421，可以作为今年填报志愿的参考，你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看更多专业情况。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取",
        "question": "你好，高考总分421，广东物理类考生，本科排位287890，有机会报考贵校吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在广东省物理类首次投档最低分是451，可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-调剂",
        "question": "会被调剂到在我省招收的未招满专业还是在全部未招满专业里进行调剂",
        "answer": "同学你好，专业调剂指的是当你投档到某一所高校，如果你填报的这所学校所有专业均无法满足被录取时，把你调剂到该校未录取满额的专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-专业",
        "question": "在阳光高考志愿填报软件中贵校最低分为464的口腔医学和最低分为405口腔医学有什么区别吗",
        "answer": "同学你好，我们记录的2023年重庆市历史类口腔医学投档最低分是464分，口腔医学技术是406分，估计你想问的口腔医学和口腔医学技术的区别。你可以到我校招生信息网上https://www.sxyyc.net/zsb查看专业介绍，或者直接电话咨询我校招生办02358556868。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取",
        "question": "老师您好，重庆物化地446，位次88365-89110，填报口腔医学有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市物理类口腔医学专业首次投档分426，可以作为今年填报志愿的参考，你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看更多专业情况。你填报我校志愿被录取的几率非常大，欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-药学",
        "question": "药学需要历史加化学才能可以吗还是只要历史就可以了 谢谢老师",
        "answer": "同学你好，我校今年所有专业均无限选科目要求。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-体检受限",
        "question": "你好，请问体检代码0405专业受限的，可以报考贵校的任意一个专业吗？",
        "answer": "同学你好，如果你仅是体检代码受限24和25，填报我校所有专业均不受限。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-投档分是什么意思，只有上来投档分才能报考吗",
        "question": "为什么学校2023年在医学美容技术这一专业的投档分是三百九，但录取最低分是三百三？",
        "answer": "同学你好，首次投档分指的是当地教育考试机构根据投档规则，在高校某科类某批次投放的招生计划内进行投档，某专业投出考生中分数最低那名考生的考分。录取最低分是高校某专业在某科类某批次中的录取最低分，如果该专业出现了征集志愿录取，那么它可能高于首次投档分，也可能低于首次投档分。...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-专业受限",
        "question": "体检受限24 25 26 33在贵校有哪些专业不能报",
        "answer": "同学你好，体检受限代码24、25、33无我校专业受限，我没有看到体检受限代码26。如果你是体检受限33，请你结合自己身体状况评估所报读专业的未来就业形势。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-海南",
        "question": "老师，我海南的考了486，选了生政地，我们上咱学校的哪些专业呢",
        "answer": "同学你好，请你查看海南考试院发布的普通高校统一考试招生计划。我校2024年在海南省投放了临床医学、口腔医学和中医学等专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-重庆考生文科357，排名50159",
        "question": "重庆考生文科357，排名50159，有希望考学校的医学美容技术吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市历史类医学美容技术专业首次投档分394，可以作为今年填报志愿的参考，你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看更多专业情况。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-报考",
        "question": "四川理科459 十九万名左右有机会上贵校吗？",
        "answer": "同学你好，按照我校往年在四川理科的招生录取情况，及今年我校在四川理科投放的招生计划数量看，你报考我校还是有被录取的希望。请你填报我校的同时也多考虑一下其他高校。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取",
        "question": "湖南文科329能录取吗？",
        "answer": "同学你好，我校2024年未在湖南省历史类投放招生计划，谢谢你对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取",
        "question": "河南文科生，362，男，被贵校录取概率大不大，位次在167000",
        "answer": "同学你好，我校2024年未在河南省文史类投放招生计划，谢谢你对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-招生",
        "question": "重庆理科类426填报贵校录取率高吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市物理类首次投档最低分是392（不含有选考科目的专业），可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看。你报考我校被录取的几率很大，欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取",
        "question": "理科425可以报贵校的中药学吗，投档比是多少呀",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市物理类中药学专业首次投档分406，可以作为今年填报志愿的参考，你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看更多专业情况。按照重庆市教育考试院投档规定，高职专科一般投档比例为1:1。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-卫生信息管理专业",
        "question": "文科生397可以稳吗，重庆本地",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市历史类卫生信息管理专业首次投档分390，可以作为今年填报志愿的参考，你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看更多专业情况。你报考我校卫生信息管理专业还是有被录取的几率，欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-医科检验专业",
        "question": "文科生报这个专业必须要学化学吗",
        "answer": "同学你好，今年我校所有专业均无限选科目。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取咨询",
        "question": "安徽物化生426位次221405，报考本校录取几率大吗？推荐一下录取几率大专业，谢谢",
        "answer": "同学你好，我校2023年在安徽省物理类首次投档最低分是416，可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看。你报考我校被录取的几率比较大，欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-该校药学今年需要选化学吗",
        "question": "该校药学今年需要选化学吗",
        "answer": "同学你好，我校今年所有专业均无限选科目。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-重庆文科高考",
        "question": "你好老师我想问一下高考文科成绩379可以上贵校嘛，上中外合作办学的康复治疗几率大吗？一年的学费大概是多少？谢谢老师",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市历史类首次投档最低分是384（不含有选考科目的专业），可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看。今年我校未开展康复治疗技术（中外合作办学）招生。学校各专业学费在6250-8125元/生.年之间...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取",
        "question": "四川理科考生460有望被贵校口腔医学录取吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在四川省理工类首次投档最低分是432，口腔医学444，可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看。你报考我校还是有被录取的几率，欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-招生",
        "question": "福建历史类考生405分，排名32616，能报本校的中药学或中医学专业吗",
        "answer": "同学你好，我校2024年未在福建省历史类投放招生计划，谢谢你对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取咨询",
        "question": "安徽物化生426位次221405报考本校录取几率大吗？什么专业录取几率大？",
        "answer": "同学你好，我校2023年在安徽省物理类首次投档最低分是416，可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看。你报考我校有被录取的几率，可填报我校所有专业以增加被录取的几率。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取分数线多少有希望",
        "question": "老师理科401有机会吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市物理类首次投档最低分是392（不含有选考科目的专业），可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看。你报考我校还是有被录取的几率，欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取",
        "question": "河南考生文科350有机会被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，我校2024年未在河南省文史类投放招生计划，谢谢你对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取",
        "question": "历史类345 位次53972有机会吗？",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市历史类首次投档最低分是384（不含有选考科目的专业），可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取",
        "question": "您好老师!河南理科男399分，省排名位次324400麻烦看一下，贵校专科口腔医学专业能录取吗？",
        "answer": "同学你好，我校2023年在河南省理工类首次投档最低分是421，口腔医学437，可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看,欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取",
        "question": "历史类345 位次53972有机会吗？",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市历史类首次投档最低分是384（不含有选考科目的专业），可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-中外合办专业",
        "question": "物化生，女，353分，有机会被贵校中外合办的专业录取吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市物理类护理（中外合作办学）专业首次投档分398，可以作为今年填报志愿的参考，你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看更多专业情况。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取",
        "question": "文科405可以学什么专业",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市历史类首次投档最低分是384（不含有选考科目的专业），可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取",
        "question": "四川理科486，可以报考临床医学，口腔医学，中医学，针灸推拿、中医骨伤吗？录取几率大不大？右眼近视800多度",
        "answer": "同学你好，我校2023年在四川省理工类首次投档最低分是432，可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看。根据学校招生章程身体条件要求，医学类专业不招收高度近视考生。请你根据自己高考分数和其他情况选择报考学校和专业...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取",
        "question": "总分386 位次203400可以录取本校吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在江西省物理类首次投档最低分是414，可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取",
        "question": "重庆男物化生403，位次106517，想选贵校护理专业，有机会吗？",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市物理类护理专业首次投档分409，可以作为今年填报志愿的参考，你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看更多专业情况。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-广东考生",
        "question": "高考成绩415分 专科排位108525 本科排位108510,报考贵校录取率大吗",
        "answer": "同学你好，我校2024年未在广东省历史类投放招生计划，谢谢你对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-广东考生",
        "question": "高考成绩415分 专科排位108525 本科排位108510,报考贵校录取率大吗",
        "answer": "同学你好，我校2024年未在广东省历史类投放招生计划，谢谢你对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取",
        "question": "您好，问一下，就是本人是职高毕业但正常参加6月全国统一高考的考生，如果成绩达标了学校会正常录取吗",
        "answer": "同学你好，我校按照重庆市招生录取工作办法开展全国普通高校招生工作，只要你符合相应高考报名条件，完成志愿填报，经市教育考试院投档，我校将会按照上级招录规定和学校招生章程完成录取。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取",
        "question": "我想请问一下，重庆理科465可以填报贵校的口腔医学吗？这是本科专业还是专科专业",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市物理类口腔医学专业首次投档分426，可以作为今年填报志愿的参考，你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看更多专业情况。我校是一所高等专科学校，所有专业都是专科。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-416文科生",
        "question": "选什么专业录取机会大",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市历史类首次投档最低分是384（不含有选考科目的专业），可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看。你报考我校被录取的几率很大，欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-想报重庆三峡医药高等专科学校的护理专业录取的概率大吗",
        "question": "高考考了426分，身高151，想报重庆三峡医药高等专科学校的护理专业，请问被录取的概率大吗？",
        "answer": "同学你好，我校护理专业要求女生身高不低于155里面，男生身高不低于165里面。请你选拔报考非护理、助产专业。你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看更多专业情况。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取",
        "question": "理科生411分，排名103288-103684可以报考你们学校的护理专业吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市物理类护理专业首次投档分409，可以作为今年填报志愿的参考，你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看更多专业情况。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取",
        "question": "理科生411分，排名103288-103684可以报考你们学校的护理专业吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市物理类护理专业首次投档分409，可以作为今年填报志愿的参考，你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看更多专业情况。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-河南招生",
        "question": "请问学校在河南文科中招收哪些专业?文科446分，位次80945能报该校吗？什么专业",
        "answer": "同学你好，我校2024年未在河南省文史类投放招生计划，谢谢你对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-在高考中考了426分,想报重庆三峡医科高等专科学校的护理专业",
        "question": "在高考中考了426分，想报重庆三峡医科高等专科学校的护理专业,请问被录取的概率大吗？",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市历史类护理专业首次投档分404，可以作为今年填报志愿的参考，你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看更多专业情况。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-历史437",
        "question": "你好 历史437 贵校护理能报考吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市历史类护理专业首次投档分404，可以作为今年填报志愿的参考，你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看更多专业情况。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-招生",
        "question": "湖北恩施高考分数413有望被录取吗？投档比例是多少？有专业极差吗?能否转专业？属于大类招生吗？",
        "answer": "同学你好，我校2024年未在湖北省历史类投放招生计划，谢谢你对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-请问贵校可以转专业吗？",
        "question": "您好，想了解一下贵校能否转专业？",
        "answer": "同学你好，根据我校专业转换规定，进校后第一学期末和第一学年末可以申请转换专业，但是必须符合专业转换要求，具体要求进校后请查看当年《学生手册》的相关规定。也可直接电话咨询我校02358556868。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取概率",
        "question": "您好，宁夏理科392，位次22422名，有希望上贵校吗？",
        "answer": "同学你好，我校2023年在宁夏省理科类首次投档分是336，可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的录取分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看。你报考我校被录取的几率很大，欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-2024物化生女生",
        "question": "434可以上针灸与推拿",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市物理类针灸推拿专业首次投档分404，可以作为今年填报志愿的参考，你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看更多专业情况。你报考我校被录取的几率很大，欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-考生咨询",
        "question": "理科385，有机会录取到本校口腔医学专业吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在云南省理科类口腔医学专业录取最低分是426，可以作为今年填报志愿的参考，其他各专业2023年的录取分数你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取",
        "question": "393分能被录取吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市物理类首次投档最低分是392，可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看。你报考我校有被录取的几率，欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-您好陕西理科365招生吗 .报考贵校录取概率大吗",
        "question": "您好陕西理科365招生吗 .报考贵校录取概率大吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在陕西省理工类首次投档最低分是352，可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看。你报考我校有被录取的几率，欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-咨询",
        "question": "向河北招生吗？",
        "answer": "同学你好，我校2024年在河北省物理类投放了20名招生计划，全部是医学类专业。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取",
        "question": "历史组(历史 生物 地理)总分419 排位53111,有机会上贵校的医学类专业吗？",
        "answer": "同学你好，我校2024年未在贵州省历史类投放招生计划，谢谢你对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-体检",
        "question": "眼视光技术或针灸推拿有无受限，一只眼睛近视800多度能报吗",
        "answer": "同学你好，我校医学类专业例如针灸推拿不招收高度近视考生，眼视光技术无该项受限。具体要求你可查看2024年考生必读里面《考试体检受限条款及代码》。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-专业受限",
        "question": "学校对近视有不有啥子要求呀 有不有什么不能报",
        "answer": "同学你好，我校医学类专业不招收高度近视考生，具体要求你可查看2024年考生必读里面《考试体检受限条款及代码》。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取",
        "question": "海南高考478可以报你们学校吗？",
        "answer": "同学你好，我校2023年在海南省录取最低分490，可以作为今年填报志愿的参考。你报考我校还是有被录取的可能的，欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-咨询",
        "question": "老师好，我司重庆考试，本次理科370分是否有被贵校药学录取的可能性呢，谢谢！",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市物理类药学专业首次投档分393，可以作为今年填报志愿的参考，你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看更多专业情况。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取，校园生活",
        "question": "您好，青海省文科生325分有希望报考贵校吗，可以报考哪些专业？宿舍环境怎么样，是上床下桌吗？",
        "answer": "同学你好，我校2024年未在青海省文史类投放招生计划，谢谢你对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-专升本",
        "question": "请问贵校中医学能专升本吗",
        "answer": "同学你好，目前我校高职专科中医学专业毕业生可在毕业当年通过重庆市普通高校专升本考试招生报考重庆医科大学中医学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-换专业",
        "question": "如果就读本校的药学专业可以进去读书后换专业护理学吗",
        "answer": "同学你好，根据我校专业转换规定，进校后第一学期末和第一学年末可以申请转换专业，但是必须符合专业转换要求，具体要求进校后请查看当年《学生手册》的相关规定。6月全国普通高校招生考试录取的学生，可申请转换专业至护理。建议你现在填报志愿时，把护理专业填报在前几位志愿，以增加被录取...[详细]"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-383分有机会读护理或口腔专业吗",
        "question": "四川理科学生",
        "answer": "同学你好，如果按照我校往年在四川理科的招生录取情况，及今年我校在四川理科投放的招生计划数量看，你报考我校被录取的希望比较小。建议你多参考一下其他学校，谢谢你对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-体检受限",
        "question": "体检受险24.25可以报哪些专业",
        "answer": "同学你好，体检受限代码24和25报考我校任何一个专业都不受限。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取",
        "question": "四川文科426有机会录取嘛",
        "answer": "同学你好，我校2024年未在四川省文史类投放招生计划，谢谢你对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-重庆文科",
        "question": "你好老师，高考成绩在379左右可以报考这个学校吗，可以报考哪些专业呢？谢谢",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市历史类首次投档最低分是384（不含有选考科目的专业），可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-您好，请问400分文科生女能够被护理专业录取吗",
        "question": "您好，请问400分文科生女能够被护理专业录取吗？，谢谢。",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市历史类护理专业首次投档分404，可以作为今年填报志愿的参考，你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看更多专业情况。需要注意的是护理专业要求女生身高不低于155里面。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-重庆物理类390分被贵校录取的几率大吗",
        "question": "您好，请问重庆物理类390分被贵校录取的几率大吗，如果可以，有哪些专业可以冲一冲，谢谢",
        "answer": "学你好，我校2023年在重庆市物理类首次投档最低分是392，可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看。你报考我校有被录取的几率，欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取",
        "question": "老师重庆文科461有希望读你们学校吗",
        "answer": "学你好，我校2023年在重庆市历史类首次投档最低分是384（不含有选考科目的专业），可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看。你报考我校被录取的几率很大，欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-专升本",
        "question": "请问贵校专升本的几率大不大，专升本具体有什么要求呢？",
        "answer": "同学你好，我校2024年普通专升本考试招生被本科学校录取学生2028人，占毕业生总数的四分之一。关于专升本的具体要求，要以学生就读当年重庆市教委发布的普通专升本工作方案为准。若有其他疑问，可直接电话联系我校招生办02358556868。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-男，色弱",
        "question": "可以学推拿专业吗",
        "answer": "同学你好，根据我校招生章程，医学类专业不招收色盲色弱考生。针灸推拿专业属于医学类专业，所以不要报考该专业。你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看其他非医学非药学制药类的更多专业情况。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-重庆文科男生389",
        "question": "请问389历史类男生能报考贵些针灸推拿专业吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市历史类针灸推拿专业首次投档分394，可以作为今年填报志愿的参考，你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看更多专业情况。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取",
        "question": "重庆理科384可以被高校护理专业录取吗？",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市物理类护理专业首次投档分409，可以作为今年填报志愿的参考，你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看更多专业情况。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-文科历史类，加名族照顾分441",
        "question": "文科历史类，加名族照顾分441，能读口腔专业吗？",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市历史类口腔医学专业首次投档分464，可以作为今年填报志愿的参考，你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看更多专业情况。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取",
        "question": "历史方向422可以报考贵校的中医专业吗",
        "answer": "同学你好，我校2024年未在贵州省历史类投放招生计划，谢谢你对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-河南394",
        "question": "能被贵校录取吗?",
        "answer": "同学你好，我校2024年未在河南省文史类投放招生计划，谢谢你对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-报考",
        "question": "请问394报考针灸推拿专业 护理专业 医学检验技术专业有机会录取吗 现在还有化学学科要求吗 此外 其他专业有学科要求吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市历史类针灸推拿专业首次投档分394，护理专业404，医学检验技术369，可以作为今年填报志愿的参考，你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看更多专业情况。今年我校所有专业均无选考科目要求。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-报考",
        "question": "请问文科女生 394 排名41619报考针灸推拿专业 护理专业有希望吗 如果不稳妥可以报考贵校其他哪些专业推荐呢",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市历史类针灸推拿专业首次投档分394，护理404，可以作为今年填报志愿的参考，你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看更多专业情况。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-专业",
        "question": "请问重庆历史422可以报贵校什么专业",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市历史类首次投档最低分是384（不含有选考科目的专业），可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看。你报考我校被录取的几率很大，欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取",
        "question": "重庆理科375可以报考贵校临床医学或者中医骨伤，康复治疗嘛，录取的几率大吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市物理类首次投档最低分是392（不含有选考科目的专业），可以作为今年填报志愿的参考，具体各专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-重庆文科 325",
        "question": "能被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市历史类首次投档最低分是384（不含有选考科目的专业），可以作为今年填报志愿的参考，具体专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取",
        "question": "重庆考生考了400分能否上你们学校的护理专业",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市物理类护理专业首次投档分409，可以作为今年填报志愿的参考。你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看更多专业情况。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-学费",
        "question": "您好，贵校临床医学和中医学专业学费贵吗？",
        "answer": "同学你好，我校临床医学和中医学专业的学费均为8125元/生.年。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-430分能被录取吗",
        "question": "重庆本地，430分有机会被口腔医学或临床医学录取吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市历史类口腔医学专业首次投档分464，临床医学专业首次投档分405，可以作为今年填报志愿的参考。你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看更多专业情况。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-请问历史 女 338有机会冲贵校 医学检验技术专业吗",
        "question": "历史 女338有机会冲贵校 医学检验技术专业吗（重庆本地生）",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市历史类医学检验技术专业首次投档分369，可以作为今年填报志愿的参考，但是需要注意的是，去年该专业有限选化学科目要求，今年没有设置该限制。你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看更多专业情况。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-专业",
        "question": "老师你好请问娃儿理没选生物390多可以选的专业是好多",
        "answer": "你好，我校2024年无再选科目要求，所有专业均可报考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-专升本",
        "question": "学校的所有专业都可以专升本吗？",
        "answer": "同学你好，我校所有专业都可以报考重庆市普通高校专升本考试招生，但是个别专业没有对应的本科招生专业（由招生本科院校决定哪些专业开展普通专升本），只能报考非原专科专业对应的本科专业。还要疑问你可直接电话咨询我校02358556868。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取",
        "question": "贵校口腔专业440能上吗？护理专业有身高限制吗？",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市物理类口腔医学专业的首次投档分426，可以作为今年填报志愿的参考。护理专业要求女生不低于155厘米，男生不低于165厘米。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-重庆理科 414 有机会录取吗？",
        "question": "能被哪些专业录取？",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市物理类首次投档最低分是392（不含有选考科目的专业），可以作为今年填报志愿的参考，具体专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取",
        "question": "重庆本地物理类404可以被贵校中医学专业录取吗？录取几率多大？",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市物理类中医学专业首次投档分413，可以作为今年填报志愿的参考，你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看更多专业情况。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-重庆考生424分报考贵校的护理专业当男护士可行吗",
        "question": "不知道成功的几率大不大",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市物理类护理专业首次投档分409，可以作为今年填报志愿的参考，你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看更多专业情况。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-请问400分能够进入贵校吗？如果能该分数段可以进入那些专业，",
        "question": "请问400分能够进入贵校吗？如果能该分数段可以进入那些专业，",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市历史类首次投档最低分是384（不含有选考科目的专业），可以作为今年填报志愿的参考，具体专业2023年的投档分你可以到我校招生信息网https://www.sxyyc.net/zsb上查看。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-体检",
        "question": "嗅觉迟钝影响录取吗",
        "answer": "同学你好，我校2024年在四川文科未投放招生计划。谢谢你对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-招生",
        "question": "在四川的招生计划",
        "answer": "同学你好，我校2024年未在四川省文科投放招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-。",
        "question": "重庆2024考生不加民族分421能上护理专业吗",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市物理类护理专业首次投档分是409，可以作为今年填报志愿的参考。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取",
        "question": "重庆384分可以上该校的护理专业吗？",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市物理类护理专业首次投档分是409，可以作为今年填报志愿的参考。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-专业方面",
        "question": "今年牙科录取分多少",
        "answer": "同学你好，我校2023年在重庆市物理类口腔医学首次投档分是426，你可以作为今年填报志愿的参考。欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-文史",
        "question": "文史 492分能报考贵校的口腔医学吗？",
        "answer": "同学你好，我校今年在四川文科未投放计划。谢谢你对我校的关注！"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-录取",
        "question": "四川24年应届理科411 可以报贵校的中医学或临床医学或口腔医学吗",
        "answer": "同学你好，欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！建议你查看一下我校往年在四川理科的录取分数（https://www.sxyyc.net/zsb）作为填报志愿的参考，请你在填报我校时多选择一些院校填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-山西理科，311，有机会读贵校的临床吗？",
        "question": "是不是进学校都悬……",
        "answer": "同学你好，欢迎报考重庆三峡医药高等专科学校！从往年的分数看，你填报我校还是有一定希望，但是一定要同时多填报一些院校。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-云南，女，理工，284，有没有机会被贵校录取",
        "question": "云南，女，理工，284，有没有机会被贵校录取",
        "answer": "同学你好，我校2023年在云南理工类招生录取最低分401分，你可以作为参考。2024年具体录取分数，要待录取结束后公布。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-报考贵校的专业 有什么身体上的限制吗 有那些专业有要求呢",
        "question": "谢谢",
        "answer": "同学你好，我校对身体健康状况要求按照《普通高等学校招生体检工作指导意见》执行，请你仔细查看。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-江西省 理科大概430左右可以录取到贵校的护理或者口腔专业吗",
        "question": "谢谢",
        "answer": "同学你好，今年我校在江西未投放护理专业，你可以报考口腔医学专业。按历年的录取情况看，你报考我校，被录取的希望非常大，被口腔医学录取的希望也大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆三峡医药高等专科学校",
        "title": "重庆三峡医药高等专科学校-体检受限",
        "question": "老师，体检受限34.35可以报贵校的哪些专业",
        "answer": "同学你好，请谨慎报考医学类、化工和制药类专业，其他专业没有体检受限34和35。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆医药高等专科学校",
        "title": "重庆医药高等专科学校-录取",
        "question": "江西高考419，排名77267有希望录取吗？",
        "answer": "估计机会小，是文科还是理科"
    },
    {
        "schoolName": "重庆医药高等专科学校",
        "title": "重庆医药高等专科学校-定向士官",
        "question": "老师好！我要报考贵校定向士官，高考分数510，四川文科女，从高二开始关注贵校该专业，非常想报考该专业，想成为一名军人，今年有机会吗？",
        "answer": "同学你好，我校今年未对四川考生录取士官定向（女生）"
    },
    {
        "schoolName": "重庆医药高等专科学校",
        "title": "重庆医药高等专科学校-贵校今年录取最低分是多少",
        "question": "本人纯文科生 不看专业 325分可以被贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，录取最低分现在都是不知道的，根据往年录取分数线，你被我校录取几率不大，建议多填报我校专业增加录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆医药高等专科学校",
        "title": "重庆医药高等专科学校-招生",
        "question": "你好请问今年招四川考试多少名呢",
        "answer": "同学你好，今年我校录取四川理科考生总共23名。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆医药高等专科学校",
        "title": "重庆医药高等专科学校-历史类",
        "question": "孩子考了291分，报考贵院又被录取的可能吗？",
        "answer": "同学你好，根据往年录取分数线，考生被我校录取几率不大，建议多填报我校专业增加录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆医药高等专科学校",
        "title": "重庆医药高等专科学校-录取",
        "question": "您好，高考理科成绩为447分，排名位次209184位，请问有机会以定向士官考上贵校吗？",
        "answer": "同学你好，参考往几年录取分数线，考生被我校士官专业录取概率较大，注今年我校对四川考生只招收男生士官生。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆医药高等专科学校",
        "title": "重庆医药高等专科学校-录取",
        "question": "重庆考生考了400分能否上你们学校的护理专业",
        "answer": "同学你好，根据往年录取分数线，考生被我校录取几率不大，建议多填报我校专业增加录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆医药高等专科学校",
        "title": "重庆医药高等专科学校-报考",
        "question": "老师你好！我是四川文科女生414分 111202位次能报贵校的助产 医学检验技术 医学影像技术专业吗 录取概率大吗",
        "answer": "同学你好，根据往年录取分数线，考生被我校录取概率较大，但还是建议多填报我校专业增加录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆医药高等专科学校",
        "title": "重庆医药高等专科学校-陕西理工类女生有没有定向军士招生计划",
        "question": "陕西理工类女生有没有定向军士招生计划",
        "answer": "同学你好，今年我校计划对陕西理工招收定向士官（女兵）1人"
    },
    {
        "schoolName": "重庆医药高等专科学校",
        "title": "重庆医药高等专科学校-定向军士",
        "question": "山西男生，理科，24年高考成绩340，报考贵校的定向军士有希望被录取吗？",
        "answer": "同学你好，根据往年录取分数线，考生被我校录取几率不大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆医药高等专科学校",
        "title": "重庆医药高等专科学校-专升本",
        "question": "学校的所有专业都可以专升本吗？",
        "answer": "同学你好，我校所有专业都可以专升本，但是升本专业不一定对口。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆医药高等专科学校",
        "title": "重庆医药高等专科学校-定向军士",
        "question": "老师重庆物理女生，今年定向军士可以报哪些专业",
        "answer": "临床医学陆军定向"
    },
    {
        "schoolName": "重庆医药高等专科学校",
        "title": "重庆医药高等专科学校-重庆历史类没上本科线能报考临床医学吗",
        "question": "老师，您好，我分数是398，想问下这个分数报考贵校临床医学是否比较困难，也想问下这个专业能否升本以及就业方向，谢谢老师",
        "answer": "同学你好，根据往年录取分数线，考生被我校录取几率不大，建议多填报我校专业增加录取概率。临床医学可以专升本，但是专业不对口。就业方向可以去我校官网查询招生简章，上面会有详细介绍。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆医药高等专科学校",
        "title": "重庆医药高等专科学校-请问历史 338有机会冲贵校医学检验技术专业吗",
        "question": "请问历史 338有机会冲贵校医学检验技术专业吗",
        "answer": "同学你好，根据往年录取分数线，考生被我校录取几率不大，建议多填报我校专业增加录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆医药高等专科学校",
        "title": "重庆医药高等专科学校-请问镜片度数大于400能报哪些专业？",
        "question": "医学检验技术能报吗？",
        "answer": "单纯近视可以报考我校所有专业，色弱色盲不可以报考我校医学检验技术专业。详情请上我校官网查询招生简章。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆医药高等专科学校",
        "title": "重庆医药高等专科学校-专业，专升本",
        "question": "今年452可以上贵校的中医学嘛？或者贵校其他的专业，以及中医学专升本的对口学校是哪个",
        "answer": "同学你好，根据往年录取分数线，考生被我校录取几率较大，建议多填报我校专业增加录取概率。对口学校重庆医科大学"
    },
    {
        "schoolName": "重庆医药高等专科学校",
        "title": "重庆医药高等专科学校-请问400分能够进入贵校吗？如果能该分数段可以进入那些专业，",
        "question": "请问400分能够进入贵校吗？如果能该分数段可以进入那些专业，",
        "answer": "同学你好，根据往年录取分数线，考生被我校录取几率较大，建议多填报我校专业增加录取概率。考生你可以上我校官网查询招生简章了解一下我校的专业情况作为报考我校专业的参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆医药高等专科学校",
        "title": "重庆医药高等专科学校-体检",
        "question": "请问女生体检身高刚好155cm会因为身高原因被退档吗？",
        "answer": "高考体检单中的身高大于等于155就不会由于身高原因被退档"
    },
    {
        "schoolName": "重庆医药高等专科学校",
        "title": "重庆医药高等专科学校-可以报考本校吗",
        "question": "重庆历史311有机会上本校吗",
        "answer": "同学你好，根据往年录取分数线，考生被我校录取几率不大，建议多填报我校专业增加录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆医药高等专科学校",
        "title": "重庆医药高等专科学校-重庆 历史类 士官",
        "question": "老师您好 我是今年重庆体育考生 体育84.6 文化309 有机会报贵校的士官提前批吗？",
        "answer": "同学你好，根据往年录取分数线，考生被我校录取几率不大。我校录取只取高考分数，不取艺考分数。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆医药高等专科学校",
        "title": "重庆医药高等专科学校-云南文科类招收定向士官？390是否能被录取临床医学专业",
        "question": "云南文科类招收定向士官？390是否能被录取临床医学专业",
        "answer": "同学你好，根据往年录取分数线，我校几年对云南招收士官生名额较少，且仅招收男生，考生被我校录取几不是很大。可以去我校官网查询近几年我校云南士官生录取具体情况。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆医药高等专科学校",
        "title": "重庆医药高等专科学校-云南体育生",
        "question": "男理科 高考成绩345 体育成绩77.9 可以报贵校的士官嘛？",
        "answer": "同学你好，根据往年录取分数线，考生被我校录取几率不大，我校录取只取高考成绩。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆医药高等专科学校",
        "title": "重庆医药高等专科学校-定向士官",
        "question": "女生定向士官有体检要求吗",
        "answer": "有体检要求，具体体检咨询考生当地武装部。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆医药高等专科学校",
        "title": "重庆医药高等专科学校-四川招生",
        "question": "2024年四川提前批次定向士官招生人数是多少，465分录取定向士官概率大不大",
        "answer": "今年我校对四川招生士官定向生（仅男生）文科11人，理科17人。，根据往年录取分数线，考生被我校录取几率较大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆医药高等专科学校",
        "title": "重庆医药高等专科学校-录取",
        "question": "四川24年应届理科411 可以报贵校的中医学或临床医学或口腔医学吗",
        "answer": "同学你好，根据往年录取分数线，考生被我校录取几率不大，建议多填报我校专业增加录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆医药高等专科学校",
        "title": "重庆医药高等专科学校-四川文科441.可以读康复理疗吗",
        "question": "四川文科441.可以读康复理疗吗",
        "answer": "同学你好，根据往年录取分数线，考生被我校康复治疗技术录取几率不大，建议多填报我校专业增加录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆医药高等专科学校",
        "title": "重庆医药高等专科学校-学费",
        "question": "请问贵校的标准学费和住宿费是多少",
        "answer": "学费6250-15000不同专业学费不同，住宿费700-1200根据住宿情况而定。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆医药高等专科学校",
        "title": "重庆医药高等专科学校-报考",
        "question": "请问贵校，四川本地400多的分数录取希望大不大",
        "answer": "同学你好，根据往年录取分数线，考生被我校录取几率不大，建议多填报我校专业增加录取概率。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆医药高等专科学校",
        "title": "重庆医药高等专科学校-报考",
        "question": "今年的录取分数线是多少",
        "answer": "同学你好，我校根据投递到我校志愿划分分数线，目前是不知道我校分数线情况的，同学可以去我校官网查询近几年分数线作为参考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆医药高等专科学校",
        "title": "重庆医药高等专科学校-专升本",
        "question": "我校临床医学专业可以专升本吗？升本后是否还是临床专业？",
        "answer": "可以专升本，可以升入重医的法医或者康复治疗等，升本后没有临床对口专业"
    },
    {
        "schoolName": "重庆医药高等专科学校",
        "title": "重庆医药高等专科学校-体检",
        "question": "体检受限34.35可以报临床医学吗？",
        "answer": "单是近视眼可以报考我校临床医学专业，色盲不可以"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-陕西文科女382 53686可以上吗，可不可以建议一些专业",
        "question": "陕西文科女382 53686可以上吗，可不可以建议一些专业",
        "answer": "可以填报冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-报考",
        "question": "老师你好，我是今年江西全文考生，分数是216排位是198301，请问可以报考贵校吗",
        "answer": "难度较大，我校2023年最低分388"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-湖南历史类考生",
        "question": "老师，您好！湖南历史类考生分数是432，位次是58677，要报考大数据与会计专业，请问有希望被贵校录取吗？谢谢！",
        "answer": "很大概率，建议填报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-录取",
        "question": "理科385，计算机技术和物联网有机会吗？",
        "answer": "计算机应用技术计划较多，可以填报冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-老师好，请问贵校工商企业管理专升本时是选文科还是理科的，谢谢",
        "question": "老师好，请问贵校工商企业管理专升本时是选文科还是理科的，谢谢",
        "answer": "文科"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-录取",
        "question": "文科450，位次82597，有机会报考贵校吗",
        "answer": "很大概率 建议填报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-重庆三峡医药高等专科学校",
        "question": "重庆考生物化地379分报考贵校有希望吗？，可以报什么专业",
        "answer": "我校为重庆财经职业学院，可以报考冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-重庆财经职业学院",
        "question": "重庆考生物化地379报考贵校有希望吗？",
        "answer": "有概率  可以冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-录取",
        "question": "江西文科355分能被录取",
        "answer": "2023年录取最低分377"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-录取",
        "question": "重庆理科286能被财经录取吗",
        "answer": "难度较大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-录取",
        "question": "河南文科448报考本校，能考上自己想要的专业吗",
        "answer": "可以填报，把自己最喜欢的专业填报的志愿序号1号"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-录取",
        "question": "重庆理科406分可以上软件工程吗",
        "answer": "我校没有开始软件工程专业"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-录取",
        "question": "重庆纯文343填报金融服务管理可以吗",
        "answer": "可以填报冲一冲"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-转专业",
        "question": "金融服务管理可以转专业吗，转专业的要求是什么？",
        "answer": "可以转专业，具体转专业政策见《学生手册》"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-录取",
        "question": "陕西理科319有希望报考计算机应用技术专业吗？",
        "answer": "2023年录录取最低分338"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-广东考生",
        "question": "历史399，排位124750，有多大机会报读贵院呢？有没有计算机相关专业？",
        "answer": "2023年我校录取最低分391"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-录取",
        "question": "重庆理科349报考贵校录取几率大吗？",
        "answer": "建议填报 冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-重庆财经",
        "question": "你好老师，重庆历史394分，可以报考贵校什么专业",
        "answer": "很多专业都可以填报，建议选择自己喜欢的专业，填报在1-10志愿"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-录取",
        "question": "贵州历史类439排名43719报考本校希望大吗？",
        "answer": "很大概率"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-专业录取",
        "question": "视力4.8以下是否有影响贵校各个专业的录取",
        "answer": "没有体检限制"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-是否能录取",
        "question": "四川理科423分，能否被贵校录取",
        "answer": "可以填报 "
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-录取",
        "question": "重庆理科385录取 机会大吗",
        "answer": "有录取概率 建议填在冲一冲的位次"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-录取，谢谢回答！",
        "question": "你好，陕西理科女生，349，位次143342，这个分数有机会被录取吗？如果能被录取，有什么专升本率高的专业推荐吗？投档比是多少？谢谢回答！",
        "answer": "2023年录取最低位次为145548，有机会被录取；所有专业都可以专升本，投档比例1:1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-历史类363",
        "question": "重庆历史类363能填报贵校的大数据与会计专业吗？",
        "answer": "重庆历史类363 很大概率，可以吧财务会计类也填上"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-江西考生",
        "question": "物理308机会大吗",
        "answer": "江西理工2023年录取最低分389"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-录取",
        "question": "青海302 位次2375可以不",
        "answer": "青海2023年录取最低分297，位次20957"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-录取",
        "question": "青海299位次2475",
        "answer": "青海2023年录取最低分297，位次20957"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-重庆财经职业学院重庆录取",
        "question": "文科385位次44025有多大机会能被录取到融媒体技术与运营专业",
        "answer": "重庆文科385，录取概率很大。建议多填报专业，增大录取概率。大一下期有申请换专业的程序"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-河南文科",
        "question": "河南文科404分，排名12.1万，报贵校会计专业，希望如何？",
        "answer": "有这个可能性，可以报在小志愿号冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-陕西文科女，383，位次53206",
        "question": "你好，陕西文科女，383，位次53206，这个分数有机会被录取吗，如果能被录取，有什么专升本录取率高的专业推荐吗？投档比是多少？谢谢回答！",
        "answer": "2023年，我校在陕西录取最低分384.位次49930  所有专业都可以专升本，投档比例1:1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-重庆文科高考363有望就读贵校吗",
        "question": "。",
        "answer": "文科363有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-专业录取",
        "question": "你好 河南文科369 位次159575报考贵校财会类录取机率大吗",
        "answer": "河南文科2023年录取最低分451,11万多位次"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-录取",
        "question": "413数字媒体可以录取吗",
        "answer": "是哪里的考生？"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-录取",
        "question": "安徽考生物化政447分能考上贵校吗",
        "answer": "有很大概率被录取，建议填报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-咨询",
        "question": "海口文科421分，排名55508，可以报考你们学校吗？可以转科吗？",
        "answer": "2023年录取最低分474，位次41979"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-录取",
        "question": "重庆理371有希望吗？志愿排第一位",
        "answer": "理科371 冲一下，有这个可能性"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-录取",
        "question": "重庆历史类368，报考贵校的大数据与会计希望大吗？",
        "answer": "很大概率，建议报小志愿号。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-预科生",
        "question": "老师你好，我就是想咨询一下贵校招不招预科生？",
        "answer": "没有预科生招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-报考",
        "question": "重庆物理355有机会填会计类嘛？",
        "answer": "物理355，有这个可能性，但是相对来说概率会低一点"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-重庆财经职业学院录取",
        "question": "重庆考生物理类347，有希望报考贵校吗？可以报考贵校哪些专业？",
        "answer": "物理347，只能冲一下。建议填报：商务数据分析与应用、计算机应用技术等计划较多的专业"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-理科381能否被录取",
        "question": "谢谢",
        "answer": "只能冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-招生及专升本",
        "question": "重庆本地文科405排名38616女孩，报考该校的成功率怎么样？专升本专业多吗？贵校历年专升本概率是多少？问题较多麻烦了，谢谢解答",
        "answer": "重庆本地405，很大概率被录取，所有专业都可以专升本，专升本报名学生60-70%可以专升本成功"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-招生及专升本",
        "question": "重庆本地文科405排名38616女孩，报考该校的成功率怎么样？专升本专业多吗？贵校历年专升本概率是多少？问题较多麻烦了，谢谢解答",
        "answer": "重庆本地405，很大概率被录取，所有专业都可以专升本，专升本报名学生60-70%可以专升本成功"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-录取",
        "question": "福建历史类396位次35422能录取贵校金融服务与管理专业吗",
        "answer": "2023年最低录取分413，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-重庆财经职业学院，河南考生",
        "question": "河南文科311报考贵校“融媒体技术”专业有希望吗",
        "answer": "很大难度，2023年最低分400多分"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-录取",
        "question": "您好，问一下，就是本人是职高毕业但正常参加6月全国统一高考的考生，如果成绩达标了学校会正常录取吗",
        "answer": "通过填报志愿可以被录取"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-录取",
        "question": "重庆文科344排名54214报考贵校建筑设计专业录取希望大吗",
        "answer": "重庆344，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-重庆财经职业学院重庆录取",
        "question": "文科385位次44025有机会录取到贵校的商务用语吗",
        "answer": "文科有很大概率  建议用小志愿号多报几个志愿 增加录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-录取",
        "question": "甘肃历史类388会计有希望吗",
        "answer": "2023年录取最低分398 33069位"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-录取",
        "question": "广西理科319有机会录取吗",
        "answer": "2023年录取最低分332，164185位次"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-录取",
        "question": "重庆文科365排名49116能被贵校数字媒体录取吗，什么专业录取概率大",
        "answer": "重庆文科 365 很大概率被录取，我校专业均有录取机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-录取，专业",
        "question": "重庆的文科考生高考346分，可以报考该校的哪些专业？",
        "answer": "大部分专业都可以报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-录取",
        "question": "重庆文科344推荐报考那些专业录取希望大",
        "answer": "金融类的专业"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-录取咨询",
        "question": "河南文科301分为24万多，有机会吗",
        "answer": "难度很大。去年录取最低分400多分"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-录取",
        "question": "四川理科361分能报考贵校吗？录取率大吗？咋样才不会出现滑档退档的情况？",
        "answer": "四川理科一般要录取到410分左右"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-山东考生",
        "question": "请问招收山东考生吗 最低分需要多少",
        "answer": "山东有招生计划。zslq.cqcfe.com可以查询"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-录取",
        "question": "四川理科418报考数字媒体技术能上吗？",
        "answer": "四川理科这个分数有很大希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-投档",
        "question": "请问学校的投档比是多少？",
        "answer": "1：1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-您好陕西理科365招生吗 .报考贵校录取概率大吗",
        "question": "您好陕西理科365招生吗 .报考贵校录取概率大吗",
        "answer": "很大的概率，去年录取最高分374"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-吉林长春文科",
        "question": "吉林长春文科313分有录取机会吗",
        "answer": "可以冲一冲，去年最低分321"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-录取",
        "question": "四川理科365服从调剂有机会被贵校录取吗？谢谢",
        "answer": "理科我们一般要录取到410分左右"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-专业",
        "question": "重庆女生366分48626的位次推荐报考什么专业",
        "answer": " 是文科 还是理科呢？"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-专业",
        "question": "重庆女生366分48626的位次推荐报考什么专业",
        "answer": "历史类 366 可以选择财务会计类、大数据会计、商务英语、工商企业管理、金融服务与管理、数字媒体设计这些专业可以作为参考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-四川文科",
        "question": "四川文科431，排名98011，有机会录取吗",
        "answer": "很大的录取概率，考生可以把我们学校放在院校第一志愿，增大录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-录取",
        "question": "重庆物化生396排名108851有机会报考贵校吗",
        "answer": "物理类，396 可以报考我校，但需要放在靠前的志愿，增大录取概率"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-录取",
        "question": "重庆全文394 排名41916 有希望被现代文秘录取么？",
        "answer": "很大概率，但建议多填报我校同学院其他专业，例如：旅游管理、会展策划与管理、商务英语，增大录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-录取",
        "question": "陕西文科370，排名57725，能录上数字媒体技术吗？",
        "answer": "去年我校录取最低分384，考生你的分数可以报在冲一冲的志愿位置"
    },
    {
        "schoolName": "重庆财经职业学院",
        "title": "重庆财经职业学院-四川文科生",
        "question": "报考贵校，分数排名是以重庆位次报名还是以四川位次报名？",
        "answer": "四川的位次"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科创职业学院",
        "title": "重庆科创职业学院-四川",
        "question": "四川理科349，有多大时候被贵校录取",
        "answer": "去年理科是302，机会还是很大"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科创职业学院",
        "title": "重庆科创职业学院-专业录取",
        "question": "四川考生366，位次271533，被录取的机会大不大，录取本校电气自动化，机电一体化有色弱的会被录取吗？",
        "answer": "有机会录取，建议根据自身条件选择专业，录取没影响，怕以后就业有影响"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科创职业学院",
        "title": "重庆科创职业学院-录取",
        "question": "贵州文322，位次8w。和理302。可以报名贵校吗",
        "answer": "可以报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科创职业学院",
        "title": "重庆科创职业学院-录取",
        "question": "老师您好，湖北物理方向307分有机会被录取吗？",
        "answer": "有机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科创职业学院",
        "title": "重庆科创职业学院-录取，谢谢回答！",
        "question": "你好，陕西理科女生，349，位次143342，这个分数有机会被录取吗？如果能被录取，有什么专升本率高的专业推荐吗？投档比是多少？谢谢回答！",
        "answer": "不好意思，人们在陕西没有计划招生"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科创职业学院",
        "title": "重庆科创职业学院-河南理科",
        "question": "河南理科208可以报考贵校吗",
        "answer": "去年河南最低分是理306分"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科创职业学院",
        "title": "重庆科创职业学院-河南",
        "question": "河南282能不能考上",
        "answer": "去年河南文史最低分是326分"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科创职业学院",
        "title": "重庆科创职业学院-录取",
        "question": "老师我是河南考生分数245位次521977想报考该校的大数据会计，能被录取吗",
        "answer": "去年河南理科最低分是306分"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科创职业学院",
        "title": "重庆科创职业学院-录取",
        "question": "老师河南理科245报考可以上吗",
        "answer": "去年河南理科录取最低分是306分"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科创职业学院",
        "title": "重庆科创职业学院-报考",
        "question": "您好，今年在甘肃有招生计划吗",
        "answer": "不好意思没有"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科创职业学院",
        "title": "重庆科创职业学院-湖北",
        "question": "湖北收吗，理322，21万排名",
        "answer": "可以填"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科创职业学院",
        "title": "重庆科创职业学院-问题",
        "question": "贵校去年河南理科录取最低多少",
        "answer": "去年理科最低录取分是306分"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科创职业学院",
        "title": "重庆科创职业学院-报考",
        "question": "您好，河南理科367位次377065能被贵校录取吗？可以填报哪些专业？",
        "answer": "可以，具体专业可以看高考志愿填报指南"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科创职业学院",
        "title": "重庆科创职业学院-录取",
        "question": "老师好！四川文科260分，贵校采购与供应管理专业，能否被录取？可以专升本吗？",
        "answer": "不好意思我校没有采购与供应管理专业"
    },
    {
        "schoolName": "重庆科创职业学院",
        "title": "重庆科创职业学院-预科生",
        "question": "你好，老师，我就是想咨询一下贵校招不招预科生？",
        "answer": "你好，我们学校不招预科生。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑工程职业学院",
        "title": "重庆建筑工程职业学院-录取",
        "question": "重庆理科401分，请问报考贵校的“城市轨道交通机电技术”专业，有希望被录取没有？",
        "answer": "该专业去年387分，有希望的，建议按自己喜欢的顺序多填报专业，增加录取机会。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑工程职业学院",
        "title": "重庆建筑工程职业学院-录取",
        "question": "重庆物理343报建筑类专业录取几率大吗",
        "answer": "去年最低361，不过近年来建筑类专业热度有下降，还是可以冲一下试试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑工程职业学院",
        "title": "重庆建筑工程职业学院-关于艺术专科批录取",
        "question": "老师你好我是重庆美术考生，文化302，美术217.4，综合169.1，综合排名9326，报数字媒体专业，录取几率大吗，稳吗",
        "answer": "今年首次按综合分录取，去年该专业的美术专业分是221，如果填报的话，后续志愿要再挑选一些分数相对低的院校保底。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑工程职业学院",
        "title": "重庆建筑工程职业学院-录取",
        "question": "山东，物化政，396，可以报嘛",
        "answer": "抱歉，山东没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑工程职业学院",
        "title": "重庆建筑工程职业学院-录取",
        "question": "老师您好，湖北物理方向307分有机会被录取吗？",
        "answer": "湖北物理近三年分别是373、361、294分，由于招生计划少，分数可能浮动很大，如果填报的话，后续志愿要再挑选一些分数相对低的院校保底。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑工程职业学院",
        "title": "重庆建筑工程职业学院-咨询",
        "question": "海南文科生421，排名55508，可以报考贵校吗？",
        "answer": "海南去年455分，可以尝试一下，建议后续志愿要再挑选一些分数相对低的院校"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑工程职业学院",
        "title": "重庆建筑工程职业学院-志愿咨询",
        "question": "1.投档比是否为1:1",
        "answer": "是的"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑工程职业学院",
        "title": "重庆建筑工程职业学院-录取，谢谢回答！",
        "question": "你好，陕西理科女生，349，位次143342，这个分数有机会被录取吗？如果能被录取，有什么专升本率高的专业推荐吗？投档比是多少？谢谢回答！",
        "answer": "抱歉，陕西没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑工程职业学院",
        "title": "重庆建筑工程职业学院-重庆高考文科363有机会就读贵校计算机运用技术专业吗",
        "question": "，",
        "answer": "该专业去年355分，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑工程职业学院",
        "title": "重庆建筑工程职业学院-咨询",
        "question": "海南文科生421分，位次55508，能报贵校吗？",
        "answer": "海南去年455分，可以尝试一下，建议后续志愿要再挑选一些分数相对低的院校"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑工程职业学院",
        "title": "重庆建筑工程职业学院-录取",
        "question": "四川435可以上动物医学吗，四川汉族可以加分吗",
        "answer": " 我校没有动物医学专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑工程职业学院",
        "title": "重庆建筑工程职业学院-录取",
        "question": "四川文科美术综合分441，文化分312，专业228，有希望录取嘛？",
        "answer": "结合往年的分数来看，有一定希望，为保险起见，建议后续志愿要再挑选一些分数相对低的院校"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑工程职业学院",
        "title": "重庆建筑工程职业学院-录取",
        "question": "334有机会读本校吗？",
        "answer": "从去年的分来看，有风险，重庆物理类去年最低361，如果要填报的话，尽量多填专业，后续志愿要再挑选一些分数相对低的院校和专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑工程职业学院",
        "title": "重庆建筑工程职业学院-录取",
        "question": "广西文史类365能报室内设计吗",
        "answer": "我们在广西的招生计划不多，分数浮动可能会比较大，建议你多选几所学校，按分数高到低填报。其中，我校建筑室内设计请放在第1专业志愿。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑工程职业学院",
        "title": "重庆建筑工程职业学院-重庆建筑工程职业学院录取",
        "question": "重庆考生物理类347，有希望报考贵校吗？可以报考贵校哪些专业？",
        "answer": "重庆物理类去年最低361，如果要填报的话，尽量多填专业，后续志愿要再挑选一些分数相对低的院校和专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑工程职业学院",
        "title": "重庆建筑工程职业学院-招生及专升本",
        "question": "重庆本地文科405排名38616女孩，报考该校的成功率怎么样？专升本专业多吗？贵校历年专升本概率是多少？问题较多麻烦了，谢谢解答",
        "answer": "按往年的分数参考，希望挺大的。专升本是在毕业那一年参加全市统考，都可以报名参加。今年我校有一千余名同学成功升本。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑工程职业学院",
        "title": "重庆建筑工程职业学院-重庆建筑工程咨询",
        "question": "360分历史类排名77939有机会被贵校录取吗请问",
        "answer": "贵州文科去年420分，填报的话要可能冲一下，后续志愿要再挑选一些分数相对低的院校和专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑工程职业学院",
        "title": "重庆建筑工程职业学院-录取",
        "question": "高度近视800度报考 城市轨道交通经营管理 会被录取吗",
        "answer": "录取时不做强制要求，但如果矫正视力达不到4.8，未来不能通过近视手术摘镜，有可能会影响就业，建议谨慎报考。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑工程职业学院",
        "title": "重庆建筑工程职业学院-录取",
        "question": "老师重庆理科373能进咱校吗",
        "answer": "去年最低361，建议尽量多选专业，按自己喜欢的顺序填报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑工程职业学院",
        "title": "重庆建筑工程职业学院-重庆建筑工程职业学院",
        "question": "四川399理科",
        "answer": "四川理科去年387分，有希望"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑工程职业学院",
        "title": "重庆建筑工程职业学院-美术生",
        "question": "历史美术类，文化320，美术228有机会上贵校嘛，谢谢老师了",
        "answer": "美术专业分超过去年的录取分数，有希望，但今年改为综合分排名，建议再到市教育考试院提供的志愿填报辅助系统（免费使用）查询一下去年录取位次，结合今年的综合分位次，综合起来参考一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑工程职业学院",
        "title": "重庆建筑工程职业学院-录取",
        "question": "重庆文科396，排名四万多，想选人工智能技术应用，几率大吗",
        "answer": "去年该专业358分，供参考，建议按自己喜欢的顺序多填报一些专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑工程职业学院",
        "title": "重庆建筑工程职业学院-录取",
        "question": "重庆物理类343能进的概率大吗",
        "answer": "去年最低361分，供参考。如果填报，建议再选一些分低一点的院校保底。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑工程职业学院",
        "title": "重庆建筑工程职业学院-录取",
        "question": "河南文科350可以报轨道专业吗，能被录取吗",
        "answer": "轨道专业在河南没有招生计划，从近两年的分数线来看，你的分数报考有风险，如填报要再选保底院校"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑工程职业学院",
        "title": "重庆建筑工程职业学院-录取",
        "question": "贵校今年预计在重庆招生多少文科生呢",
        "answer": "历史类招306人"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑工程职业学院",
        "title": "重庆建筑工程职业学院-录取",
        "question": "今年我校录取新专业有哪些呢？重庆纯文271能上贵校吗",
        "answer": "新增的招生专业有供应链运营、网络直播与运营、工业互联网应用和云计算技术应用。根据往年的分数来看，希望有点小。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑工程职业学院",
        "title": "重庆建筑工程职业学院-录取",
        "question": "四川文科考生446有望录取贵校嘛",
        "answer": "去年420分，希望挺大的，欢迎报考"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑工程职业学院",
        "title": "重庆建筑工程职业学院-你好老师，四川理科401分有机会报考你们学校吗",
        "question": "可以冲还是保呢",
        "answer": "结合去年理科387分，以及今年增投计划来看，希望挺大的，算是比较稳的，保的话建议选分差更大一些的学校"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑工程职业学院",
        "title": "重庆建筑工程职业学院-报考",
        "question": "请问一下，四川理科考生413分，报考贵校希望大吗",
        "answer": "希望大，去年387分"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑工程职业学院",
        "title": "重庆建筑工程职业学院-报考",
        "question": "请问河南文科367分，位次161219有机会进入贵校吗？",
        "answer": "河南招生计划不多，分数浮动会比较大，近三年最低327、最高415分，建议多备选一些有意愿就读的学校，按高分到低分填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑工程职业学院",
        "title": "重庆建筑工程职业学院-专升本",
        "question": "专升本的专业有哪些",
        "answer": "所有专业都可以在专科毕业这年参加“专升本”统考，出成绩后填报志愿选择本科院校。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑工程职业学院",
        "title": "重庆建筑工程职业学院-录取",
        "question": "四川文科411 位次113250 想报考本校的大数据与财务管理 或者服从调剂 录取几率大吗？",
        "answer": "四川文科2023年420分，今年增加了招生计划，可以冲一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑工程职业学院",
        "title": "重庆建筑工程职业学院-录取",
        "question": "重庆物化生396排名108851有机会报考贵校吗",
        "answer": "2023年重庆物理类最低361分，有希望的，建议按自己喜欢的顺序尽量多填报专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑工程职业学院",
        "title": "重庆建筑工程职业学院-录取",
        "question": "理科325可以上贵校吗？",
        "answer": "2023年重庆物理类最低361，建议考生如果填报我校，务必再挑选其他分数较低的“专业+学校”作为保底。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑工程职业学院",
        "title": "重庆建筑工程职业学院-重庆物理类351能报吗",
        "question": "纯文化能上什么专业呢 如果走美术的话 美术是205.4 又能上什么呢",
        "answer": "2023年重庆物理类最低361，建议考生如果从文化分物理类填报我校，务必再挑选其他分数较低的“专业+学校”作为保底。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆建筑工程职业学院",
        "title": "重庆建筑工程职业学院-咨询",
        "question": "四川理科377分可以报考吗",
        "answer": "2023年理科录取线387分，今年理科招生计划增加了49名，建议平行志愿A志愿可以试一下，同时后续平行志愿填报自己更有把握的学校保底"
    },
    {
        "schoolName": "重庆能源职业学院",
        "title": "重庆能源职业学院-录取",
        "question": "四川文科考生339可否上本学校？",
        "answer": "可以的，详情请咨询023-63430666"
    },
    {
        "schoolName": "重庆能源职业学院",
        "title": "重庆能源职业学院-录取",
        "question": "河北历史组395可以报贵校的护理系吗",
        "answer": "可以的，详情请咨询023-63430666"
    },
    {
        "schoolName": "重庆能源职业学院",
        "title": "重庆能源职业学院-录取",
        "question": "老师您好，四川理科339的考生，位次281522，能报考上贵校吗",
        "answer": "可以的，详情请咨询023-63430666"
    },
    {
        "schoolName": "重庆能源职业学院",
        "title": "重庆能源职业学院-重庆理科349报考贵校录取几率大吗？",
        "question": "重庆理科349报考贵校录取几率大吗？",
        "answer": "可以的，详情请咨询023-63430666"
    },
    {
        "schoolName": "重庆能源职业学院",
        "title": "重庆能源职业学院-四川",
        "question": "文化306 位次179188 可以报社区康复吗？",
        "answer": "可以的，详情请咨询023-63430666"
    },
    {
        "schoolName": "重庆能源职业学院",
        "title": "重庆能源职业学院-录取",
        "question": "贵校的投档比多少",
        "answer": "1:1。详情请咨询023-63430666"
    },
    {
        "schoolName": "重庆能源职业学院",
        "title": "重庆能源职业学院-录取，谢谢回答！",
        "question": "你好，陕西理科女生，349，位次143342，这个分数有机会被录取吗？如果能被录取，有什么专升本率高的专业推荐吗？投档比是多少？谢谢回答！",
        "answer": "你好，我校在陕西没有招生计划，谢谢支持"
    },
    {
        "schoolName": "重庆能源职业学院",
        "title": "重庆能源职业学院-咨询",
        "question": "海南文科421，位次588808，可以报考贵校吗？",
        "answer": "你好，我校在海南没有招生计划，谢谢支持"
    },
    {
        "schoolName": "重庆能源职业学院",
        "title": "重庆能源职业学院-四川考生 文体 文化247体育77",
        "question": "可以报本校吗",
        "answer": "可以的，详情请咨询023-63430666"
    },
    {
        "schoolName": "重庆能源职业学院",
        "title": "重庆能源职业学院-重庆理科354能被学前教育录取吗",
        "question": "重庆理科354能被学前教育录取吗",
        "answer": "可以的，详情请咨询63430666"
    },
    {
        "schoolName": "重庆能源职业学院",
        "title": "重庆能源职业学院-报考，",
        "question": "重庆理科289有机会上贵校吗？",
        "answer": "可以，详细请电话咨询63430666"
    },
    {
        "schoolName": "重庆能源职业学院",
        "title": "重庆能源职业学院-重庆物理类",
        "question": "分数340位次122461报考贵校被录取的几率大吗",
        "answer": "可以，详细请电话咨询63430666"
    },
    {
        "schoolName": "重庆能源职业学院",
        "title": "重庆能源职业学院-录取",
        "question": "老师您好，我是来自重庆的一名理科生，368分，位次为116755，报考本校的汽车制造类几率大吗？本校能否转专业？是否有条件？",
        "answer": "可以的，详情请咨询63430666"
    },
    {
        "schoolName": "重庆能源职业学院",
        "title": "重庆能源职业学院-录取",
        "question": "328分全理科重庆位次，124588，这样的成绩可以被贵校的护理专业录取吗？",
        "answer": "可以的，详情请咨询63430666"
    },
    {
        "schoolName": "重庆能源职业学院",
        "title": "重庆能源职业学院-录取",
        "question": "重庆考生306六万一千多名可以被本校录取嘛",
        "answer": "可以的，详情请咨询63430666"
    },
    {
        "schoolName": "重庆能源职业学院",
        "title": "重庆能源职业学院-招生录取",
        "question": "河南理工306能报考贵校吗",
        "answer": "您好！我校在河南未有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆能源职业学院",
        "title": "重庆能源职业学院-录取",
        "question": "我是重庆考生306六万一千多名可以报考贵校嘛？",
        "answer": "可以填报，具体请电话咨询63430666"
    },
    {
        "schoolName": "重庆能源职业学院",
        "title": "重庆能源职业学院-录取",
        "question": "理科325可不可以上贵校",
        "answer": "可以的，如有需要请电话咨询63430666"
    },
    {
        "schoolName": "重庆能源职业学院",
        "title": "重庆能源职业学院-预科生",
        "question": "你好，老师，我就是想咨询一下贵校招不招预科生？",
        "answer": "同学您好！我校不招收预科生"
    },
    {
        "schoolName": "重庆商务职业学院",
        "title": "重庆商务职业学院-关于中西面点工艺费用咨询",
        "question": "中西面点工艺每月大概要交多少材料费呢？",
        "answer": "基本材料费学校出，一般第二年超出的话每年一两百。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆商务职业学院",
        "title": "重庆商务职业学院-重庆商务职业学院",
        "question": "重庆考生物化地379报考贵校有希望吗？能报什么专业？",
        "answer": "需要冲一冲，建议把食品智能加工技术、食品质量与安全两个新专业放在最前面，冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆商务职业学院",
        "title": "重庆商务职业学院-录取",
        "question": "406分理科重庆能上软件工程或者计算机",
        "answer": "有机会，但要排在最前面稍微冲一下，建议同时考虑物流类，以及食品智能加工技术、食品质量与安全两个新专业放在最前面，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆商务职业学院",
        "title": "重庆商务职业学院-重庆商务职业学院录取",
        "question": "物化地379能报考贵校的什么专业",
        "answer": "有机会，但要冲一冲，建议把食品智能加工技术、食品质量与安全两个新专业放在最前面。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆商务职业学院",
        "title": "重庆商务职业学院-录取 专升本 转专业",
        "question": "重庆物理385录取几率大吗？关于专升本可以解答一下吗？谢谢!",
        "answer": "有机会，但要冲一冲，建议把食品智能加工技术、食品质量与安全两个新专业放在最前面。所有专业都可专升本，通过率80%以上。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆商务职业学院",
        "title": "重庆商务职业学院-报考",
        "question": "24年理科356分 是否有希望上贵校的经济学院",
        "answer": "有难度，综合考虑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆商务职业学院",
        "title": "重庆商务职业学院-重庆工商",
        "question": "老师你好，重庆考生394，排名41619能报考什么专业，学校要看单科成绩吗，什么可以专升本呢",
        "answer": "我们学校绝大部分专业你都可以报，数字媒体技术、大数据技术、融媒体技术运营等热门专业看你喜好，填在最前面。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆商务职业学院",
        "title": "重庆商务职业学院-录取",
        "question": "重庆考生物化生332，有机会报考贵校吗？大概报考哪个专业录取概率最大",
        "answer": "有难度，其他学校也综合考虑下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆商务职业学院",
        "title": "重庆商务职业学院-重庆市历史类考生",
        "question": "330可以上该校的旅游管理类专业吗",
        "answer": "需要冲一冲，建议同时把物流类 以及食品智能加工技术、食品质量与安全两个新专业放在最前面，冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆商务职业学院",
        "title": "重庆商务职业学院-录取",
        "question": "贵州文科407可以报考贵校的中西面点工艺吗",
        "answer": "有希望，但要放在最前面稍微冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆商务职业学院",
        "title": "重庆商务职业学院-录取",
        "question": "重庆理科394能上贵校吗？不挑专业",
        "answer": "有希望，但需要稍微冲一下，建议把食品智能加工技术、食品质量与安全两个新专业放在最前面。同时考虑电子商务类、旅游管理、酒店管理、连锁经营管理等，也一起放在最前面，增加几率。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆商务职业学院",
        "title": "重庆商务职业学院-志愿咨询",
        "question": "1.投档比是否为1:1",
        "answer": "要看今年录取时候相关通知。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆商务职业学院",
        "title": "重庆商务职业学院-录取，谢谢回答！",
        "question": "你好，陕西理科女生，349，位次143342，这个分数有机会被录取吗？如果能被录取，有什么专升本率高的专业推荐吗？投档比是多少？谢谢回答！",
        "answer": "陕西我校今年没有投放计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆商务职业学院",
        "title": "重庆商务职业学院-重庆商务",
        "question": "贵校今年招贵州省文科考生吗 分数419 位次53102",
        "answer": "希望很大，把喜欢的专业排在最前面，大胆填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆商务职业学院",
        "title": "重庆商务职业学院-历史类363",
        "question": "重庆历史类363能填报贵校的大数据与会计专业吗？",
        "answer": "有机会，但要排在最前面稍微冲一下，建议同时考虑物流类、旅游管理、酒店管理、智能产品开发应用等专业，一起放在最前面。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆商务职业学院",
        "title": "重庆商务职业学院-录取",
        "question": "重庆物理355报考商务英语被录取的概率大吗",
        "answer": "有点难度，建议同时把食品智能加工技术、食品质量与安全两个新专业放在最前面，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆商务职业学院",
        "title": "重庆商务职业学院-政策",
        "question": "新生可以一开始走读吗",
        "answer": "要向辅导员说明情况，办理相关手续就行。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆商务职业学院",
        "title": "重庆商务职业学院-录取",
        "question": "四川理科413报会计有希望吗",
        "answer": "需要冲一冲，建议同时也把食品质量与安全、食品智能加工技术两个新专业放在最前面，胜算更大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆商务职业学院",
        "title": "重庆商务职业学院-录取",
        "question": "理科340分报什么专业被贵校录取的几率大一些呢？",
        "answer": "可以考虑食品质量与安全、食品智能加工技术两个新专业，填在最前面冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆商务职业学院",
        "title": "重庆商务职业学院-录取",
        "question": "重庆理科334报商英 数媒 广告艺术设计 建筑室内设计 能录嘛",
        "answer": "有难度，可以考虑食品质量与安全、食品智能加工技术两个新专业，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆商务职业学院",
        "title": "重庆商务职业学院-录取",
        "question": "贵校投档比是多少",
        "answer": "录取时候根据相关通知来定。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆商务职业学院",
        "title": "重庆商务职业学院-录取",
        "question": "重庆物理396能报食品检验检测技术吗",
        "answer": "有希望，但要冲一冲，建议同时把食品智能加工技术、食品质量安全放在最前面，更加稳妥。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆商务职业学院",
        "title": "重庆商务职业学院-转专业",
        "question": "该校允许转专业吗",
        "answer": "大一上学期结束，满足条件可申请。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆商务职业学院",
        "title": "重庆商务职业学院-重庆理科370报该学校的数字传媒技术专业几率大吗",
        "question": "重庆理科370报该学校的数字传媒技术专业几率大吗",
        "answer": "需要冲一冲，建议同时把电子商务类、旅游管理、酒店管理、连锁经营管理等放在最前面。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆商务职业学院",
        "title": "重庆商务职业学院-录取",
        "question": "重庆371理科报会计有希望吗？",
        "answer": "需要冲一冲，建议同时把电子商务类、旅游管理、酒店管理等放在最前面。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆商务职业学院",
        "title": "重庆商务职业学院-录取",
        "question": "重庆纯文343，位次54429可以被贵校录取吗，接受调剂",
        "answer": "需要冲一下，可将物流类、智能产品开发应用、连锁经营管理等放最前面。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆商务职业学院",
        "title": "重庆商务职业学院-录取",
        "question": "请问美术专业235，高考274可以进贵校广告艺术设计专业吗",
        "answer": "很有希望，可报我校广告艺术设计专业，放最前面。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆商务职业学院",
        "title": "重庆商务职业学院-报考",
        "question": "重庆历史类368分报考贵校大数据与会计有希望吗？",
        "answer": "需要冲一下，建议同时把物流类、电子商务类、酒店管理、商务管理、市场营销等放在最前面，更有希望。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆商务职业学院",
        "title": "重庆商务职业学院-录取",
        "question": "重庆395能报考您校好专业吗",
        "answer": "很有希望，把电子商务类、旅游管理、酒店管理等放在最前面，稍微冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆商务职业学院",
        "title": "重庆商务职业学院-录取",
        "question": "请问商校美术专业234，高考317可以进入贵校广告艺术设计专业吗",
        "answer": "希望非常大，建议填在最前面。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆商务职业学院",
        "title": "重庆商务职业学院-招生及专升本",
        "question": "重庆本地文科405排名38616女孩，报考该校的成功率怎么样？专升本专业多吗？贵校历年专升本概率是多少？问题较多麻烦了，谢谢解答",
        "answer": "我校绝大部分专业你都能够报考，你的分数希望都非常大。所有专业都可专升本，往年专升本成功概率80%以上。大胆填，把我校填在最前面。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆商务职业学院",
        "title": "重庆商务职业学院-录取",
        "question": "重庆艺术235，高考317能报考贵校广告艺术设计专业吗",
        "answer": "希望很大，大胆填在最前面。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆商务职业学院",
        "title": "重庆商务职业学院-录取",
        "question": "报考烹饪专业视力有限制吗?",
        "answer": "只要戴上眼镜能正常操作就行。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆商务职业学院",
        "title": "重庆商务职业学院-录取",
        "question": "请问四川文科385，位次132792，报贵校录取机会大吗？如果可以报考什么专业比较稳啊?谢谢",
        "answer": "另外有加分啥的不，不然有点难度。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆商务职业学院",
        "title": "重庆商务职业学院-录取",
        "question": "老师重庆理科373能进咱校不？如果能建议报哪些专业",
        "answer": "有机会，但要填在最前面冲一冲，电子商务类、旅游管理、酒店管理、市场营销等。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆商务职业学院",
        "title": "重庆商务职业学院-录取",
        "question": "您好，问一下，就是本人是职高毕业但正常参加6月全国统一高考的考生，如果成绩达标了学校会正常录取吗",
        "answer": "成绩达标了可以正常录取。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆商务职业学院",
        "title": "重庆商务职业学院-重庆文科男生389",
        "question": "请问重庆历史类389能报考贵校吗",
        "answer": "希望很大，大部分专业你都能填，大胆填在前面。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆商务职业学院",
        "title": "重庆商务职业学院-报考",
        "question": "重庆物理409有机会报考贵校网络新闻与传播吗",
        "answer": "有希望，但要稍微冲一下，填在最前面。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆商务职业学院",
        "title": "重庆商务职业学院-重庆商务",
        "question": "399四川理科，排名253605",
        "answer": "需要冲一冲，市场营销、连锁经营与管理、商务管理等，可以填在最前面。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆商务职业学院",
        "title": "重庆商务职业学院-重庆历史类402分，排名39408，可以上贵校什么专业",
        "question": "重庆历史类402分，排名39408，可以上贵校什么专业",
        "answer": "我们学校的绝大部分专业你都可以填，根据个人喜好来决定，把最喜欢的排在最前面，比较稳妥。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆商务职业学院",
        "title": "重庆商务职业学院-重庆商务职业学院重庆录取",
        "question": "文科385位次44025有机会录取到贵校的商务英语专业吗",
        "answer": "希望非常大，包括商务英语专业，我们学校的大部分专业你都可以填。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆商务职业学院",
        "title": "重庆商务职业学院-专业录取",
        "question": "理科403的会计专业录取概率高不",
        "answer": "很有希望，大数据与会计、大数据与审计、大数据与财务管理都可以填上，放在最前边稍微冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆商务职业学院",
        "title": "重庆商务职业学院-录取及专业",
        "question": "重庆的文科生高考346分可以报该校吗？可以的话，建议报考哪些专业？",
        "answer": "要稍微冲一下，物流类、市场营销、连锁经营与管理等，可以放在最前面冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆商务职业学院",
        "title": "重庆商务职业学院-录取",
        "question": "重庆物理类343能进吗，选什么专业被录取的可能性大",
        "answer": "需要冲一冲，电子商务类、旅游管理、酒店管理，可以放在最前面冲一下。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆商务职业学院",
        "title": "重庆商务职业学院-专业",
        "question": "老师您好！401理科重庆能上哪些专业（那个中西面点工艺近视600度能报么，这个能升本么）",
        "answer": "很有希望，电子商务类、旅游管理、酒店管理几率较大。烹饪类专业只要戴上眼镜不影响操作就行。所有专业都能升本。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆商务职业学院",
        "title": "重庆商务职业学院-志愿",
        "question": "老师你好重庆历史考生394分，排名41619能报考贵校什么专业，录取几率大吗",
        "answer": "我校绝大部分专业你都能报，包括数字媒体技术、计算机网络技术、大数据与会计等往年高分专业，只要排在最前面，录取几率都非常大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆商务职业学院",
        "title": "重庆商务职业学院-投档比",
        "question": "请问贵校的投档比是多少？",
        "answer": "投档比要看到时具体通知，建议填报志愿的顺序遵循“冲-稳-保”原则。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆商务职业学院",
        "title": "重庆商务职业学院-四川",
        "question": "四川文史317有希望你们学校吗，有的话，哪些专业希望大啊",
        "answer": "稍有点难度，需要冲一下，喜欢我校的话把你最喜欢的专业放在最前面。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆商务职业学院",
        "title": "重庆商务职业学院-录取",
        "question": "重庆356能报贵校什么专业",
        "answer": "物流类、电子商务类、市场营销、连锁经营管理、商务管理等可以考虑，尽量排在最前面，胜算更大。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆商务职业学院",
        "title": "重庆商务职业学院-录取",
        "question": "云南理科331，想报考贵校数字媒体技术可以吗",
        "answer": "需要冲一下，喜欢的话建议排在最前面。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆商务职业学院",
        "title": "重庆商务职业学院-录取",
        "question": "你好，我是重庆考生 物理类 412分 想报考贵校的西式烹饪工艺和学前教育哪一个被录取希望更大呢",
        "answer": "两个专业希望都很大，建议两个都填在最前面，按自己喜好排序，大胆填。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆商务职业学院",
        "title": "重庆商务职业学院-录取",
        "question": "是报食品检验检测技术好点，还是报中西面点工艺好点",
        "answer": "两个都是好专业，往年分数相差不大，食品检验检测技术开设食品原料学、食品微生物检测技术等课程，中西面点工艺开设中西面点制作技术、烘焙技艺等课程，结合自己喜好来选。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆商务职业学院",
        "title": "重庆商务职业学院-专升本",
        "question": "是否可以专升本？条件是什么？",
        "answer": "所有专业都可以专升本，到时参加全市专升本考试，成绩达到相关要求即可。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆商务职业学院",
        "title": "重庆商务职业学院-报考",
        "question": "重庆理科394有希望录取吗",
        "answer": "希望很大，可以多选几个我校你喜欢的专业，填在最前面，更加稳妥。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆商务职业学院",
        "title": "重庆商务职业学院-录取",
        "question": "理科325可以上贵校吗",
        "answer": "有希望，可以把我校填在最前面，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆商务职业学院",
        "title": "重庆商务职业学院-录取",
        "question": "视力4.6可以报考贵校的西式烹饪工艺吗？",
        "answer": "我们录取不考核视力，只要你戴着眼镜不影响实际操作，就可以。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆商务职业学院",
        "title": "重庆商务职业学院-报考",
        "question": "我是四川高考考生，物理类，分数336，想问一下能报考贵校的相关专业吗？",
        "answer": "有希望，大胆填，把喜欢的专业放在最前面，冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆商务职业学院",
        "title": "重庆商务职业学院-录取",
        "question": "请问331可以进入你们学校吗",
        "answer": "物理类331有希望，可参考简章上我校往年分数，把自己喜欢的专业放在最前面冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆交通职业学院",
        "title": "重庆交通职业学院-重庆定向士官视力咨询",
        "question": "请问裸眼视力4.6和4.7可以报考贵校的定向士官吗？",
        "answer": "军士生体格检查办法和标准参考征集义务兵的规定执行。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆艺术工程职业学院",
        "title": "重庆艺术工程职业学院-有没有视觉传达这个专业？",
        "question": "老师，请问贵校有没有视觉传达这个专业？我是个美术生，历史总分为293，文化分和美术分总分428，排名为20514，能否被贵校录取，贵校的学费为多少？谢谢老师",
        "answer": "有视觉传达设计。可以报考，按往年录取情况录取几率较大，欢迎报考重庆艺术工程职业学院。学费12000"
    },
    {
        "schoolName": "重庆艺术工程职业学院",
        "title": "重庆艺术工程职业学院-四川美术",
        "question": "1.四川美术艺考综合分438分是否能够被贵校录取？2.贵校是否可以专升本？3.如果被调配录取到自己不喜欢的专业，入校后是否可以重新选择专业？",
        "answer": "可以报考，按往年录取情况录取几率较大，欢迎报考重庆艺术工程职业学院。入校可换专业"
    },
    {
        "schoolName": "重庆艺术工程职业学院",
        "title": "重庆艺术工程职业学院-预科生",
        "question": "老师你好，我就是想咨询一下贵校招不招预科生？",
        "answer": "你是什么情况？具体请打张老师：13608341608"
    },
    {
        "schoolName": "重庆艺术工程职业学院",
        "title": "重庆艺术工程职业学院-新疆美术生录取",
        "question": "请问招新疆美术生吗？专业分220文化201艺术类综合成绩376，普通类文史位次22257有希望报考重庆艺术工程职业学院吗？",
        "answer": "可以报考，按往年录取情况录取几率较大，欢迎报考重庆艺术工程职业学院"
    },
    {
        "schoolName": "重庆艺术工程职业学院",
        "title": "重庆艺术工程职业学院-能报吗",
        "question": "老师你好，我河北物化地325分可以报贵学校吗，如果可以有什么专业",
        "answer": "可以报考，按往年录取情况录取几率较大，录取进来同类别可换专业，欢迎报考重庆艺术工程职业学院。河北专业挺多的。你进重庆艺术工程职业学院招生办微信公众号看一下"
    },
    {
        "schoolName": "重庆艺术工程职业学院",
        "title": "重庆艺术工程职业学院-录取",
        "question": "请问广西230分物理能得着吗？",
        "answer": "可以的，我们专业计划很多，按往年情况可以录取。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆艺术工程职业学院",
        "title": "重庆艺术工程职业学院-可以吗？",
        "question": "重庆考生，美术综合分160可以吗？",
        "answer": "可以试一试。你可以看下历史类的专业，可以用文化成绩填报，我们历史类也有很多美术设计专业"
    },
    {
        "schoolName": "重庆艺术工程职业学院",
        "title": "重庆艺术工程职业学院-招生",
        "question": "贵校今年对湖北省的招生人数是多少",
        "answer": "共10 个，音乐表演、舞蹈表演、室内艺术设计各2个，产品艺术设计4个"
    },
    {
        "schoolName": "重庆轻工职业学院",
        "title": "重庆轻工职业学院-录取",
        "question": "河南文科251位次301560报考贵校录取几率大吗",
        "answer": "填第一志愿，多填几个专业，进校可调换"
    },
    {
        "schoolName": "重庆轻工职业学院",
        "title": "重庆轻工职业学院-录取",
        "question": "老师你好，我河南理科考生，306分，能进入贵校的机电一体化专业吗，学费一年多少，能专升本吗",
        "answer": "可以的，多填几个专业，进校可调换，学费12000/年，能专升本"
    },
    {
        "schoolName": "重庆轻工职业学院",
        "title": "重庆轻工职业学院-你好四川今年招生计划人数",
        "question": "四川文科303录取几率大吗",
        "answer": "可以的，填第一志愿，多填几个专业，进校可调换"
    },
    {
        "schoolName": "重庆轻工职业学院",
        "title": "重庆轻工职业学院-录取",
        "question": "湖北考生理科276,位次230980,可以报贵学校吗？",
        "answer": "可以的，多填几个专业，进校可调换"
    },
    {
        "schoolName": "重庆轻工职业学院",
        "title": "重庆轻工职业学院-录取，谢谢回答！",
        "question": "你好，陕西理科女生，349，位次143342，这个分数有机会被录取吗？如果能被录取，有什么专升本率高的专业推荐吗？投档比是多少？谢谢回答！",
        "answer": "您好同学，我校今年未在陕西招生，您可查看一下其他学校"
    },
    {
        "schoolName": "重庆轻工职业学院",
        "title": "重庆轻工职业学院-咨询",
        "question": "该院校每年学费情况是怎样的，是公办还是民办院校",
        "answer": "我校是就业非常好的民办院校，所有专业均在10000-12000/年，欢迎填报"
    },
    {
        "schoolName": "重庆轻工职业学院",
        "title": "重庆轻工职业学院-安徽物化地组合284有希望被录取吗",
        "question": "安徽物化地组合284有希望被录取吗",
        "answer": "可以的，填报第一志愿，多填几个专业，进校可调换"
    },
    {
        "schoolName": "重庆轻工职业学院",
        "title": "重庆轻工职业学院-录取",
        "question": "贵州物理类329有机会录取吗",
        "answer": "没问题，填第一志愿"
    },
    {
        "schoolName": "重庆轻工职业学院",
        "title": "重庆轻工职业学院-录取",
        "question": "贵校今年招贵州文科考生吗 分数419 位次53102",
        "answer": "没问题，填第一志愿可录取"
    },
    {
        "schoolName": "重庆轻工职业学院",
        "title": "重庆轻工职业学院-河南理科208",
        "question": "河南理科208可以报考贵校吗",
        "answer": "请填第一志愿，多填几个专业可调配，进校可调换专业"
    },
    {
        "schoolName": "重庆轻工职业学院",
        "title": "重庆轻工职业学院-录取",
        "question": "湖北理科307有机会被录取吗",
        "answer": "可以的，多填几个专业，进校可调换"
    },
    {
        "schoolName": "重庆轻工职业学院",
        "title": "重庆轻工职业学院-重庆理科354能不能被贵校的药物制剂技术录取",
        "question": "如果填志愿时把贵校填前面能有把握不被退档吗",
        "answer": "可以的，填第一志愿没有问题"
    },
    {
        "schoolName": "重庆轻工职业学院",
        "title": "重庆轻工职业学院-预科生",
        "question": "老师你好，我就是想咨询一下贵校招不招预科生？",
        "answer": "请联系欧老师18623398740"
    },
    {
        "schoolName": "重庆轻工职业学院",
        "title": "重庆轻工职业学院-咨询（重庆轻工）",
        "question": "四川302 理科位次290615 能上贵校哪些专业",
        "answer": "分数没问题，多填几个专业，任何一个专业录取进来可调换"
    },
    {
        "schoolName": "重庆轻工职业学院",
        "title": "重庆轻工职业学院-物理类",
        "question": "物理类289可以上贵校吗？可以报考那些专业？",
        "answer": "分数能上，尽量多填几个专业，进来可调换"
    },
    {
        "schoolName": "重庆轻工职业学院",
        "title": "重庆轻工职业学院-录取",
        "question": "老师您好，我是来自重庆的一名理科生，368分，位次为116755，报考本校的新能源汽车技术几率大吗？本校能否转专业？是否有条件？",
        "answer": "分数没问题，填第一志愿能够录取，进来可以换专业"
    },
    {
        "schoolName": "重庆轻工职业学院",
        "title": "重庆轻工职业学院-报考",
        "question": "历史类306能被录取嘛",
        "answer": "没有问题，填第一志愿，多填几个专业，进来可调换"
    },
    {
        "schoolName": "重庆轻工职业学院",
        "title": "重庆轻工职业学院-录取",
        "question": "江西考生231想报贵校有希望不",
        "answer": "没有问题，填第一志愿，多填几个专业，进来可调换"
    },
    {
        "schoolName": "重庆轻工职业学院",
        "title": "重庆轻工职业学院-录取",
        "question": "重庆311有机会报考吗",
        "answer": "填第一志愿没有问题"
    },
    {
        "schoolName": "重庆轻工职业学院",
        "title": "重庆轻工职业学院-咨询",
        "question": "河南文科230位次321726想报考贵校有机会吗",
        "answer": "可以的，多填几个专业选可调配，录取之后可以换专业"
    },
    {
        "schoolName": "重庆轻工职业学院",
        "title": "重庆轻工职业学院-咨询",
        "question": "请问河南省理科296分有机会吗",
        "answer": "填第一志愿，多选择几个专业，录取之后可换专业"
    },
    {
        "schoolName": "重庆轻工职业学院",
        "title": "重庆轻工职业学院-历史类290",
        "question": "可以报考哪一个专业",
        "answer": "连续填报5个专业以上可录取，进校有一次换专业机会"
    },
    {
        "schoolName": "重庆经贸职业学院",
        "title": "重庆经贸职业学院-重庆理科349报考贵校录取几率大吗？",
        "question": "重庆理科349报考贵校录取几率大吗？",
        "answer": "考生，你好！欢迎报考重庆经贸职业学院。第1-27个志愿填报我校录取几率较大，详情请电话咨询7931888。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆经贸职业学院",
        "title": "重庆经贸职业学院-重庆经贸",
        "question": "您好我想问一下，河南理科217，报考贵校，被录取的可能大不大？",
        "answer": "考生，你好！欢迎报考重庆经贸职业学院。第一志愿填报我校录取几率较大，详情请电话咨询7931888。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆经贸职业学院",
        "title": "重庆经贸职业学院-录取，谢谢回答！",
        "question": "你好，陕西理科女生，349，位次143342，这个分数有机会被录取吗？如果能被录取，有什么专升本率高的专业推荐吗？投档比是多少？谢谢回答！",
        "answer": "考生你好，我校今年在陕西没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆经贸职业学院",
        "title": "重庆经贸职业学院-咨询",
        "question": "物理类289有机会上贵校吗？可以填报那些专业？",
        "answer": "考生，你好！欢迎报考重庆经贸职业学院。第一志愿填报我校录取几率较大，详情请电话咨询7931888。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆经贸职业学院",
        "title": "重庆经贸职业学院-河北考生物理类294能报吗",
        "question": "河北考生物理类294能报吗",
        "answer": "考生，你好！欢迎报考重庆经贸职业学院。第一志愿填报我校录取几率较大，详情请电话咨询7931888"
    },
    {
        "schoolName": "重庆第二师范学院",
        "title": "重庆第二师范学院-广西美术生",
        "question": "老师您好，我想咨询一下，请问文化352，艺术236(双过线)，综合471，位次6433，有机会被贵校录取吗？",
        "answer": "文化成绩和专业成绩达到了艺术本科批控制线就有资格填报我校。能否被录取,无法提前预测。可登录我校招生信息网查询历史录取，参考填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆第二师范学院",
        "title": "重庆第二师范学院-问",
        "question": "历政地523排位12473有希望读思想政治教育专业吗",
        "answer": "高考分数达到了贵省本科第二批控制线就有资格填报我校。能否被录取,无法提前预测。可登录我校招生信息网查询历史录取，参考填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆第二师范学院",
        "title": "重庆第二师范学院-2024年报考",
        "question": "464分可以报考本校吗？报什么专业比较好",
        "answer": "高考分数达到了重庆本科批控制线就有资格填报我校。能否被录取,无法提前预测。可登录我校招生信息网查询历史录取，参考填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆第二师范学院",
        "title": "重庆第二师范学院-录取",
        "question": "老师我想问一下贵校的师范专业都是定向的吗",
        "answer": "我校在本科批招收的师范专业是非定向的，只有在提前批B段招收的小学教育全科教师才是定向就业的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆第二师范学院",
        "title": "重庆第二师范学院-投档比",
        "question": "贵校2024年的投档比是多少呢",
        "answer": "实行非平行志愿投档的批次，调档比例原则上控制在同类招生计划数120%以内；实行平行志愿投档的批次，调档比例原则上按照同类招生计划数的100%设置"
    },
    {
        "schoolName": "重庆第二师范学院",
        "title": "重庆第二师范学院-录取",
        "question": "重庆理科487分到该校的几率大吗",
        "answer": "高考分数达到了重庆本科批控制线就有资格填报我校。能否被录取,无法提前预测。可登录我校招生信息网查询历史录取，参考填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆第二师范学院",
        "title": "重庆第二师范学院-重庆理科",
        "question": "请问413有希望报考贵校吗",
        "answer": "上了重庆市理科本科批控制线才能填报我校。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-重庆",
        "question": "可以转专业吗",
        "answer": "有转专业。具体可到我校管理部门-教务处，查看相关规定。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-重庆艺术类",
        "question": "物理类253美术联考225能有机会上吗",
        "answer": "可以考虑冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-青海文科",
        "question": "青海的美术文科生可以报贵校吗？初中职校幼师专业，综合分382，高考文科分294",
        "answer": "你好，我校在青海没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-您好，请问贵校小学语文教育、中文专业在专升本时是考文科吗",
        "question": "问题如上，感谢老师回答",
        "answer": "考大学语文、大学英语、计算机基础。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-四川舞蹈生",
        "question": "您好，请问综合分405，报考本校有机会吗",
        "answer": "可以考虑冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-四川舞蹈生",
        "question": "您好，请问综合分405，报考本校有机会吗",
        "answer": "可以考虑冲一冲我们学校。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-四川舞蹈生",
        "question": "您好，请问贵校是按照综合合分录取的吗",
        "answer": "按四川考试院规定，按综合分进行排序录取。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-重庆理科349报考贵校录取几率大吗？",
        "question": "重庆理科349报考贵校录取几率大吗？",
        "answer": "可以多填报我校的专业提高我校的录取几率。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-专升本率",
        "question": "请问小学语文教育，小学英语教育的专升本率是多少，学校交通方便吗，离城区有多远？不好意思老师问题有点多谢谢解答",
        "answer": "这两个专业学生的今年专升本参考上线率都在73%左右。学校地址请查看招生章程。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-重庆考生文科418可以被小学语文教育录取吗？",
        "question": "谢谢您。",
        "answer": "有机会的，将自己最想去的专业放在最前面的志愿号。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-录取，谢谢回答！",
        "question": "你好，陕西理科女生，349，位次143342，这个分数有机会被录取吗？如果能被录取，有什么专升本率高的专业推荐吗？投档比是多少？谢谢回答！",
        "answer": "有机会的。在陕西只有学前教育专业招生。投档是一比一。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-理科394可以上贵校吗？",
        "question": "不挑专业的",
        "answer": "有机会的，多填报我校的专业可以提高进我校的几率。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-校区",
        "question": "小学语文教育的校区在哪里呀？",
        "answer": "在万州小湾校区。各专业校区可查看我校2024招生章程。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-老师我是湖南省理科生，390分可以上该校吗",
        "question": "老师我是湖南省理科生，390分可以上该校吗",
        "answer": "去年投档是403分，你可以参考后再做志愿填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-咨询",
        "question": "河南理355 录取几率去吗",
        "answer": "根据往年情况分析，投档我校有一定的难度。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-咨询",
        "question": "请问贵校转专业难度大吗？转学前教育的条件是什么呢？每年招收的转学前教育专业的人数是多少？",
        "answer": "学校会控制人数，人数这个问题回答不了。原专业读满1学期后符合学校相关规定可申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-河南",
        "question": "在河南有哪些招生计划",
        "answer": "https://www.cqyz.edu.cn/zsjy/info/1136/1698.htm请查看"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-咨询",
        "question": "单眼色弱可以报考学前教育吗？",
        "answer": "我校招生章程规定，学前教育专业不招收色盲色弱。如果你的高考体检表上是色盲或色弱，投档后我校会按规定进行退档。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-文科",
        "question": "四川文科413能上小学英语教育吗？录取几率大吗？",
        "answer": "我校的小学英语教育在四川没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-重庆",
        "question": "重庆物理类297有机会上吗",
        "answer": "多填报我校的专业提高被我校录取的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "我想问一下贵校投档比是多少？是一比一还是多少",
        "answer": "1比1"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-重庆理科354能被贵校的学前教育或小学英语教育录取吗",
        "question": "能被这两个专业录取吗",
        "answer": "按往年数据来看，较难。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-中文专业是否对河北考生招生？",
        "question": "如果招生分数线大概是多少呢？（或者位次是多少）",
        "answer": "我校暂时在河北没有招生计划"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-咨询",
        "question": "生源地助学贷款一般有多少钱？",
        "answer": "最高不超过12000，具体根据自己所属区县学生资助中心政策为准。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-报考该校的学前教育专业大概需要多少分",
        "question": "去年的学前教育专业收分是多少？",
        "answer": "去年物理类学前教育最低分394"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-咨询",
        "question": "你好我是重庆体育类学生文化317体育92有可能进入该校吗?该校对建卡贫困生有什么助学政策?",
        "answer": "可以考虑我校的体育教育专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-文化320美术242，综合分462可以报考该校吗？",
        "question": ".",
        "answer": "可以考虑报考我校的艺术设计专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-请问一下学前教育这个专业的录取分数是多少？",
        "question": "物化政组合，355分可以报考该校的学前教育吗",
        "answer": "录取分数是录取结束才有，按投档成绩排位在计划范围内录取。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "重庆文科417，位次35177--35455，想报考小学语文教育，录取机会大吗",
        "answer": "可以考虑放在前面的志愿里冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-重庆理科354小学英语教育和学前教育被贵校录取的希望大不大",
        "question": "如果填志愿时把贵校填前面能有把握不被退档吗",
        "answer": "投档进学校后只会因体检要求退档，我校招生章程规定学前教育不招收色盲、色弱考生。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-2024届，湖南美术生",
        "question": "高考309美术专业241综合分261，有机会录取吗？",
        "answer": "我校在湖南只有学前教育招生，按文化成绩录取。按往年数据来看录取有点困难。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "全部专业都可以升本嘛",
        "answer": "所有专业的学生在毕业年级都可以参加重庆市统一组织的专升本招生考试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-湖南艺考生",
        "question": "高考309美术，专业241，综合分261，有机会录取吗？",
        "answer": "湖南只有普通类学前教育招生。没有专门的艺术类专业招生。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-重庆幼儿师范",
        "question": "重庆考生物理类347，有希望报考贵校吗？可以报考贵校哪些专业？",
        "answer": "可以多填报我校的专业提高被我校录取的记会。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-招生及专升本",
        "question": "重庆本地文科405排名38616女孩，报考该校的成功率怎么样？专升本专业多吗？贵校历年专升本概率是多少？问题较多麻烦了，谢谢解答",
        "answer": "不注重专业的话机会很大。专升本是参加重庆市统一组织的专升本考试，具体已当年文件为准。历年专升本情况可以到我校管理部门-教务处搜索查看。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-重庆",
        "question": "物理类289可以上贵校吗？可以填报那些专业？",
        "answer": "可以考虑下我校的新专业网络营销与直播电商和研学旅行管理与服务专业。新专业关注的关注度低，而且计划很多。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "高度近视800度报学前教育可被录取嘛",
        "answer": "学前教育专业的体检要求是不招色盲、色弱。没有对视力的要求。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-报考",
        "question": "重庆理科305 体育73.11 报考贵校的体育专业有几率录取吗",
        "answer": "去年体育教育专业最低录取分是90.57，在重庆市的体育类专科位次排名在1178上。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "重庆317能进贵校什么专业，早期教育，美术教育能进吗",
        "answer": "根据往年情况来看，报这2个专业有一定的距离。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "今年贵校没有研学旅行管理与服务专业吗",
        "answer": "有招生，历史类29人的计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-咨询",
        "question": "河南考生398位次127595有机会录取本校的小学语文教育专业吗",
        "answer": "我校的小学语文教育在河南没有招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "贵州历史方向399分有机会报考贵校的什么专业",
        "answer": "贵州今年是新高考，可以多填报我校的专业提高进我校的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "今年我校预计在重庆招收多少文科生呢",
        "answer": "https://www.cqyz.edu.cn/zsjy/info/1136/1698.htm"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-河南",
        "question": "河南文科350排名18万能考上贵校吗",
        "answer": "根据往年情况来看，进档有难度。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-体育",
        "question": "体考成绩，文化双上专科线后，按照体考成绩从高到低录取，2023年贵校体考最低录取分数线为多少",
        "answer": "去年体育教育专业最低录取分是90.57，在重庆市的体育类专科位次排名在1178上。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-重庆文科463有机会吗？",
        "question": "小学语文教育，小学英语教育能录取吗",
        "answer": "有机会的，欢迎报考我校。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-招生",
        "question": "湖北恩施高考分数413有望被录取吗？投档比例是多少？有专业极差吗?能否转专业？属于大类招生吗？",
        "answer": "按往年数据看是有希望的，投档比例是100%，在湖北只有学前教育专业招生，符合学校相关规定的可以申请转专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "老师，物化生325报考贵校可以录取吗？",
        "answer": "可以多填报我校的专业提高被我校录取的几率。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "老师，您好！ 重庆理化生402报考贵校的学前教育录取几率大吗位次在106842",
        "answer": "有机会的，可以填报在前面的志愿号里。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-转专业",
        "question": "老师，您好！ 贵校可以转专业吗 什么时候转嘛（学前教育师范类的都可以转嘛）",
        "answer": "原专业就读满1学期后可申请。普通类的考生可以往学前等普通类专业转，不能转入艺体类专业。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "你好 请问山西文科331有希望被贵校小学语文专业录取吗",
        "answer": "你好，我校暂时没有在山西的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "海南的今年考了439能上您们的小学语文专业吗 您们学校能录取我吗",
        "answer": "你好，我校暂时没有在海南的招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "美术专业225分文化360分有希望录取吗",
        "answer": "可以考虑填报我校的艺术设计专业冲一冲。文科类专业的话，按往年投档成绩看无法投档。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "美术专业成绩225 文化成绩360有希望录取没有",
        "answer": "可以考虑填报我校的艺术设计专业冲一冲。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "四川文科426能被录取嘛",
        "answer": "有机会录取的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-体育教育",
        "question": "国家二级运动员，文科256分，体育93.85分，能否录取。是否专升本。",
        "answer": "可以报考我校的体育教育专业，有希望录取的。毕业年级可以参加重庆市统一组织的专升本招生考试。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "今天重庆271能被贵校录取吗",
        "answer": "可以考虑我校的非师范专业，今年新增网络营销与直播电商和研学旅行管理与服务专业，也可以尝试填报。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "请问云南考生理科今年考了 403 位次 115517 可能被录取嘛",
        "answer": "按往年数据来看，可以冲一冲。云南只有学前教育专业招生计划。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆幼儿师范高等专科学校",
        "title": "重庆幼儿师范高等专科学校-录取",
        "question": "你好，重庆文科350能进贵校吗",
        "answer": "有希望录取的。可以多考虑填报我校的专业，提高被我校录取的机会。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文化艺术职业学院",
        "title": "重庆文化艺术职业学院-录取",
        "question": "陕西，美术类，艺术文，专业分209，文化课261，综合391.75，贵院专科录取概率大吗",
        "answer": "你好！同学请拨打023-62330330、02362333136"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文化艺术职业学院",
        "title": "重庆文化艺术职业学院-录取",
        "question": "重庆历史类考生382分能被本校新闻类录取吗，几率大不大",
        "answer": "你好！同学请拨打023-62330330、02362333136"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文化艺术职业学院",
        "title": "重庆文化艺术职业学院-关于艺术专科批录取",
        "question": "老师你好我是重庆美术考生，文化302，美术217.4，综合169.1，综合排名9326，报游戏艺术设计专业，录取几率大吗，稳吗",
        "answer": "同学你好，请拨打招生录取电话023-62330330、023-62333136。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文化艺术职业学院",
        "title": "重庆文化艺术职业学院-四川舞蹈生咨询",
        "question": "你好，请问综合分396，加分405，有机会报考本校吗",
        "answer": "同学你好，请拨打招生录取电话023-62330330、023-62333136。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文化艺术职业学院",
        "title": "重庆文化艺术职业学院-四川舞蹈生",
        "question": "综合分396，加分后综合分是405，请问有录取的可能吗，谢谢",
        "answer": "同学你好，请拨打招生录取电话023-62330330、023-62333136。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文化艺术职业学院",
        "title": "重庆文化艺术职业学院-四川舞蹈生",
        "question": "综合分396，加分后综合分是405，请问有录取的可能吗，谢谢",
        "answer": "同学，你好。可以考虑报考，但不能保证录取。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文化艺术职业学院",
        "title": "重庆文化艺术职业学院-美术生",
        "question": "你好，四川美术生，文化318，艺术分233报考贵校，大概有多少几率",
        "answer": "同学，你好。80以上几率可以录取，但不能百分百保证录取。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文化艺术职业学院",
        "title": "重庆文化艺术职业学院-录取",
        "question": "我是美术艺体生，请问综合分186.6排名5752，报考贵校有机会吗",
        "answer": "同学，你好。可以考虑报考。但不能保证录取。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文化艺术职业学院",
        "title": "重庆文化艺术职业学院-咨询",
        "question": "甘肃美术193文化课332综合407有机会上吗",
        "answer": "同学，你好。80以上几率录取。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文化艺术职业学院",
        "title": "重庆文化艺术职业学院-重庆文化艺术",
        "question": "老师重庆本地考生历史394可以报考贵校吗",
        "answer": "同学可以拨打电话023-62330330、023-62333136"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文化艺术职业学院",
        "title": "重庆文化艺术职业学院-招生及专升本",
        "question": "重庆本地文科405排名38616女孩，报考该校的成功率怎么样？专升本专业多吗？贵校历年专升本概率是多少？问题较多麻烦了，谢谢解答",
        "answer": "同学你好，首先孩子文化分成绩不错，填报我们学校几率挺大的。专升本几率60%浮动。专业挺多的。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文化艺术职业学院",
        "title": "重庆文化艺术职业学院-咨询",
        "question": "你好，我是艺术生，综合分394可以报考本校吗？",
        "answer": "你好同学，请拨打023-62330330电话详细咨询"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文化艺术职业学院",
        "title": "重庆文化艺术职业学院-广东考生",
        "question": "老师今年招广东考生吗？表演专业",
        "answer": "同学你好，我们学校今年未在广东投放计划。谢谢你的支持"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文化艺术职业学院",
        "title": "重庆文化艺术职业学院-表演",
        "question": "老师您好，文化336表演232.4可以报考贵校吗？能专升本吗？",
        "answer": "同学你好，请拨打023-62330330电话详细咨询"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文化艺术职业学院",
        "title": "重庆文化艺术职业学院-报考",
        "question": "你好老师，四川理科生可以报考你们学校吗",
        "answer": "同学你好，请拨打023-62330330电话详细咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文化艺术职业学院",
        "title": "重庆文化艺术职业学院-四川艺体文化没有过线,综合分449,位次19070，",
        "question": "艺术设计录得上吗",
        "answer": "同学你好，请拨打023-62330330电话详细咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文化艺术职业学院",
        "title": "重庆文化艺术职业学院-重庆美术生",
        "question": "文化321，专业231.8，综合分180.1有机会录取本校设计专业吗",
        "answer": "同学你好，请拨打023-62330330电话详细咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文化艺术职业学院",
        "title": "重庆文化艺术职业学院-四川音乐表演",
        "question": "文史317，音乐表演194.5，报考贵校，录取几率大吗",
        "answer": "同学你好，请拨打023-62330330电话详细咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文化艺术职业学院",
        "title": "重庆文化艺术职业学院-录取",
        "question": "湖南美术联考242文化277综合分252.5可以报考本校的美术类专业吗？",
        "answer": "同学你好，请拨打023-62330330电话详细咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文化艺术职业学院",
        "title": "重庆文化艺术职业学院-四川艺考音乐",
        "question": "请问四川文化314艺考音乐228能被贵校录取吗？",
        "answer": "同学你好，请拨打023-62330330电话详细咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文化艺术职业学院",
        "title": "重庆文化艺术职业学院-海南普通类",
        "question": "招生办的老师您好，本人是24年海南应届普通类高考生高考成绩是361分全省排名是62581，请问该分数能报考贵校吗",
        "answer": "同学你好 我们学校今年未在海南普通类开通计划"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文化艺术职业学院",
        "title": "重庆文化艺术职业学院-招生、专升本",
        "question": "招生有广东表演专业吗？专升本情况怎么样",
        "answer": "同学你好，今年我校未在广东开通表演专业"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文化艺术职业学院",
        "title": "重庆文化艺术职业学院-音乐教育",
        "question": "重庆考生音乐教育成绩235文化成绩284一分一段175.73排名1263会被该贵校录取吗",
        "answer": "同学你好，请拨打023-62330330电话详细了解"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文化艺术职业学院",
        "title": "重庆文化艺术职业学院-重庆美术生",
        "question": "综合分171.4，能报考贵校设计专业吗",
        "answer": "同学你好，根据你的分数，建议你工作时间拨打023-62330330电话咨询。有专业老师负责解惑。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文化艺术职业学院",
        "title": "重庆文化艺术职业学院-重庆",
        "question": "文化278，播音205，表演209能报考贵校吗，有机会录取吗",
        "answer": "同学你好，根据你的分数，请在工作时间拨打023-62330330电话在线咨询。"
    },
    {
        "schoolName": "重庆文化艺术职业学院",
        "title": "重庆文化艺术职业学院-音乐学院内转专业方便吗？",
        "question": "转专业",
        "answer": "同学，你可以在进校后咨询辅导员，根据学校规章制度是否符合转专业条件。"
    }
]